<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<urlset xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9">

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-ziliao002.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:51:31.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>吸塑英汉对照表</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:19:54.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>泡壳：blisters<br>插卡泡壳(折边泡壳): Slide blisters, flange folded blisters<br>吸卡泡壳: carded blisters<br>吸塑：vacuum-Thermoform<br>吸塑包装： Vacuum Thermoform packing<br>双泡壳：double blisters<br>对折泡壳：clamshells<br>吸塑托盘：trays<br>吸塑盒：plastic containers<br>热封的: heat sealed<br>对折的:hinged<br>透明折盒: Clear Folding Cartons<br>模具: dies, model ,mold<br>石膏模: gesso model<br>铜模: electro copper model<br>铝模: aluminium model<br>刀模: die cutter<br>高频机: blisters heatronic Sealers<br>全自动高速吸塑成型机: Automatic high-speed vacuum-Thermoform Packing Machine</p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="wiki" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/wiki/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-ziliao001.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:51:27.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>吸塑专业术语</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:17:54.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p><strong>吸塑</strong>：一种塑料加工工艺，主要原理是将平展的塑料硬片材加热变软后，采用真空吸附于模具表面，冷却后成型，广泛用于塑料包装、灯饰、广告、装饰等行业。</p>
<p><strong>吸塑包装</strong>：采用吸塑工艺生产出塑料制品，并用相应的设备对产品进行封装的总称。</p>
<p><strong>吸塑包装制品主要包括</strong>：泡壳、托盘、吸塑盒，同义词还有**：真空罩、泡罩等。</p>
<p><strong>吸塑包装设备主要包括</strong>：吸塑成型机、冲床、封口机、高频机、折边机。</p>
<p><strong>封装形成的包装产品可分为</strong>：插卡、吸卡、双泡壳、半泡壳、对折泡壳、三折泡壳等。</p>
<p><strong>泡壳</strong>：采用吸塑工艺将透明的塑料硬片制成特定凸起形状的透明塑料，罩于产品表面，起到保护和美化产品的作用。又名泡罩、真空罩、塑料面罩。按泡壳的形式不同，又可分为**：单泡壳，双泡壳，插卡泡壳和吸卡泡壳</p>
<p><strong>吸塑盒</strong>：是一类有盖和底的吸塑制品，底和盖连在一起的叫对折吸塑盒，底和盖分开的叫天底盖吸塑盒。</p>
<p><strong>吸塑托盘</strong>：也叫塑料内托，采用吸塑工艺将塑料硬片制成特定凹槽的塑料，将产品置于凹槽内，起到保护和美化产品的作用。</p>
<p><strong>植绒内托</strong>：是一种采用特殊材料的吸塑托盘，将普通的塑料硬片表面粘上一层绒质材料，从而使托盘表面有种绒质的手感，用来提高包装品档次。</p>
<p><strong>抗静电托盘</strong>：是一采用特殊材料的吸塑托盘，该材料表面的电阻值小于10的11次方欧姆。主要用于电子、IT产品的吸塑托盘。</p>
<p><strong>吸塑模具</strong>：吸塑成型生产时用的模具，成本最低的是石膏模，其次是电镀铜模，最贵的是铝模。模具钻有小孔，用于真空吸附热化的硬片，形成吸塑产品。</p>
<p><strong>吸塑成型</strong>：就是我们常讲的吸塑，采用吸塑成型机将加热软化的塑料硬片吸附于模具表面，冷却后，形成凹凸形状的塑料。</p>
<p><strong>吸塑裁切</strong>：吸塑成型后的塑料产品，经过冲床，将大张的片材用刀模分切成单个产品。也叫下料，裁断，模切等。</p>
<p><strong>折边</strong>：吸塑包装品中有一种叫插卡包装，需要将泡壳的三个边用折边机折到背后，以便在下一道封装工序中，将纸卡插入折边内，形成插卡包装。</p>
<p><strong>拉线</strong>：吸塑成型生产时产生的一些不应有的线条突起（模具上没有的），需要重新修改模具（降低高度和增加园滑度）和增加额外的压力模具（我们称之为上模）来解决。拉线过大时，被看作是次品，无法用于高档吸塑包装，但在零部件周转托盘领域，只要拉线排列整齐，不影响使用功能，应视为合格品。拉线又称之为**：拉丘,抽筋等。</p>
<p><strong>划痕</strong>：吸塑成品上特别是透明泡壳上带有划伤的痕迹，如果痕迹太长，太大，泡壳就成了次品，无法用于高档包装。</p>
<p><strong>晶点</strong>：在吸塑片材生产过程中，因空气中的细小尘埃，掉在加热的塑料材料上，产生的一种透明瑕疵，特别是在透明的吸塑片材生产过程中，这种瑕疵过大，过多时，视为次品。</p>
<p><strong>气泡</strong>：在吸塑片材生产过程中，因加热的塑料材料中含有空气，使生产出的成品片材里带有气泡，特别是在透明的吸塑片材生产过程中，这种气泡过大，过多时，视为次品。</p>
<p><strong>水波纹</strong>：在吸塑片材生产过程中，因材料和加工工艺不同，使生产出的成品片材表面有水面波纹，特别是在透明的吸塑片材生产过程中，这种水波纹过大，过多时，视为次品。一般情况下，片材越厚，水波纹越明显。合格的PET材料很少有水波纹，但大多数PVC 都有水波纹的现象存在。</p>
<p><strong>热合封口</strong>：是一种吸塑封装工艺，用封口机将表面涂有吸塑油的纸卡与泡壳热合在一起，形成吸卡包装。</p>
<p><strong>高频封口</strong>：是一种吸塑封装工艺，用高周波机产生高频，将泡壳与泡壳之间粘合在一起，形成双泡壳包装。</p>
<p><strong>超声波封口</strong>：是一种吸塑封装工艺，采用超声波机产生超声波，将泡壳与泡壳粘合在一起，形成双泡壳包装，与高频封口所不同的是，超声波不但可以封PVC、PETG材料，也可以封PET材料，而且对封装的产品没有电磁伤害，特别适合电子产品的封装；不足之处在于超声波封边只能是间隔的点状，而且一般是每次只封一条直边。</p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="wiki" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/wiki/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/about/contactus.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:47:58.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>联系我们</title>
        <pubTime>2015-01-02T11:52:30.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<h1 id="联系我们">联系我们</h1>
<p><strong>广州吸塑包装厂</strong><br><strong>广州塑料包装厂</strong><br>Guangzhou Blister &amp; Plastic Packaging Co, LTD </p>
<p>地址：      广州市三元里大道1-1号(邮编:100015)<br>服务电话：      <code>13302259565</code> （业务垂询请拨打总机）<br>服务手机：      <code>13302259565</code> （7×24小时）<br>监督电话：      <code>15011927891</code>（7×24小时）</p>
<p>商务合作： <a href="&#109;&#x61;&#x69;&#108;&#116;&#x6f;&#58;&#109;&#97;&#x72;&#107;&#x65;&#x74;&#64;&#115;&#x75;&#108;&#105;&#97;&#x6f;&#98;&#x61;&#111;&#122;&#x68;&#x75;&#x61;&#110;&#103;&#x2e;&#x6e;&#x65;&#x74;">&#109;&#97;&#x72;&#107;&#x65;&#x74;&#64;&#115;&#x75;&#108;&#105;&#97;&#x6f;&#98;&#x61;&#111;&#122;&#x68;&#x75;&#x61;&#110;&#103;&#x2e;&#x6e;&#x65;&#x74;</a><br>网站问题： <a href="mailto:webmaster@suliaobaozhuang.net" target="_blank" rel="external">发邮件到管理员</a></p>
]]></content>
         
         
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_370.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:45:22.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>北美电子器件塑料用量增长迅猛</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:45:59.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>Business Communication Co.,的一项报告表明，北美用于电子器件的塑料将从2001年的4.15亿镑增长到2006年的5.03亿磅，年均增长达到3.9%。热塑性塑料的增长将远远超过热固性塑料的增长。热塑性塑料在2006年的用量将达到3.41亿镑，年均增长4.8%。而热固性塑料的需求年均增长2.2%，2006年达到1.62亿镑。        高性能的热塑性塑料将保持强劲增长，其中PA的年均增长为12%；P10.4%；PPS 7.1%。尼龙年均增长4.2%；PCT年均增长4.7%；PBT年均增长3.8%；PET年均增长2.5%。        PUR的增长将攀升到每年5.9%；而环氧树脂将竭力维持在每年2.3% 的增长；不饱和聚酯1.0%；酚醛树脂0.8%。  2002年6月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_369.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州企业昨倡议:8月8日为温州信用活动日</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<pre><code>    温州日报讯    ８月８日，这个曾经令温州人感到耻辱的日子，昨天被温州企业家赋予了新的内涵：温州信用活动日。        在昨天举行的“中国·;温州现代商业文明论坛”上，中国·;大自然集团倡议与会的温州企业共同发起，将每年的８月８日设立为“温州信用活动日”。在场的温州鞋革工业协会、温州服装商会、温州塑料工业协会等三十大行业协会负责人积极响应，并纷纷在倡议书上签名。        １９８７年８月８日，５０００余双温州皮鞋在杭城被打上“劣质”印记，或在武林广场被付之一炬，或被贱价拍卖。随后“火烧连营”，全国许多城市的商场拒售温州鞋，温州企业饱尝信用缺失之痛。        经过１５年的卧薪尝胆，在走过“质量温州”、“品牌温州”之后，温州企业家对信用有了特殊的理解。在加入ＷＴＯ后，对信用的要求越来越高的今天，意欲主动接轨国际的温州企业，借此次论坛的东风，倡议设立“温州信用活动日”。倡议书说，温州企业要与全社会携手并肩，共生共荣，共同建设信用温州。        市鞋革工业协会有关负责人表示，设立“温州信用活动日”的倡议，反映了温州企业界的普遍呼声，所以才会得到这么多行业协会的积极响应。信用日的设立使打造信用温州又多了一个极好的载体，尤其是选择８月８日，意义深远。        对此，本次论坛的主席、原商业部部长、现任全国政协常委胡平指出，信用不仅只是温州企业的问题，而是目前国内不少企业在参与市场竞争时普遍面临的问题。温州因为走在改革开放的最前沿，所以最先碰到这一问题。此次温州企业率先倡议设立“温州信用活动日”，又走在了全国的前列。从某种意义上可以说，温州企业一直在为中国的改革开放及市场经济探路，其价值更胜于在经济层面做出的贡献。记者高精哲金建树         2002年6月7日    
</code></pre>]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_368.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州市委书记李强提出：政府信用、企业信用、个人信用要“三管齐下”</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报讯 建设“信用温州”动员大会昨天上午在温州大戏院举行。市委书记李强作动员报告，市长钱兴中主持大会。陈艾华、金邦清、徐止平、连正德、蒋云峰等领导出席大会。 　　市委、市政府提出的建设“信用温州”目标为：近期，通过3年左右的努力，全市初步形成企业信用、政府信用和个人信用的制度和规则；远期，通过8年左右的努力，全市基本形成符合国际惯例、较为完善的信用体系、信用管理制度和管理手段。 　　李强指出，信用是经济全球化条件下所有经济活动必备的通行证，是市场经济体系的重要基石。提出建设“信用温州”是因为信用是支撑温州长远发展的重要战略资源。“信用温州”是创建全国文明城市、建设现代化新温州的题中之义。根据建设“信用温州”的总体要求和目标，李强提出要全面落实大力抓好信用政府建设，积极推进企业信用建设和分步骤、有重点地推进个人信用建设等三大任务。 　　苍南县委、市工商局和正泰集团等作表态发言。康奈集团董事长郑秀康代表我市25家示范性行业协会宣读了向全市工商界发出的“响应市委号召，更好地投身‘信用温州’建设”倡议书。 　　会上，市政府对今年被国家工商总局认定为中国驰名商标的报喜鸟、庄吉、吉尔达等三家企业各颁发100万元的奖金。（郑葵葵） 2002年6月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_367.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>专家学者指出：“温州模式”应与时俱进</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报讯 在昨天下午举行的中国·;温州现代商业文明论坛上，与会的专家们对与时俱进的“温州模式”作了深层次的精辟阐述。 　　中央党校教授、经济学专家李兴山认为，培养温州人的商品意识，发扬温州人千方百计、千言万语、千山万水、千辛万苦的精神，学习温州人自力更生、自我创业的劲头，是解决“三农”问题之根本，是西部大开发之根本，也是振兴中国经济之根本。 　　李兴山说，浙江经济特别是温州经济，本质上是一种民本经济。讲温州模式、讲民本经济，不仅仅是经济发展形式和经济发展思路的转变，更主要的是经济发展和经济管理理念的转变。经济发展和经济管理的动力和活力，不应主要立足于少数政府官员去“调动”多数群众的积极性和创造性，而应立足于建立一种体制、机制，激发和引导群众的积极性和创造性；经济发展和经济管理的方式方法，不能只让人们被动地等待上级“要我干”和“要我干什么、怎么干”，而是要转变为让人们主动地去想“我要干”和“我要干什么、怎么干”；经济发展和经济管理的宗旨和目的，不应首先立足于“大河有水小河满”即国富民强，而要首先立足于“小河有水大河满”即民富国强。 　　李兴山在谈到“外地学温州，温州怎么办”时说，要发扬“更新、更高、更强”的奥林匹克精神，打造一个更高水平的新温州。温州应以这次论坛为起点，从“质量立市”升华到“信用立市”和“文化立市”的更高档次，让“信用温州”和“诚信温州”这张公共名片传遍全国，享誉全球。 　　全国政协常委胡平出任本次论坛主席。人民日报社副总编辑兼华东分社社长于宁，中国质检总局副局长王秦平和市委书记李强、市长钱兴中等出席论坛并讲话。中国艺术研究院研究员梁治平、北京大学哲学系教授何怀宏等也先后在论坛上作主题发言。（郑葵葵）   2002年6月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_366.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>全球对热塑性弹性体的需求巨大</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<pre><code>    根据Freedoina集团的一份研究报告，全球对热塑性弹性体（TPE）的需求到<span class="number">2006</span>年将达到<span class="number">215</span>万吨，价值超过<span class="number">100</span>亿美元。这一数字意味着从<span class="number">2001</span>年消费的<span class="number">158</span>万吨开始，年均增长将达到<span class="number">6.4</span><span class="variable">%。</span>        南美地区将是增长最大的地区，将从<span class="number">2001</span>年的<span class="number">57.3</span>万吨增长到<span class="number">2006</span>年的<span class="number">75.5</span>万吨，年均增长<span class="number">5.7</span><span class="variable">%。</span>西欧的年均增长为<span class="number">4.4</span><span class="variable">%，</span>从<span class="number">2001</span>年的<span class="number">45.5</span>万吨增长到<span class="number">56.5</span>万吨。中国的增长速度更快，达到年均增长<span class="number">10</span><span class="variable">%左</span>右，从<span class="number">22.2</span>万吨增长到<span class="number">35.8</span>万吨。        高性能的TPE如共聚酯弹性体和热塑性硫化弹性体的增长主要集中在发达国家。发展中国家尤其是亚洲，主要是一些苯乙烯嵌段共聚物和一些配混的热塑性聚烯烃和热塑性聚氨酯的增长较快。        汽车将是TPE的最大应用领域，将从<span class="number">2001</span>年的<span class="number">44.5</span>万吨增长到<span class="number">2006</span>年的<span class="number">60.5</span>万吨。 <span class="number">2002</span>年<span class="number">6</span>月<span class="number">5</span>日    
</code></pre>]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_365.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>杜邦公司新推出的工程塑料牌号</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<pre><code>    美国Du Pont（杜邦）公司新推出PA、PBT、POM、PET各种工程塑料新牌号在K2001上进行了展示和宣传。        PA新牌号中有Zytel <span class="literal">ST</span> “Advange”超韧牌号，流动性能好，因而能缩短成型时间、降低制品生产成本。PA高性能材料Zytel HTN 的<span class="number">53</span>和<span class="number">54</span>新系列牌号已用于结构部件和建筑，特点为高刚性、抗冲击性和低吸水性。        PET新特殊阻燃牌号Rynite FR531绝缘性能优，满足严格的耐热和电性能应用的要求。新增的PBT牌号Crastin HR系列为耐水解牌号,在热和湿环境下仍保持优良的物性。 Crastin 与热塑性聚酯Hytrel 一起用于制备汽车空气吸入管，用这两种材料做的歧管已用于德国大众汽车公司的Passat和Audi A4型车上。Delrin 500<span class="literal">AL</span>和100<span class="literal">AL</span>是改进润滑性的POM牌号，<span class="number">311</span> PP兼有良好的流动性和韧性，500LM BKL002是黑色、激光可通过牌号。  <span class="number">2002</span>年<span class="number">6</span>月<span class="number">5</span>日    
</code></pre>]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_364.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>全球性绿色塑料研究在升温</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<pre><code>　 　所谓绿色塑料是指在使用时具有普通塑料制品同样的稳定性和功能性，但在使用后可以进行压缩处理或者可以在土壤和水等环境中安全生物分解的一大类新型塑料。其中聚合乳酸之类绿色塑料的原料不是化石资源（如石油之类），而是植物资源。因此可以期望它能解决环境、废弃物处理以及资源问题等一系列的问题。 　　主要绿色塑料及识别表示制度 　　从目前正在研究开发中的绿色塑料的制法和成分上看，可以分为淀粉类、微生物类和化学合成类三个大类；从原料看，又可分为植物类和石油类两大类；再从基本的物理性状上，还可分为如PE之类的软质和如聚苯乙烯与聚酯之类的硬质材料两类。 　　绿色塑料在日本的定义为，可以同普通塑料制品一样使用，用后可以由自然界微生物和分解酶类分解为二氧化碳和水的塑料。在欧洲和美国也同样如此定义。80年代美国开发的以PE和淀粉为主要成分的崩解型分解性塑料在崩解后形成小碎片飞散开来，引起环境污染，属于不完全分解性的塑料，因而引发了虚假宣传和法律诉讼问题。近年来，从海外引进日本的崩解性材料已经开始成为问题。为了表示绿色塑料的世界标准化生物分解性试验方法，1999年5月国际标准化机构（ISO）公布，现已生效的有ISO14851、14852及14855。这些试验方法在日本也制定和公布了日本工业标准（JIS）法，分别为K6950、K6951和K6953。这些标准试验方法是评价绿色塑料的基本方法。迄今为止世界各国都在准备对区别绿色塑料、普通塑料和崩解型材料的识别表示制度。现在欧洲已经具有可以同有机废弃物一起压缩处理材料的识别表示制度。在日本也已经有可以确认生物分解性和安全性的制度。随着正在准备进行压缩处理制度的进一步发展，日本将逐步形成与欧洲同样水平的识别表示制度。 　　由日本三井化学公司开发的生物分解性塑料莱伊西亚具有可同新生垃圾一样进行压缩处理的可分解性，目前已经取得审核严格的德国适合压缩化材料的认证（DIN54900）。 　　法规制度的完善及绿色塑料 　　近年来，随着绿色塑料市场的扩大，世界各国都在完备有关的法规制度。目前，欧洲已经确立了关于推进包装容器回收和循环利用的包装政令和限制填埋入土的有机废弃物的相关政令。有关推进有机废弃物压缩处理的政令在积极制订和准备中。 　　对新生垃圾、杂草、落叶之类的有机废弃物压缩处理方法是为了调整因焚烧和填埋处理而产生的环境问题而产生的，也就是说，现在对生物性有机废弃物的回收利用处理法在欧美已得到积极的采用。对生物分解型包装容器的压缩处理法也已经在包装政令中作为回收利用方法的一个环节被广为认识。在此背景条件下，在欧洲以新生垃圾袋和压缩处理等相关材料处理为中心的绿色塑料市场正在逐年扩大，每年的使用量已经达到1万吨左右。 　　此外，在德国的包装政令及压缩处理政令中，明确记载了如下内容：绿色塑料主要是指可以加工还原成原料的再生资源。聚合乳酸等植物系绿色塑料是可以同有机废弃物一起压缩处理的最为合适的材料之一。 　　在日本，已于2000年春天正式确立了包括已经实施的包装容器回收利用法在内的许多与绿色塑料有关的法规，如食品回收资源再利用促进法、绿色购物法、家用电器回收利用法等，都已经构成了促进形成资源循环型社会的基本法规。在包装容器回收利用法中规定，从2000年4月起，除了聚酯（PET）以外的所有树脂均被列为回收利用对象物，归类于其他塑料内。绿色塑料从目前看，也被分在其他塑料类中，但是今后随着流通量的逐渐增加，绿色塑料的回收利用，即与新生垃圾一起压缩处理的准备就绪，完全可以成为回收利用法确认的非对象物。在食品资源循环再利用促进法中，规定了食品废弃物的压缩处理，绿色塑料正在朝着同可以压缩处理的材料一同处理的方向发展。以后随着这种法规制度的准备和完善，预计绿色塑料的包装容器领域及可压缩处理材料方面的用途不断扩大。而且，根据1997年实施的废弃物处理法规定，大型农用薄膜及无纺布等用后的废弃材料已经被禁止进行就地焚烧处理，从而使处理成本费用增大。由此增大了人们对用后可以填埋和压缩处理的绿色塑料材料的关心。 　　如果将全世界塑料生产量的5％左右约680万吨塑料换算为绿色塑料聚合乳酸原料的话，那么就需要大约990万吨糖质原料，目前，可生产糖质原料主要植物资源。 　　包装容器领域中的应用 　　聚合乳酸是绿色塑料中惟一具有高透明度的材料，有优良的包装容器适合性。聚合乳酸的特征是，与普通塑料比，燃烧热与纸同，很低，可同纸一起压缩处理。在碱处理分解后也不会影响纸的回收利用，符合不同废弃物处理法的要求进行相应处理。从而可以进行如下的制品设计：包括涂敷和复合在内的多种方法，将聚合乳酸与纸复合，不存在像聚烯烃塑料与纸材组合后，必须将纸与塑料进行繁杂的分离处理和分别废弃的麻烦工序。在包装食品用的抛光刀具（替代金属刀具）时，可以同纸盒等废弃物一道废弃，不必分别处理，由此获得了市场高度评价。 　　由于莱伊西亚制的涂层面是植物性原料制成的，因此此涂层即使粘附在纸盒上，仍然可以作为可烧性垃圾进行处理。设计成各种带视窗的封筒和化妆盒，商品化水平高，已获市场认可。 　　聚合乳酸被列为纸、木材之类天然材料之后的新一类天然材料，现已被开发应用在有机栽培的蔬菜、水果以及以天然物为主要成分的化妆品等内容物的包装方面，能同包装设计要求相吻合，市场性能良好。 　　绿色塑料在食品包装容器方面应用的可能性 　　对于绿色塑料用作食品包装容器时所必须具备的物理性、加工性、经济性和安全性等性能要求与普通塑料完全相同。聚合乳酸具备这些性能条件，因此无需另添新设备，只要利用现有的成形加工设备即可达到实用化水平。关于经济性，如同合成树脂发展史一样，经过技术革新和扩大生产规模，是完全可以不断地降低生产成本的。预计今后可以达到缩小同普通塑料的价格差距。目前，绿色塑料的价格还包含用后的处理费用（如果参考德国的情况，每公斤3马克，约合170～180日元），即每公斤绿色塑料的价格为300～400日元，这是可以接受的。关于安全性，必须包括材料本身的安全性、使用时对包装内容物的安全性以及用后处理过程中分解中间体与生成物的安全性，全都考虑在内。在日本通产省的研究中，已经提出了安全性评价计划，内容都反映在识别标示制度的评价项目上。 　　对于聚合乳酸来说，必须满足上述各项食品包装容器所必备的要求和条件。绿色塑料用作食品包装容器时，现在欧美各国都以通常树脂为对象的法规进行套用。 　　在欧洲，与食品接触的塑料相关的卫生标准是1990年公布的欧盟政令经多年逐步修改后，其中的转移试验标准以及也可以通常有关单体的标准等，都已经制定了允许使用的添加剂名录，绿色塑料则同普通塑料一样对待，都必须遵守这些要求。 　　在美国，有关食品的卫生管理是在联邦食品、药品和化妆品法基础上进行的。具体则由美国食品与药物管理局（FDA）执行和实行管理。对于使用新合成的树脂加工的食品包装容器，适用于现行的FDA间接食品添加物申请条例，在必须审查溶出试验结果和毒性情报的同时，最近还特别重视环境评价。由于材料不同，聚合乳酸之类的原料乳酸是属于食品添加物中公认安全物质，因此已经有以聚合乳酸制成的食品包装材料和容器进行市场开发的先例。 　　在日本，对食品容器包装、器具的法规制度是食品卫生法，具体标准以厚生省通告370号为基础的1982年第20号通告，进行了必要的修改。另一方面，关于特许进口货单和卫生试验（由材质试验和溶出试验组成）制定的详细的业界自主标准与欧美不同，生产公司承担相当的责任。绿色塑料作为新材料被记载为特许进口货单中的物品，也需要实施溶出试验和毒性试验，必须由聚卫协审查和认可。 　　为扩大绿色塑料市场所需研究的课题 　　为了促进绿色塑料实用化，由行政和业界讨论汇总而成的报告书“新塑料时代的到来”中，对绿色塑料提出了十八条提议。以此为基础，包括生物分解型试验方法的标准化、压缩化、标记符号的决定和分解中间体等在内的，以及确保安全性为主的各种普及和促进方案都在积极实施中。今后较大的课题有：与普通塑料区别的识别表示和认证计划的确立；食品包装用途中的技术标准制订和认可。目前以生物分解性塑料研究会为主体，以通产省为主的有关省厅支援下，组织重点课题研究甚为重要。其中识别表示制度已于2000年6月正式开始实施。最近，BASF和杜邦公司等欧美化学公司生产的改性聚酯系生物分解性树脂已经投放市场，卡吉尔道公司生产的聚合乳酸大型事业计划等均已陆续出台和参与市场。因此，人们可以期待绿色塑料在一般消费者中间的市场知名度会得到提高，由此唤起市场初期阶段的需求。 　　在这些动向中，三井化学公司正在围绕降低生产成本的大量生产技术的研究开发和扩大应用；建立便于客户使用的材料技术推广的体制；在开发高附加值用途和发挥低生产成本吸引力方面进行以用途为中心的市场开发。  2002年6月4日    
</code></pre>]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_363.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州乐清一花甲女企业家荣获“杰出创业女性”殊荣</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报讯 乐清妇女李晓芽带着儿子到贵州经商办企业，业绩卓著。今年3月被中国女企业家协会授予“2002年杰出创业女性”光荣称号。近日，由她创办的西服品牌“神鹰”、巨龙”，被联合国妇女发展基金会、中国妇女儿童事业发展中心授予“国际女性创业著名品牌”。 　　李晓芽是乐清市大荆镇水涨盛宅下村农民。1990年，她带着两个儿子到贵州省贵阳市创办服装厂。经过十多年的艰苦创业，李晓芽已是“神鹰”、“巨龙”两家西服公司的董事长，资产上亿元，年销售收入6000多万元。目前，李晓芽在我国西南地区已拥有50多家西服分公司和专卖店。“国际女性创业著名品牌”是联合国妇女发展基金会，授予世界各地创业女性的一种荣誉，旨在鼓励更多的女性自强、创业。获得该称号的企业家可以参加由该组织举办的“世界论坛”，与国际上的知名服装品牌商交流、洽谈。 　　李晓芽在电话中对本报记者说，再过几天，她就要搬入有9000多平方米的新厂房办公了。虽然今年已经60出头，但只要身体吃得消，她还要不停地创业。（本报记者 陈春东） 2002年6月4日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_361.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>日发明功用奇特的热塑性食品袋</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<pre><code>    日本新近发明一种经济实惠的热塑性食品袋，可用于储藏包装食品，且不必将食品从袋内取出即可加热。        该袋是内外多层薄膜互相黏压在一起的双层薄膜结构的食品袋。外层是双轴拉伸聚丙烯腈均聚合体薄膜，低透湿性的外层厚度为7．6～17．8μm，外层还具有抗弯曲和抗龟裂的性质。内层是聚对苯二甲酸乙二醇酯等聚酯，内层理想厚度为12．7μm。        黏压薄膜生产是将聚丙烯腈均聚合体的薄膜放在30多摄氏度成型机的下部热盘不锈钢板上，再覆盖一层聚对苯二甲酸乙二醇酯薄膜。在该温度和1380kpa高压下对两张薄膜加压数分钟，恢复常压后在室温下冷却，即成紧黏在一起的双层薄膜结构的食品包装材料。  2002年6月3日    
</code></pre>]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_362.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>塑料将在电子领域替代硅</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<pre><code>    柏林５月２９日电德国科学家最近说，随着塑料在发光导电性能方面的研究不断取得进步，塑料在电子产品领域的应用范围将越来越广，并日益替代硅。        硅是重要的半导体材料，目前在电子产品领域扮演着几乎不可替代的角色，但是成本较高。塑料通常是由高分子化合物聚合而成，其溶液一般具有较大的粘滞性。随着高分子聚合物也具有自发光以及导电特性的发现，从上个世纪８０年代开始人们就逐渐对其进行更加深入的研究。        来自乌尔姆大学的化学家彼得·;博伊尔勒介绍说，目前对高分子聚合物特性研究的进展已经帮助人们制造出很多以前通常只用硅材料制作的电子元器件。如目前用高分子聚合物制成的发光二极管，已经应用在许多手机单色显示屏以及其它一些显示设备上。由于这些材料具有自发光的特性，因此制成的新型屏幕比传统的电脑和电视的屏幕要亮１００倍，所显示的图片和文字可以从任意角度观看，而现在的液晶显示器则对人的视角限制很大。        此外，在一些应用广泛的电子设备制造领域，如各种带有微芯片的卡片以及条形码读取设备等，高分子聚合物也逐渐开始替代硅材料。博伊尔勒说：“塑料芯片比硅芯片更加便宜，并且由于其具有可溶解的特性而更易于加工处理。此外，它们也可以作为电路和电子元器件的制造材料。”        科学家认为，未来几年高分子聚合物的研究还将会出现重大突破。如近几年才开始研究的高分子聚合物太阳能电池，目前已经取得一定进展，它将太阳能转化为电能的效率达到了３％左右。一旦研究取得突破，其廉价的成本必将带来广泛应用前景。而且，目前的制造工艺已经可以将导电塑料做得非常薄，并且具有可以弯曲等其它特性。博伊尔勒据此认为，将其应用在目前的电脑制造上，将有望进一步缩小电脑的体积并提高其运行速度。  2002年6月3日    
</code></pre>]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_360.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:43:56.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>美国行业协会协助政府制定行业政策</title>
        <pubTime>2015-01-03T04:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　目前，美国房地产经纪人协会分为全国、各州和区域三个层次。各层次的房地产经纪人协会均属于行业自律组织，其权力不是经法律或政府授权的，而是来源于协会在行业内的影响。房地产经纪人协会的主要职责：（1）代表本行业协调与政府及立法机构的关系。各层次的协会往往会积极与本地区的政府特别是各级议会沟通并在适当时候进行游说，以保证法律法规的合理性，维护经纪人的正当权益。（2）在房地产业务方面向会员提供必要的业务及技术指导，如制定培训计划，编写培训教材，为会员提供培训教育，特别是与计算机、现代科技相关的课程。（3）根据联邦法和各州法律制定具体的行业技术标准以及房地产经纪人必须遵守的职业道德准则。房地产经纪商是否加入房地产经纪人协会，完全是自愿的。协会会员每年缴纳会费约400美元。房地产经纪商在缴纳会费并加入全国房地产经纪人协会后，就可以在自己的文件合同上使用房地产经纪人协会的标记。这种标记可说是美国房地产中介行业的信誉象征，很容易获得客户的认可。　　美国房地产经纪人协会在美国数以万计的行业协会中具有一定的代表性。美国行业协会在促进美国经济发展过程中发挥着独特的作用。美国《经济学百科全书》对行业协会作了这样的定义：行业协会是一些为达到共同目标而自愿组织起来的同行或商人的团体看，它们大都是某个行业的企业按照各自需要自下而上自发组织起来的，绝大多数是民间性质的非营利社会团体，只有极少数协会是以公司形式经营的。大型行业协会的会员数以万计，小的只有十几个甚至几个会员。行业协会的经费来源包括会员缴纳的会费、举办各种培训班、展览会或学术讲座的收入以及政府机构和某些企业的赞助等。有的行业协会收取会费是按会员规模大小、在协会中的地位（如高级会员、普通会员、公司会员、个人会员等）及享受的服务项目等而确定的。也有的协会是按会员销售或营业额的一定比例收取的。例如，美国土豆协会的会员每出售100磅土豆就必须拿出2美分作为会费上缴。　　行业协会虽不是政府机构，但所起的作用有时并不亚于政府机构。一位专门研究行业协会的美国专家谈起行业协会的职能作用时表示，美国的行业协会主要是为会员服务的，为更好地为会员服务往往会密切与政府配合协调。　　在为会员服务方面，行业协会的工作主要包括：规范行业内竞争行为，规划行业发展，提高行业竞争力，促使本行业的对外国际交流活动，维护本行业的企业利益等。例如，美国有些出口配额就是在行业协会参与下进行分配的。在与政府协调配合方面，行业协会向政府提供本行业发展趋势报告，负责贸易保护、市场损害调查和协调贸易纠纷，代表本行业向政府反映共同要求，提出行业经济政策和制定行业标准，并协助政府制定和实施有关法规政策等。例如，美国半导体行业协会起草的《半导体知识产权保护法》由美国国会讨论通过后，最终成为世贸组织《贸易相关知识产权协议》的重要组成部分之一。　　美国行业协会在行业管理中也扮演着重要角色。协会的负责人由会员定期选举产生，通常是在行业内有一定影响、信誉良好的人才能当选。美国的行业协会在代表会员利益与政府及议会沟通协调的同时，也对行业内成员加以制约。如果发现有违反行业规范，搞不正当竞争，损害同行和消费者利益的会员，协会将采取惩罚措施，如取消会员资格，禁止在本行业从业，甚至向法庭起诉。实践证明，这种行业约束行之有效，因为被行业协会开除的企业是难以在行业内立足生存的。因此，从这种意义上讲，行业协会的作用是不可替代的。经济日报 2002年5月31日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_359.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>南亚塑胶获准在中国大陆建BOPP装置</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>日前南亚塑胶再获投审会核准，在中国大陆新建BOPP装置，预计年产BOPP胶膜3.24万吨，资本额预计为1900万美元。南亚至今获投审会核准赴中国大陆投资总额为4.46亿美元，实际投资金额为2.89亿美元。　　    南亚塑胶表示，目前通过的中国大陆BOPP装置为该公司在中国大陆的第一个BOPP生产据点。除中国大陆的这套BOPP装置外，南亚塑胶在台湾台北、嘉义两地也各有一个BOPP胶膜生产装置，合计6条BOPP生产线，每月产能约8500万吨。  2002年5月31日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_358.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>液态地膜被列入国家“863计划”推广项目</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>随着塑料工业的蓬勃兴起，塑料薄膜成了农业生产不可缺少的材料。塑料薄膜为农作物营造了一个透光、保温、保湿的适宜环境，在相对独立的空间内，农民可以进行更为有效的耕作、施肥和其他管理，农作物长得又快又好，产量大幅度提高。尤其是反季节蔬菜的生产，必须在塑料薄膜内进行，体现了塑料薄膜的诱人魅力。        但是，塑料薄膜使用一段时间后会破碎掉在土壤里，成为分割土壤的“隔膜”，不仅影响土壤的通气透水性、破坏土壤的团粒结构，而且影响农作物扎根和根系的生长发育，造成农作物大幅度减产。这种塑料薄膜很难降解，几十年上百年后仍保持它的理化性状，成为农业生产的一大公害，塑料薄膜从“白色革命”的带头人变成了“白色污染”的罪魁祸首。        如何既保持塑料薄膜的种种特点，又易于降解而有益于环境？我国科学家兼顾这两方面的需要，研究发明了一种农用薄膜——液态地膜。        这种黑色可降解液态地膜具有塑料薄膜的透光、保温、保湿和保苗等优点，经过光照和微生物的作用，仅40—60天时间便可降解为腐殖质酸类有机肥料，不仅提高了土壤肥力，而且改善了土壤的团粒结构。生产液态地膜的工艺过程十分简单，符合绿色化学的基本要求，用“渣油”做原料生产，成本比塑料薄膜下降了32%。使用液态地膜十分方便。经多年试验，它可使马铃薯、小麦、瓜菜等作物增产10%—50%。目前，该发明已取得国家专利，并被列入国家“863”计划项目予以推广。        液态地膜具有极强的黏附能力，特别适用于干旱、半干旱和沙漠地区的防沙尘暴需要。将液态地膜的成品喷施后，它在10分钟内便可与沙土密实地结合起来，在土壤表面形成一层薄薄的保护膜，具有快速固结沙尘、防止风沙的神奇效果。使用液态地膜，还要噬短结合，眼前防风沙，中长期保墒植草种树，可从根本上改变干旱和风沙地区的气候和环境条件。        液态地膜对人、畜无毒无害，其降解产物也不会污染土壤、地下水和大气，完全可能成为塑料薄膜的替代品。它在渠道防渗、雨季基建放工和陡坡临时性水土保持中都可使用，市场销售前景看好。  2002年5月30日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_357.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>欧美苯乙烯价格持续走强</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>近一段时间以来，欧美地区SM（苯乙烯）原料现货价格持续呈强劲走势，并带动了远东区SM价格再度拉升。        据悉，欧洲地区SM最新到岸价已上涨至730—750美元/吨，美国的SM现货价也上涨至680—730美元/吨左右。欧美SM价格的强劲走势，已使远东地区陷入胶着状态的市场价格出现上扬态势。目前，中国台湾地区SM的到岸价已涨至650美元/吨以上，卖方的报价已向上调至670美元/吨以上。业内人士认为，远东地区SM后市行情极可能受到欧美行情牵动。        欧美这波SM行情强劲走势，主要被强劲的苯原料行情所推动。由于欧洲有多家烃油裂解厂运转不佳，致使当地苯原料行情看涨。而欧美两地因石化原料贸易频繁，欧洲行情波动牵动了美国苯价走势，欧洲目前苯的现货价格已涨至350美元/吨，美国则在300美元/吨左右。        值得注意的是，美国在5—6月间有多家SM大厂进行年检，其中包括陶氏化学140万吨SM产能人5月底起检修4周、莱昂德尔2条年产能各为67.5万吨SM生产线分别在5月上旬、7月下旬年修，雪佛龙-菲利普斯30万吨SM厂将在8月年修。此外，斯特林85万吨SM厂发生事故导致开工率降低，这些都将对苯乙烯后市产生一定的影 2002年5月29日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_356.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>王天义一审被判死刑</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>温州晚报讯 昨天下午，市中院对王天义一案作出宣判：以受贿罪判处其死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；以巨额财产来源不明罪，判处其有期徒刑五年。决定执行死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。同时追缴被告人王天义的全部犯罪所得和非法所得，予以没收。 　　经审理查明，王天义任温州市鹿城区公安分局副局长、局长期间，共向15人收受贿赂并大肆聚敛财产，共计人民币183.524万元，美元1万元。 　　法院还查明被告人王天义另有总计为人民币1412.25万元巨额财产来源不明。（吴智勇 钟轩) 2002年5月29日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_355.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>新型塑木制品挑战天然木材</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　目前，在欧洲及东南亚市场流行一种时尚新型塑木制品，被消费者誉为建材装修领域中革命性的环保材料。　　此种叫作“绿可”的制品，是一种将少量塑料和大量废弃边角木材粉末聚合而成的人造木材，用它作原材料可以加工成家具、门窗、地板、楼梯扶手等数百种产品。这种塑木制品能综合木、塑优点而剔除不足，具有防火防水、防蚁蚀、防腐、无须打沙、磨光便可上漆等优点。　　据悉，“绿可”新型塑木制品在我国已基本完成了塑木制品国家行业标准的制定及国家绿色环保产品标志“绿色选择”的认证。预计今年下半年便可批量上市。2002年5月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_354.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>日本帝人扩张PC产能</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>日本帝人集团与新加坡之合资公司TPS，目前正急速扩大PC（聚碳酸酯）塑胶产能，预定在2002年年底完成，使该公司在新加坡之产能达19万公吨/年。目前全球PC塑胶需求量在200万公吨左右，其中80%为一般用途，而帝人集团所生产的60%以上产品是光学用途，以因应急速成长之IT相关产品热潮，然而该集团在新加坡之生产中虽然也是以光学用途为主，但将有50%是供应一般用途。全球一般用PC主要供应者为GE塑胶、拜耳两公司，而帝人集团则是以供应在欧美、中国大陆等大型市场为中心之日系消费者为主。    2002年5月27日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_353.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>我国将立法规范废旧家电回收利用</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>中国将对废旧家用电器回收利用进行立法，以解决大量废旧家电产生的安全隐患、能源浪费和环境污染问题。        记者从国家经贸委了解到，中国是家用电器生产和消费大国，目前电冰箱社会保有量已达1.2亿台，洗衣机1.7亿台，电视机4亿台，电脑1600万台。20世纪80年代投入使用的电冰箱、洗衣机、电视机等绝大多数到了报废期。家用电脑的拥有量最近几年增长也很快，更新报废的周期更短。        预计未来几年，中国需要报废和回收处理的家用电器数量将大幅度上升，预计今后每年需要报废的电冰箱可达400万台，洗衣机约500万台，电视机500万台以上。        由于中国尚未建立规范的废旧家用电器回收利用体系，大量家用电器超期服役和废旧家电任意处置的现象较为普遍，由此产生的安全隐患、能源浪费和环境污染问题越来越严重，已引起社会各界的普遍关注。        据悉，国家经贸委目前已会同有关部门成立了废旧家电回收利用体系工作协调小组，并着手制定《废旧家用电器回收利用管理办法》，有关家电的报废标准《家用电器安全使用年限和再利用通则》也在研究制定之中。        国家经贸委有关负责人同时介绍说，中国还是一个发展中国家，城乡之间以及城市不同收入家庭之间生活水平的差距还较大。废旧家电不同于护废汽车，不能强制报废，更不能强制回收，从把废旧家电拿去卖钱到丢弃废旧家电须支付处置费用，还需要有一个过程。  2002年5月27日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_352.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>广州塑料垃圾剧增</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>广州市塑料垃圾10年来增长了35倍，现在每天垃圾中1/4是塑料垃圾，达到1323吨，其中一次性塑料袋、塑料饭盒占60%。        据广州市环卫部门介绍，广州每天能回收利用的塑料垃圾不到400吨，仅占1/3，其余则被填埋处理，这些垃圾大部分很难降解。目前，广州市城市垃圾中共有50多种塑料品种，塑料垃圾回收利用的前景应该十分广阔。为此，广州市资源回收中心最近推行了一项资源置换计划，即通过电话预约方式，由工作人员上门回收塑料垃圾，并置换一些需要的日常生产用品或办公用品，以加强塑料垃圾的回收利用。在此之前，该中心每天分捡的塑料垃圾仅5吨。广州市环卫部门呼吁，要控制源头塑料垃圾的产生，并加快开发利用。  2002年5月24日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/03-news72000_351.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T09:42:20.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>欧盟参赞将来温与“民间第一团”对话</title>
        <pubTime>2015-01-03T09:42:20.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报讯 欧盟驻华使团参赞尚德思将于本月26日来温参加“中国入世与商务对策研讨会”，并与“民间第一团”———温州烟具行业赴欧交涉团就CR法规进行对话。 “中国入世与商务对策研讨会”由温州市外经贸局、贸促会、国际商会承办，本报经济部与温州服装商会、鞋革工业协会、烟具协会等协办。市外经贸局、贸促会、国际商会和本报经济部特别邀请尚德思参赞与温州烟具行业赴欧交涉团展开对话，面对面阐述各自立场、观点及理由，并接受听众的提问。“中国入世与商务对策研讨会”将于5月26日9时在市区金鹏宾馆举行。 在研讨会上，尚德思参赞将畅谈入世对中国中小企业的影响、市场敞开与贸易壁垒、入世与企业创新、入世与信息化等问题。 本报记者 王若江 2002年5月24日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/about/index.html</loc>
    <lastmod>2015-01-03T02:49:53.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>公司介绍</title>
        <pubTime>2015-01-02T11:52:30.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<h2 id="【工厂简介】">【工厂简介】</h2>
<p>广州塑包装制品公司，成立于2003年6月份，旗下拥有两个吸塑工厂。其吸塑车间、包装车间、模具制作车间和仓库建筑面积3000余平方米，技术熟练的员工40余人。公司拥有全自动高速吸塑成型机、半自动吸塑打版机、吸塑冲床、吸塑折边机、包装高频机、包装封口机、透明折盒机、小型打孔机、吸塑模具制作全套设备等先进的吸塑及周边设备，并有配套设施极其完备的印刷包装外协合作伙伴，能满足五金工具、IT电子产品、文体用品、玩具、小家电、工艺品、化妆工具及化妆品等产品的外包装需求。主要产品有：折边插卡泡壳、吸塑托盘、吸塑面罩、吸塑盒、透明折盒、PS植绒拓片、食品托盘等吸塑制品，另可为客人代理采购吸塑包装中配套的彩卡、不干胶、彩盒、展示盒、防震包装材料（EVA、EPE、PU等）。<br>公司一分厂主要生产：PVC、PET（APET）、GAG、PETG等透明材质的三折边插卡泡壳，吸卡泡壳，双泡壳，吸塑托盘等。<br>公司二分厂主要生产：透明PVC、PET折盒，彩色PVC、PS、PP、植绒PS、植绒PVC等材质的吸塑托盘，双泡壳，食品吸塑盒等。<br>公司于2011年1月份已通过食品外包装生产的许可认证，有专业的净化食品车间可为客人生产所需包装制品。<br>公司尤以折边插卡类泡壳的生产见长，拥有自动折边机6台，日生产泡壳5-6万只，故可弥补其它吸塑厂在此方面的不足。 另公司有数百款美妆工具现成模具，客人可根据需要自行选择，无须另付模具费。</p>
<h2 id="【主要产品】">【主要产品】</h2>
<p><strong>泡壳</strong>一词从广义上讲是指所有的吸塑包装制品，包括：泡壳，托盘，吸塑盒，塑料面罩等。从狭义上讲只是吸塑制品中透明的一类，展示在超市里，起到直观、美化和保护产品的作用。 泡壳的同义词有很多，包括：泡罩，真空罩，面罩，吸塑盒，塑料壳等。 泡壳作为塑料包装制品，应用范围极广，几乎每一个生产企业和贸易公司都要用到。其用途最多的领域是：超市里商品， 纸制包装品的内衬，工业零部件的周转托盘等。</p>
<p><strong>吸塑包装产品介绍</strong>：产品主要以优质的PVC、PET、PP、PS、GAG、BOPS、植绒等各种塑胶材料，生产高档次及各种规格的电子类吸塑包装、文具类吸塑包装、玩具类吸塑包装、五金类吸塑包装、食品类吸塑包装、日化礼品工艺品类吸塑包装。包装质优、价廉、更能美化您的产品，让更多的客户被吸引。</p>
<h2 id="【工艺优势】">【工艺优势】</h2>
<p>我厂的吸塑模具全部采用带水冷系统和底盘的铝模,与其它大多数吸塑厂采用的电镀铜模相比，优点明显：</p>
<ol>
<li>吸塑模具经久耐用，损耗率低；</li>
<li>自带底盘解决了模具拼版问题，可以根据产品大小自由拼版模具，自由选购原材料的宽度，从而大大节省成本；</li>
<li>吸塑铝模上自带冷水系统，吸塑机上可不采用喷雾冷却装置，从而解决了吸塑产品上带水迹的问题，而且吸塑成型速度快；</li>
<li>吸塑成型时采用二次加热，使片材受热均匀，成品质量稳定。<br>吸塑成品的裁断模具全部采用冷冲模(阴阳模),而非其它吸塑公司采用的铁刀模或激光刀模，从根本上解决因模具引起的质量问题(表面不光滑和毛边问题)。而化妆工具的插卡泡壳有现成的模具,客人可以不用掏模具费，节约成本，我厂生产出的泡壳被上海知名企业誉为免检产品。</li>
</ol>
<h2 id="【吸塑专业知识】">【吸塑专业知识】</h2>
<blockquote>
<p>通过以下内容,你可以了解到整个吸塑包装行业的最新知识</p>
</blockquote>
<p>吸塑工艺应用范围极广，主要分布在包装、灯罩生产、亚克力灯箱、工业塑料壳和塑料零件生产领域。本公司目前的业务范围只涉及到包装行业和厚度小于1.5mm的、面积小于660X1100mm的成型产品……最新的2008年吸塑包装行业市场分析和成本价格分析</p>
<ul>
<li>【吸塑专业术语】<br>泡壳：采用吸塑工艺将透明的塑料硬片制成特定凸起形状的透明塑料，罩于产品表面，起到保护和美化产品的作用。又名泡罩、真空罩、塑料面罩。按泡壳的形式不同，又可分为：单泡罩，双泡罩，插卡泡壳和吸卡泡壳……</li>
<li>【吸塑英汉对照表】 泡壳：blisters,吸塑包装:blister packaging……</li>
<li>【吸塑工艺流程】 吸塑工艺的全过程是如何实现的,泡罩打样需要几天才能完成,吸塑成型加工的原理是什么？</li>
<li>【吸塑常见问题】吸塑包装常用的塑料片材有哪些？各有什么特点？什么叫双泡壳包装？双泡壳包装应注意什么问题？</li>
<li>【吸塑供求信息】吸塑生产需要什么原材料，吸塑厂可以提供什么样的加工服务和什么样的包装材料。</li>
<li>【吸塑厂的人员机构】通常情况下，吸塑厂的常规人员配置。</li>
<li>【吸塑的报价】吸塑产品是如何算价的，对外出口应如何报价的，各种类型的吸塑制品的价格是如何组成的。</li>
<li>【吸塑价格计算公式】吸塑产品是如何算价的，对外出口应如何报价的，各种类型的吸塑制品的价格是如何组成的。</li>
</ul>
<h2 id="【吸塑包装厂主要客户】">【吸塑包装厂主要客户】</h2>
<p>韩国株式会社FK产业：　　　　　　　　　（美妆工具三折边PVC、PET插卡泡壳、）<br>日本木森电机株式会社：　　　　　　　　（五金配件PET插卡泡壳）<br>清和汽车用品（广州）有限公司：　　　　（汽车用品PVC插卡泡壳、双泡壳）<br>广州创荣实业有限公司：　　　　　　　　（锁具PET插卡泡壳）<br>广州理光数码设备有限公司：　　　　　　（电子产品PS吸塑托盘）<br>广州汉美食品有限公司：　　　　　　　　（PP食品托盘）<br>广州新世纪齿科材料有限公司：　　　　　（医药P ET吸卡泡壳）<br>梦莉泽（广州）商贸有限公司：　　　　　（化妆品PET透明折合）<br>美国安达集团（广州）润滑材料有限公司：（五金配件PVC吸塑托盘）<br>广州得大电子有限公司：　　　　　　　　（电子产品PET吸塑内托）<br>广州奈曼泰德麦饭石有限公司：　　　　（麦饭石PET吸卡泡壳）<br>广州天虹纸塑彩印有限公司：　　　　　　（PET插卡泡壳）<br>广州诺尔康神经电子科技有限公司：　　　（医疗配件GAG双泡壳）</p>
<hr>
]]></content>
         
         
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_350.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>亚洲ABS供过于求</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由于中国需求疲软和高库存促使一些生产商降低报价，上周价格下跌45美元/吨。在经过三周价格稳定后，由于中国买主仍游离市场之外，价格有所下滑。由于SM原料价格上涨，生产没有效益，一些生产商或削减开工率，或停产，以免库存过高。韩国 Kumho由于生产效益贫乏，将在Ulsan的22万吨/年的ABS生产厂关闭，直到5月底。台湾 Chi Mei在中国镇江的25万吨/年的生产厂开工率目前大约在50%。         在现货市场，两家韩国生产商对5月下半月100吨船货的出售意愿在850美元/吨CFR中国和香港，另一家生产商的报价为870美元/吨CFR香港。         台湾生产商的报价在900美元/吨CFR香港和中国。出价在820-830美元/吨CFR香港。在市场消息方面，中国 Taita Zhongsan计划在Zhongsan建一座ABS生产厂，在那里，现有一座10万吨/年的EPS生产厂。　　综合上述，亚洲ABS价格有所回落。但这是种暂时现象。因为中国大陆大部分塑料原料价格是趋向回升的。  2002年5月23日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_330.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>既要“禁白”更要加强回收利用——记一次性发泡塑料快餐盒座谈会</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>日前，上海市包装技术协会办公室和包协绿色委员会在上海金丰塑料包装有限公司召开了一次性发泡塑料餐盒生产单位座谈会。上海生产一次性发泡塑料餐盒企业大都参加了会议。与会代表纷纷对国家有关部门淘汰一次性发泡塑料餐具发表诚恳积极的意见。与会代表认为：　　一、对于“禁白”工作是每一个生产企业的共同责任。“禁白”工作不仅仅局限于“一次性发泡塑料餐盒”，对塑料马夹袋、一次性塑料包装盒等废弃物所造成的城市垃圾，也不能小看。应该全面开展公正的治理环境污染工作，要采用符合市场规律的方法来处理解决环境污染问题。　　二、上海84号令应该说是目前较为有效的办法。政府进行正确的政策导向，生产企业上缴处置税，鼓励回收，企业集资组建回收利用工厂。这种做法的实践证明，在市政府规定禁止的范围内已经很少见到一次性发泡塑料餐具。这是社会、生产企业、回收单位三得利的市场动作方法。　　三、与会代表认为对目前国际上许多国家对一次性发泡塑料餐盒的做法可以借鉴。像美国、欧洲、日本等国都不完全禁用，而是重在回收利用，市民都养成良好的生活习惯。因此，建议政府和行业协会应该重视对包装废弃物的回收利用。针对今年市政府在实事项目第11条实事的精神，生产厂家有责任协助政府和行业协会做好包装废弃物回收利用宣传工作。　　四、不少专家发言希望政府和行业协会在包装废弃物处理上比较好的政策导向。大力发展回收利用环保产业，这是“朝阳”产业，发展前景广阔。组织社区分类处理垃圾，建立回收站，解决下岗职工就业问题；按不同种类的包装废弃物建立回收工厂；加强包装废弃物的综合利用，以技术创新，政策优惠，物尽其用，变废为宝的要求，使包装废弃物的处理回收形成新的“朝阳”工业。既解决城市污染问题，又使市民养成良好的生活习惯；解决社会上下岗职工的就业问题；解决包装废弃物综合利用等问题，这是一举数得，得国得民的大好举措。　　最后，上海市包装技术协会庄英杰秘书长谈了自己的看法。他说，一直想听听各方面的意见，更想听听生产一次性发泡塑料餐具企业的想法。从今天大家的发言来看，说明一次性发泡塑料生产厂家正在积极按照市府84号令做好工作，也尽到交内处置税的义务，在回收利用方面做了大量工作。今年协会的重点工作是放在包装废弃物回收利用方面上。根据上海市的实事项目第11条实事，协助政府部门做好工作。要求协会绿色包装委员会策划动作好“6·;5”世界环境日的活动。并希望积极发挥包装行业专家的作用，研究上海切实可行的包装废弃物的回收利用系统工程方案，向政府有关部门建议，争取得到支持。更希望在包装废弃物回收利用问题上，大家都有高度责任性，搞好社会性工作，在“6·;5”活动上共同出力，大力宣传，做好工作，为上海城市环保事业作出贡献。                                                                《上海包装》 2002年5月9日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_331.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>台湾尼龙企业扩大生产能力</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>台湾尼龙产品包括尼龙粒及尼龙丝，今年市况大好，力鹏企业与集盛实业等尼龙大厂目前订单均满载，产能已不敷使用，加上尼龙丝自今年3月起陆续调涨售价，价格直线攀升，在此利基下，力鹏及集盛全年因尼龙产品景气看好，获利将有倍增的机会，后市持续看俏。        目前中国大陆对尼龙粒需求畅旺，根据统计，中国大陆去年度尼龙丝及尼龙加工丝总进口量为156400公吨，其中，10万零6600公吨由台湾供应，显示中国大陆尼龙产品对台湾的依存度相当高，也是台湾尼龙厂商最大商机所在。        在需求畅旺下，尼龙产品售价直线上升，尼龙丝5月份每公斤将调涨3至5元，累计从三月至今，尼龙丝每公斤已调涨10余元，涨势凶猛。        业者预估，尼龙产品不但将摆脱去年亏损窘境，且今年获利将相当可观，由于基本面看俏，近期尼龙族群已备受法人买盘青睐。        由于目前全球尼龙产品并没有新产能开出，现阶段尼龙产品已供需平衡，未来甚至可能出现供不应求的情形，因此，业者认为尼龙产品的价格将持续向上攀升，以尼龙丝来说，4月份70丹尼每公斤60至62元，200丹尼每公斤55至57元，5月份70丹尼将上涨至65至66元，200丹尼则上涨至60元以上。        因为尼龙聚合产能已不敷使用，集盛及力鹏今年将大举扩充尼龙聚合产能，其中，力鹏将斥资15亿元扩增尼龙聚合及尼龙丝产能，集盛则将斥资10亿元扩充尼龙聚合产能，以抢夺尼龙市场商机。  2002年5月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_349.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>花纹铝塑复合板面世</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>深圳方大意德新材料有限公司开发出花纹铝塑复合板新产品，主要有仿石纹和仿木纹两大系列，它们与天然石材或天然木材具有近乎相同的装饰效果。         方大花纹铝塑复合板是采用全套德国技术设备通过热转印技术使颜色渗透进入铝塑复合板表面涂层内而制造的高档装饰材料。热转印技术可保证花纹在铝面板上的高附着力和良好的平整度，克服了花纹聚酯膜直接粘贴的工艺所存在的粘贴膜易与铝板发生剥离的缺点。          这种板表面涂层还具有良好的抗老化、抗冲击、耐洗涤的性能，表面涂层符合国家标准ＧＢ／Ｔ１７７４８。复合板的花纹可通过照片或电脑设计，具有比天然石材或木纹更加丰富的花纹品种，装饰效果好，可最大程度满足设计师的创意。 2002年5月23日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_348.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>5月份国内塑料市场出现有利支撑</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>目前国内塑料市场大势开始趋于稳定，局部地区市场价格略有小涨，华东及华南地区进口商手中近一段时间以来，没有进口现货可以操作，大多一直靠手上原有存货销售，经销商及生产企业库存已趋于合理，造成了5月中旬开始的价格稳定局面，具体分析市场走稳的因素有如下几点：　　首先，国内外相关石化企业开始或将进入检修期，市场供应资源将有所减少，企业总体库存压力将会进一步减轻。5月份，已经陆续开始停工检修的国内塑料生产企业主要包括有：大庆石化公司（PE、PP、PS 5月10日-6月3日大修）、吉化公司（LLDPE 5月1 6日~6月10日大修）、洛阳石化公司（PP 5月12日至6月8~10日大修），此外 6~7月份计划检修企业有：齐鲁石化公司（PE、PP 6月1日或10日大修1个月）、扬子石化公司（PE、PP 7月份乙烯改造工程为期1个月）等。台湾中油五轻为避开日本、韩国各裂解装置的岁修日程，于6月1日停车，开始为期43天的岁修工程，7-8成依赖中油供给乙烯原料的台聚、台塑、亚聚三家聚乙烯生产厂将调整PE产销计划。其中台聚一条日产400吨的 HDPE生产线6月中旬检修一个月；台塑两条日产340万吨的HDPE生产线6月份检修1个月；亚聚三条日产300吨的LDPE生产线将可能实施减产。据称，韩国部分塑料生产商如韩华、现代、大林、LG以及日本一些厂商等也因上游裂解装置的岁修而分别在检修，这对国内聚乙烯及聚丙烯市场的供应产生相当程度的影响。　　其次，高成本价格使进口产品维持高报价。近来由于买卖双方的各持己见，无论在乙丙烯还是在PE、PP亚洲现货市场上交易都非常冷清，尽管前期乙丙烯原料价格出现回跌走势，但近期势头将趋强，对下游塑料产品形成有力支撑。　　因目前日、韩两地在5月份集中排入岁修的乙烯厂不仅包括日本三菱化学两套年产能共90万吨的轻油裂解厂，还包括韩国最大的丽川119万吨的乙烯产能，此外现代石化NO.2 58万吨乙烯厂也将检修，总计5月份内日韩裂解厂岁修产能总计高达267万吨。预计亚洲乙丙烯供应将在6月下旬基本恢复正常。　　欧美两桩两突发事件也加剧了市场的紧张气氛，继5月13日美国壳牌公司95万吨乙烯装置发生火灾停产后，5月16日欧洲DOW化学三个裂解炉因意外停电事故受损已停止出货。由于多宗的乙烯裂解装置故障使欧洲当地乙丙烯价格居高不下，并由美、亚洲等地区进口供应，自上周起，远东地区已有乙烯出口至欧洲销售，这表示欧、亚两地的乙烯行情已有足够的落差引发双方进行贸易，如此一来，亚洲乙丙烯行情极有可能被欧洲市场带动上扬。　　第三，亚洲石化工业会议韩国塑料生产商涨跌意见不一。根据上周末市场最新消息，在5月14日汉城召开的亚洲石化工业会上，韩国PE厂商称出于5月份许多装置检修、成本价格过高以及降价未必增售等因素考虑，决定维持5月份船货报价不变；而聚丙烯则传出了降价30-50美元/吨的消息，其中通用料对中国及东南亚出货价格为600~610美元/吨，共聚料价格为610~620美元/吨，虽然厂商方面直接报出的价格较高，但商社的中间低报价就比较接近目前国内市场价位水平。　　国内5月份塑料产品新近进口资源量比较有限，国内进口压力相对今年前几个月来讲小得多，使国内市场在资源量有所减少的情况下形成稳定趋强的基本面。除以上几点支撑因素详悉外，中石化生产企业塑料节后挂翻牌价格政策的取消以及资源量较多的集中在大中间商手中都对市场产生了积极影响，但同时目前国内塑料市场正处于需求淡季，交易不多，市场资源量还有待于市场进一步消化，因此近日市场将基本处于窄幅调整期，企业的出厂价格以平缓上调为主，多属于试探性的价格调整，没有选择连续跳跃式价格变动的意向，因为毕竟下游厂商对于市场资源可选择的余地还比较大。  2002年5月22日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_347.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>华东地区包装协会秘书长联谊会将召开</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>经各省市包装协会协商研究，定于5月23至5月25日在山东省济南市东方大厦（济南市经七路223号）召开华东地区包装协会秘书长联谊会。并特邀中国包装技术协会展览办公室负责人到会。　　此次会议内容为：各省市包协交流工作经验；研究关于加强华东地区各省市包协合作协调事宜；研究如何筹办华东区品牌包装展览会的有关工作。　　通过此次会议，可进一步加强华东地区包装行业的交流与合作，以适应我国加入WTO后包装工业面临的国际竞争环境。 2002年5月21日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_346.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州海关“牵手”协会</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>温州日报讯，昨日，温州海关驻鳌江办事处与苍南县塑料工业协会签署了互助互谅备忘录，这是温州海关首次与行业协会合作，共同促进外贸发展。    根据双方约定，今后海关将在进出口咨询服务、“入世”业务指导、通关服务等方面为苍南塑料工业协会及所属企业提供优质服务和优惠措施，而协会则将督促成员企业守法经营、协助海关监管方面自觉履行承诺。    据悉，温州有着大大小小数量众多的民营企业，在我市外贸出口中扮演重要角色。温州海关为积极应对 “入世”挑战，帮助企业熟悉世贸规则，督促企业诚信守法，着手借助行业协会这个“中间”机构，达到与企业沟通的目的。温州海关表示，今后，海关还将与“出口大户”服装、鞋革等行业协会建立海关管理与服务工作新模式。2002年5月21日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_345.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>石家庄洁宝公司开发出低树脂含量降解专用料</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>石家庄洁宝绿色餐具有限公司自行开发出JB系列降解专用料，生产成本已降至３０００元／吨以下，为绿色环保餐具行业的发展，治理白色污染，带来了福音。        该公司开发的降解专用料是一种热塑性多元复合降解材料，适应性强，通常树脂含量为５０％—６０％，以目前国内ＰＰ料的价格６０００元／吨计算，仅树脂一项成本就为３６００元；填充料５０％—５５％，以６００元／吨计算，成本为３３０元／吨，助剂３００元，其它２００元，生产成本１６５元（人工、电费、折旧等）总计，每吨降解料的生产成本为４５９５元／吨。而新配方的树脂含量降至２５％—３０％，成本为１８００元，填充料６５％—７０％，成本为３９０元，其它不变，因此新配方生产的降解专用料生产成本为２８５５元。如以４００ｍｌ快餐盒为例，每只盒重量为１３—１４克，原料成本仅为０.042元。        另外，洁宝公司自行开发生产的具有自主知识产权的ＪＫ-Ａ型三合一降解餐具成型机，是目前国内外先进的环保餐具生产设备，它集三种工艺环节为一体，有机协调，从投料到成品一气呵成，具有节能、高产（日产８万—１０万只），性能可靠，操作简单，生产附加成本低等特点，如与新料配套使用，生产一只４００ｍｌ快餐盒，生产附加（水、电、 人工）成本仅０．０13元，这样看起来，降解餐盒完全可以替代发泡餐盒，市场前景广阔。  2002年5月20日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_344.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>韩国塑料生产消费连年增长</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据韩国塑料工业协同组合统计，韩国塑料（原料）产量已经连续多年快速增长，1982年突破200万吨、1990年突破300万吨、1992年突破400万吨，1995年已增至670万吨，1996、1997年、1998年和1999年分别增加为726万吨、820万吨、846万吨和908万吨，2000年为914万吨，2001年上半年为460万吨，全年达920万吨。        聚乙烯在韩国生产的各类塑料原料中数量最多，2000年为322万吨，占总产量的35.2%，其中低密度聚乙烯155万吨，高密度聚乙烯167万吨。2001年上半年聚乙烯产量为172万吨，其中低高密度聚乙烯产量分别为82万吨和90万吨。聚丙烯产量为234.7万吨，排在第2位，占总产量的25.7%，2001年上半年为115万吨。氯乙烯118.7万吨（2001年上半年为56万吨），占总产量的13%，聚苯乙烯104万吨（2001年上半年为50万吨），占11.4%，ABS树脂87.8万吨（2001年上半年为44万吨），占9.6%。如按大类看，热可塑树脂产量2000年为867万吨（2001年上半年为437万吨），占总产量的95%，热硬化树脂产量为46万吨（2001年上半年为23万吨），占5%。韩国是世界第4大塑料生产国（1999年），其产量908万吨，占世界总量的5.8%，排在美国4620万吨、日本1457万吨和德国1386万吨之后。        近年来，韩国国内塑料消费量也是连年显著增长。1995年、1996年和1997年韩国国内塑料消费量分别为412万吨、438万吨和455万吨，1998年由于亚洲金融危机和韩国经济不景气减少为327万吨，1999年回升为443万吨，2000年增加到477万吨，2001年上半年为219万吨。人均年塑料消费量，韩国也相当高，1995年已经超过90公斤，1997年曾达99公斤，1998年降至70公斤，1999年和2000年回升为93.6公斤和99.2公斤。        韩国树脂的出口比例也比较大，1995年、1996年和1997年的出口量分别为277万吨、311万吨和382万吨，分别占当年产量的41.4%、42.8%和46.6%，1998年出口量猛增为528万吨，占总产量的比例升达62.5%，1999年和2000年出口量降为482万吨和458万吨，分别占总产量的53%和50.1%，2001年上半年为249万吨，占产量的54.2%。韩国塑料进口量相对于出口量来说是很少的，1996年、1998年和2000年分别只有23万吨，9.7万吨和17.5万吨。2001年上半年进口量为8万吨，仅相当于出口量的3.2%，在韩国国内进口塑料消费就更少了，2001年上半年仅为0.36%。 2002年5月20日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_343.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>6月美国PVC将上涨</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>美国地区VCM(氯乙烯单体)供给吃紧情势不仅未见改善，反而有愈演愈烈趋势，VCM供应吃紧造成美国国内PVC供给极为短缺，6月份PVC合约价每吨将再涨88美元，若加计6月份PVC涨幅，统计美国今年以来PVC合约价每吨已上涨265美元。         据业者指出，美国 PVC供给短缺情势短期内并无法改善，目前估计此一情势将延至 7月，而且近期美国有数个VCM生产线因操作上问题，使VCM库存量减少，而形成VCM供给更为吃紧局面。         由于美国国内PVC供给短缺，美国当地PVC厂商已有好几个月未出口PVC，甚至将自亚洲进口PVC原料应急；据指出，虽然远东区 PVC行情因大陆需求减弱呈持平情形，但亚洲的市场走向并不会影响美国国内强劲的 PVC需求。         美国当地不仅PVC供给短缺，聚乙烯 (PE)原料的供给也十分吃紧，部分厂商甚至因 3-4月间超卖PE原料，造成日后必须延长 1-2个月时间才能恢复对客户的供料。  2002年5月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_342.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>世界塑料原料生产发展概况及预测</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>２０世纪９０年代以来，世界经济开始复苏，并呈现加快增长的势头，世界塑料工业的生产与销售也一直呈稳定增长的趋势。１９９９年世界塑料产量１５６７１７ｋｔ，比１９９８年增长５．１％。１９９０—１９９９年年均增长速度５．２％。据预测，２００７年全世界塑料需求量将达到２１００００ｋｔ，２０２０年将达到３８００００ｋｔ，１９９９一２００７和２００７—２０２０年年均增长速度分别为４．２％和１．７％。其中通用性塑料将分别达到１９５０００ｋｔ（占塑料总需求量９２．９％）和３５００００ｋｔ（占９２．１％）；工程塑料分别达７和１７ｋｔ；专用塑料将分别达到０．３５ｋｔ和１．２ｋｔ复合塑料将分别达０．１ｋｔ和０．４３ｋｔ。        １９９９年世界主要塑料原料生产地区的产量仍以北美居首位，为５００９８ｋｔ，占世界总产量的３２％；亚洲４８８６２ｋｔ，占３１．１％；欧洲４７６８７ｋｔ，占３０．４％；中南美８２３０ｋｔ，占５．３％；澳大利亚洲１１００ｋｔ，占０．７％；非洲７４０ｋｔ，占０．５％。        １９９９年塑料原料生产量居前十名的国家或地区是：美国４６２００ｋｔ，比１９９８年增长６．６％；日本１４５６９ｋｔ，增长３．５％；德国１３８６０ｋｔ，增长７．８％；韩国９６８３ｋｔ，增长７．４％；中国７６００ｋｔ，增长８．１％；法国６２５０ｋｔ，增长４．２％；中国台湾省４９９０ｋｔ；增长７．８％；比利时４４００ｋｔ，减少０．７％；荷兰４１００ｋｔ，与１９９８年持平；意大利３９７５ｋｔ，增长０．４％。 2002年5月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_341.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州猛虎打火机厂CR专利在手  产品走向世界不愁</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>温州晚报讯　正当我市不少打火机企业为欧盟的贸易壁垒而烦恼时，温州“猛虎”打火机却由于几年前就购买使用了“儿童安全开启装置(Child-Resistance，简称CR)”专利，近日在南京举办的跨国零售集团国际采购会上，取得大量跨国公司订单。     猛虎打火机厂坐落在鹿城区黎明工业区内，与我市一些知名的打火机厂家相比，可以说是“名不见经传”。经理徐静是一位年轻的企业家。他昨晚接受记者采访时说，他从事打火机行业已有数十年时间，产品主要销往美国和日本等国市场。早在四五年前，美国等国家开始出台CR法规。此时他完全可以把产品转销还没有实行CR法规的欧洲市场。但徐静并没有这样做。他意识到，既然美国实行了这一法规，欧洲也是迟早的事情。于是凭借他多年来与一些美国经销商合作的信誉和产品质量，从这些经销商手里购买了“儿童安全开启装置”专利并投入生产，巩固了美国和日本的市场。（陈春东） 2002年5月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_340.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>聚丙烯市场有可能继续下跌</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>近来国际原油市场价格的大跌，预示着已滞涨的丙烯原料价格将可能 走向疲软，虽然有即将到来的裂解装置大规模检修，但对于500～510美元/ 吨（CFR东北亚）的现价，市场买方认为接货难度非常大。据称，丙烯最 新对中国市场到岸价格由月初的540～550美元/吨报价水平开始下滑至490～510美元/吨，中国买商一直都在坚持500美元/吨以下的还价。        近来，聚丙烯外盘市场成交量也较少，丙烯单体货紧的情况仍在继续，韩国、台湾 聚合物对中国市场报价虽未降，但也面临中国买单减少问题。目前，韩国国内丙烯价格为480美元/吨，厂商称聚丙烯与之合理价差应为150美元/吨（只指成本），所以厂商希望聚丙烯价格至少卖到620～630美元/吨。目前，亚洲聚丙烯注塑 /纤维料报价为640美元/吨（CFR中国），薄膜料报价为650美元/吨（CFR中国）。        目前，中国国内塑料市场中间商获利回吐造成市场价格的波动，中石化与中石油出面联合托市，但从实际效果看，虽然一定程度商抑制了各品种市场价格的进一步下跌，但中间流通商观望 情绪仍占主流，他们普遍估计中石化与中石油的稳价措施不会支撑太久，做空后重返市场做多的希望因“;五一“;长假的到来而变得渺茫，国际市场的 价格走势似乎也不会在4月底前给聚丙烯市场带来提振信心。目前各聚丙烯生产企业出货情况比较差，由于市场通用料价格仅为6300～6400元/吨，与企业价格形成严重倒挂，库存量偏高给企业的价格压力比较大，但中石化目前为止仍没有放开价格管制的意图，且据闻个别中石化企业因出台最低限价政策而遭到中石化的批评。  2002年5月15日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_339.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>南非开始禁止使用超薄塑料袋</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>南非5月９日开始了一场轰轰烈烈的环保运动，开始逐渐禁止使用超薄塑料袋。    南非政府官员穆萨说，政府已经下令所有生产塑料袋的工厂在１２个月内全面停止超薄塑料袋的生产。所有商家提供塑料购物袋也必须更厚。    这些被戏称为南非“国花”的超薄塑料袋目前在全国广泛使用。残破塑料袋挂在树上，灌木上、篱笆上，有碍观瞻，造成了越来越多的环境问题。政府担心这会给南非优美的旅游环境造成不良影响。    穆萨说，政府正教育人们在购物时尽量使用可重复利用的非塑料购物袋。通过禁止使用超薄塑料袋转而使用厚些的袋子，可以增加商家的成本，使他们不再免费向顾客发放，从而达到限制使用塑料购物袋的目的。  2002年5月15日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_338.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>商用可高温灭菌塑料瓶即将问世</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据悉，中富工业集团与KORTEC公司即将推出商用可高温灭菌塑料瓶，主要用于灌装啤酒。　　这种塑料瓶需要达到保质期，高温灭菌测试，并且要求能够全部回收。工艺采用KORTEC公司多层共注工艺，这种啤酒瓶可以经受67度20分钟的高温测试，并且由于阻隔层的优异密封特性可以保证至少六个月的保质期。  2002年5月14日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_337.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>美国包装业新宠——塑料瓶无菌包装</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据专家预测，低酸度及高酸度产品塑料瓶无菌填充包装技术将在美国获得进一步的认可与应用。     未来几年里，塑料瓶无菌包装将会获得哪些新发展呢？这在很大程度上取决于经济发展水平。业内专家认为，逐渐放弃较重的热填充型塑料瓶而改用重量较轻，成本较低的无菌填充型塑料瓶，这只有在经济发展比较顺利的情况下才能大规模地付诸实施。     可口可乐公司休斯敦Minute Maid分部技术改革业务主任塞弗冈·;帕拉尼安番博士说：“从长远来看，无菌填充具有更好的经济效益，但是高昂的投资起步成本却是一个很大的不利因素。从目前的经济情况来看，很难向公司管理层提出投资2000万美元购买全套无菌包装生产线这一要求。”         美国威斯康星州弗兰克林市Krones公司（无菌填充包装设备生产商）的罗伯·;霍斯金斯先生说：“前端投资并不是唯一的障碍。在人员培训和生产运行方面还需要一笔相当可观的投资。许多饮料供应商都在等着别人先啃这块硬骨头，然后再向他们学习有关经验。”         有些厂家则等着包装商采用无菌包装技术。弗罗里托·;瓦尔塔奇奥父子公司就是一个很好的实例。该公司为其Arizone茶饮和果汁饮料制作的精美玻璃瓶及标签受到了广泛赞誉。今年夏天该公司又推出了采用热填充型聚对苯二甲酸乙二醇酯包装瓶的数种饮料产品。总经理约翰·;巴尔伯尼先生说：“ 我们也考虑采用无菌填充技术，但是包装商的包装加工能力不足。”         Welch公司——是一家总部设在马萨诸塞州Concord市的包装商。该公司包装研发部经理艾德·;勒那先生说：“由于制瓶技术的发展，目前可以采用重量较轻的热填充型塑料包装瓶。所以热填充型与冷填充型塑料包装瓶之间的成本差别不是很大。”据勒那先生介绍，Welch公司最近推出10盎司的专用果汁饮料瓶时也曾考虑过采用无菌填充包装技术。但是后来证明热填充型聚丙烯多层包装瓶具有吸引力，因为这种包装瓶可在Welch公司的10盎司玻璃热填充包装线上进行填充包装。这在这种情况下。很难向公司管理层推销价值数百万美元的无菌包装生产线。     对客户的吸引力仍然很大     尽管存在着以上各种因素，无菌填充型塑料瓶仍然对许多饮料公司具有很大的吸引力。虽然Minute Maid公司生产的饮料有好几种采用热填充型塑料瓶，但是帕拉尼亚潘博士说：“我们认为热填充型塑料不可能满足未来的所有需要。同热填充塑料瓶相比，无菌包装可以使用户在包装设计上具有绝对的自由，在包装中可以因此不必再采用真空包装技术。另外还能够有效地保护饮料的口味和营养。这样的综合效益必须给予重视。”        帕拉尼亚潘博士认为，消费发展趋势也会使饮料生产商逐渐采用无菌填充塑料瓶包装。他说：“消费者不仅仅需要果汁或牛奶那样的简单饮料。他们还需求增加一些营养物质，维生素以及一些独特的品味。有时也希望能买到牛奶与果汁混合而成的饮料。”据帕拉尼亚潘博士介绍，如果上述高档饮料采用热填充包装方式，就会对品味和内含的一些营养物质造成不良影响。他认为，满足新的消费需求，最好采用无菌填充高温短时处理技术。     低酸度饮料的包装前景     低酸度饮料包装是无菌包装领域一个吸引人注目的方面。一般来说，低酸度产品的包装很难使产品在货架上摆放较长时间，因为当产品加工或包装作业达不到无菌消毒标准时，那些在高酸度产品中无法生长的致命细菌就会在非冷冻低酸度环境中生长繁殖起来。美国食品与药品管理局已经准许低酸度产品采用方形无菌包装。但是目前唯一被美国食品与药品管理局批准认可的低酸度产品无菌塑料包装系统是美国密执安州Bridgemen市Bosch公司生产的，自1998年以来一直被ROSS公司用于Similac婴儿食品饮料的包装生产。     许多业内人士认为，上述情况很快就会发生变化。俄亥俄州ROSS食品公司生产包装业务部主任麦克·;华莱士便这样看。据他介绍，美国一些奶品公司采用塑料瓶包装低酸度产品，放在冷冻柜里销售，延长了产品的有效食用期限，在商业上获得极大成功。这些公司向欧洲同行们学习，采用相同的设备，工艺和材料来延长产品的货架保质期限。欧洲的公司不必担心美国食品与药品管理局会拒不接受自己的产品质量，所以其包装保质期比较长。但是在美国要想采用无菌填充塑料瓶在室温条件下销售低酸度产品，就必须向美国食品与药品管理局提出申请，既费钱又费时。到目前为止，罗斯公司是唯一一家没有遭到美国食品与药品管理局拒绝的公司。不过华莱士先生认为，情况很快就会发生变化，无菌填充包装技术会得到广泛应用。目前大量资金正在注入。Sidel, Remi, Shibuy以及其它一些公司技术改造进展顺利，迟早会获得美国食品与药品管理局的认可，证明自己采用的塑料包装瓶符合消毒灭菌商业标准。一家公司先行一步就会带动其他公司。华莱士先生认为，营养型饮料特别具有发展前景。他说：“蒸馏钢罐包装肯定会退出营养型饮料包装市场。目前它已不再是首选的包装方式。问题是营养饮品供应商愿意做多少开发工作？他们打算投入多少资金？”         伊利诺斯州Vernon Nills市Tetra Pak公司的杰夫·;凯勒先生也认为营养饮品无菌填充塑料瓶包装具有无限的发展前景。他说：“钢罐包装虽然是一种高档包装，但是如果问一位消费者喜欢钢罐包装还是喜欢可重新密封的塑料瓶包装，我想答案是不言而喻的。不应忘记，罐装产品要经过长时间的高温蒸馏消毒处理。而采用无菌包装技术则能够避免使产品受热变质，保持原有口味和营养价值。” 2002年5月13日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_335.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>全国塑料生产和库存情况</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>大庆石化高压聚乙烯目前生产18D0，低压聚乙烯两条线生产5000S、一条线产2200J，线性转产7042，聚丙烯生产T30S。塑料市场总体疲软，需求没有明显好转。大庆石化计划于5月10日进行装置大修，计划检修期25天，塑料产品大概一个月后出正品。目前价格维持稳定。            上海石化通用塑料销售情况一般，近几天产品出库量减少，市场处于两难境地，库存正常。        天津联合塑料产品出厂不畅，经销商观望，最终需求也较差，库存偏高，PP（聚丙烯）4000吨左右，LLD5000元/吨左右。目前主要是最终需求太差，否则，目前价位应该有支撑。        齐鲁石化上周生产正常，检修时间未定。产品出厂情况良好，库存合理。两大集团（中石油、中石化）联合报价，估计对市场的下滑会起到一定的抑制作用，短期主要消化部分社会库存，预计一周后市场价格会有所上升。        抚顺乙烯PE装置EA－105堵塞迹象加剧，只能生产29系列产品。生产2908、T30S、825。PP、PS装置开工正常，但合格品不多。销售情况一般，发往大区货较多，库存较高。        中原石化PP（聚丙烯）销售情况一般，库存仍在上升，LLD转产低压注塑料8007，定价6500元/吨，销售情况一般；4月20日左右聚乙烯停工小修7-10天左右，PP（聚丙烯）装置生产正常。        盘锦乙烯一条线LLD 0209AA也转产HD 5070，另一条线生产HD 5070，PS 825生产正常，ABS没定价。因目前市场报价混乱也暂没，LL0209AA和F401在东北市场销售。现在生产正常，PS 825开车，ABS开车。销售情况不好，中石油、中石化价格托不住，如果出台新政策预计市场会下滑。特别是LLDPE、HDPE销售更不好，中原转产注塑8007，21日检修一周。抚顺货都发往大区，市场价在6600元/吨，库存7000吨以上。HD 5070和ABS 执行先发后结政策。硬胶销售形势一般，PS 825定价7700元/吨；ABS开车，还没有定价。        广州石化各装置生产正常。各品种销售困难，出厂价格维持不变。市场价格在低位整理：LLDPE 6200-6300元/吨，PP拉丝级6600-6700元/吨，GPPS 6700-7000元/吨，HIPS 7600-8000元/吨。　         独山子聚乙烯双线生产HD 6070，聚丙烯装置转产EPC30R。生产正常。受到国内两聚市场价格下跌的影响，销售困难，库存上升较快。预计后市价格仍有下跌空间。        兰化公司上周我公司各装置生产正常，LDPE产M13D、PP产F401、HDPE产5000S、ABS产301及301W。近期省内塑料市场倒挂严重，但接中油指令保持原销售价不变，故目前销售十分困难，库存压力较大。        前郭炼厂聚丙烯涨价后销售形势不好，库存偏高。        济南炼厂通用塑料出库情况一般。        荆门石化两套聚丙烯装置生产正常，日产量300吨左右。出厂一般。        洛阳石化PP销售情况一般，目前生产YS830，预计5月15日停工检修，目前主要为专用料生产厂家备料，库存较高。        乌石化新峰装置运行良好。销售一般，本周产品价格继续维持原价，无库存。        福建炼厂生产正常。目前生产专用料V30S，受进口低价资源冲击，市场价格有所回落，预计市场将止跌起稳。        西太平洋PP销售情况不好，库存2000吨左右。        武汉凤凰通用塑料市场成交不活跃，观望气氛较浓。        沧州炼厂聚丙烯销售情况不好，库存偏高，后市仍看跌。        镇海炼化聚丙烯继续下跌，进口粒料价格已至5900元/吨，使粉料价格进一步受到打击，各经营户况相出货，各厂家纷纷下调出厂价，近日连续两次下调出厂价，目前库存上升，聚丙烯出厂情况不理想。        内蒙呼炼装置运行正常，聚丙烯销售价格小幅下滑，销售情况一般。        锦西炼达PP销售情况一般，库存不高。        吉林锦江聚丙烯销售情况一般。        大庆华科PP销售情况一般，库存400-500吨，日产量50吨左右，经销商仍在观望，后加工企业投货也不积极。        齐鲁丙烯腈厂销售困难，库存200吨左右，每天销量十几吨，当地市场价5700-5800元/吨左右。        河南油田PP（聚丙烯）销售情况一般,库存80吨.        玉门炼厂PP（聚丙烯）市场不好，产品出库困难。  2002年5月13日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_333.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州市正式申报“中国制笔城”</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报北京专电 昨天下午，温州市向中国轻工业联合会、中国制笔协会递交了由市长钱兴中签发的报告，要求授于我市中国制笔城”称号。报告得到了积极的回应：温州完全具备申报的条件。 这份报告介绍了温州制笔业的发展状况：近年来，温州制笔业坚持进行产业升级和技术改造，已形成全国最大的笔类制造、制笔零配件、制笔模具生产、制笔包装印刷、制笔专业市场等比较完善的专业配套体系，市场营销网络遍布国内外。     去年全行业工业总产值达16亿元，居全国首位。其中，水彩笔、活动铅笔、圆珠笔产量分别占全国生产总量的90%、30%、30%以上。已成为全国笔类生产基地和集散中心。     在最近中国制笔协会公布的14家“中国制笔王”企业中，温州占了4家，公布的“中国制笔行业名牌产品”中，温州6家企业产品榜上有名。     温州市制笔协会负责人张汉平、张少清等还介绍了目前的创建情况：占地800亩，首期总投资达4.5亿元的温州制笔工业园区已开始建设，为制笔提供质量保证的制笔检测中心也正在筹备。     中轻联会长陈士能、中国制笔协会会长高骏城等高度赞扬温州制笔业取得的令人瞩目的成就，感谢温州制笔业为中国制笔业的发展作出巨大贡献，并表示完全支持温州市政府提出的创建温州中国制笔城的构想。希望温州市制笔业进一步做大、做强，进一步推动中国制笔行业发展。 2002年5月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/02-news72000_332.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T14:26:07.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>Borouge将参加2002中国塑料展</title>
        <pubTime>2015-01-02T14:26:07.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>Borouge是全球最重要的聚烯烃供应商之一，它将参加第16届国际橡塑展览会，该展览会将从2002年6月25日至29日在浦东新落成的上海新国际展览中心召开。这是Borouge第四次参与这次展会，业界一致公认该展会是中国最有实力和影响的橡塑国际贸易展览。    Borouge将重点展示其双峰线性低密度、中密度、高密度聚乙烯产品的特点，这些产品广泛应用于管材和包装领域。    通过此展：使Borouge进一步开辟中国包装及相关市场，奠定了坚实的基础。 2002年5月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/22-test1.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T13:37:29.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>test1</title>
        <pubTime>2014-12-22T13:13:32.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<h1 id="Landscape_plus">Landscape plus</h1>
<p>针对中国大陆地区对hexo官方主题landscape进行优化。</p>
<h2 id="所有新特性">所有新特性</h2>
<ul>
<li>根据国情，<strong>去掉Google的库</strong>，改用cloudflare的cdn，打开页面不再卡住了。=&gt; <a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/issues/3" target="_blank" rel="external">参与国内cdn的讨论</a></li>
<li>增加了 <strong>语言包</strong> 。（支持英文、中文简体和中文繁体。）</li>
<li>代码高亮，<strong>采用Monokai</strong>，熟悉SublimeText的朋友一定不陌生。</li>
<li>增加了 <strong>友情链接</strong> widget。（已默认开启，修改方法看下面的<a href="#常见问题">常见问题</a>。）</li>
<li>不使用header里面的大图，节省带宽，页面加载更快。（大图文件还在，恢复方法看下面的<a href="#常见问题">常见问题</a>。）</li>
<li>修改了原主题的 <strong>配色</strong> 和部分markdown样式（blockquote/code…）</li>
<li>集成 <strong>多说评论模块</strong> 。（开启方法看下面的<a href="#常见问题">常见问题</a>。）</li>
<li>集成 <strong>百度分享模块</strong> 。（已默认开启，详情看下面的<a href="#常见问题">常见问题</a>。）</li>
<li>增加对 <strong>IE8</strong> 的支持。</li>
<li>集成 <strong>mathjax</strong>，即latex数学公式的支持。（感谢 @Svtter 的<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/pull/35" target="_blank" rel="external">pull request</a>）</li>
</ul>
<p>主题还在调整中，欢迎<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/issues/new" target="_blank" rel="external">open issue</a>来提建议，参与讨论。</p>
<a id="more"></a>

<h2 id="文档目录">文档目录</h2>
<ul>
<li><a href="#演示">演示</a></li>
<li><a href="#安装">安装</a></li>
<li><a href="#启用">启用</a></li>
<li><a href="#更新">更新</a></li>
<li><a href="#配置">配置</a></li>
<li><a href="#常见问题">常见问题</a></li>
<li><a href="#更新日志">更新日志</a></li>
<li><a href="#网站列表">网站列表</a></li>
</ul>
<h2 id="演示"><a name="演示">演示</a></h2>
<p>你可以点击<a href="http://jasonxiang.com/landscape-plus/" target="_blank" rel="external">这里</a>，查看演示。</p>
<h2 id="安装"><a name="安装">安装</a></h2>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ git clone https://github.com/xiangming/landscape-plus.git themes/landscape-plus</div></pre></td></tr></table></figure>

<p><strong>Landscape plus 需要 Hexo 2.7 及以上版本.</strong></p>
<h2 id="启用"><a name="启用">启用</a></h2>
<p>修改主题的设置文件<code>_config.yml</code>，把<code>theme</code>的值设置为<code>landscape-plus</code></p>
<h2 id="更新"><a name="更新">更新</a></h2>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="built_in">cd</span> themes/landscape-plus</div><div class="line">git pull</div></pre></td></tr></table></figure>

<h2 id="配置"><a name="配置">配置</a></h2>
<figure class="highlight yml"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div><div class="line">12</div><div class="line">13</div><div class="line">14</div><div class="line">15</div><div class="line">16</div><div class="line">17</div><div class="line">18</div><div class="line">19</div><div class="line">20</div><div class="line">21</div><div class="line">22</div><div class="line">23</div><div class="line">24</div><div class="line">25</div><div class="line">26</div><div class="line">27</div><div class="line">28</div><div class="line">29</div><div class="line">30</div><div class="line">31</div><div class="line">32</div><div class="line">33</div><div class="line">34</div><div class="line">35</div><div class="line">36</div><div class="line">37</div><div class="line">38</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="preprocessor"># Header</span></div><div class="line"><span class="label">menu:</span></div><div class="line">  Home: /</div><div class="line">  Archives: /archives</div><div class="line"><span class="label">rss:</span> /atom.xml</div><div class="line"></div><div class="line"><span class="preprocessor"># Content</span></div><div class="line"><span class="label">excerpt_link:</span> Read More</div><div class="line"><span class="label">fancybox:</span> false</div><div class="line"></div><div class="line"><span class="preprocessor"># Sidebar</span></div><div class="line"><span class="label">sidebar:</span> right</div><div class="line"><span class="label">widgets:</span></div><div class="line">- category</div><div class="line">- tag</div><div class="line">- tagcloud</div><div class="line">- archive</div><div class="line">- recent_posts</div><div class="line">- links</div><div class="line"></div><div class="line"><span class="preprocessor"># Links</span></div><div class="line"><span class="label">links:</span></div><div class="line">  主题作者: http://xiguabaobao.com</div><div class="line">  热前端: http://reqianduan.com</div><div class="line"></div><div class="line"><span class="preprocessor"># Miscellaneous</span></div><div class="line"><span class="label">google_analytics:</span></div><div class="line"><span class="label">favicon:</span> /favicon.png</div><div class="line"><span class="label">twitter:</span></div><div class="line"><span class="label">google_plus:</span></div><div class="line"><span class="label">fb_admins:</span> </div><div class="line"><span class="label">fb_app_id:</span></div><div class="line"></div><div class="line"><span class="preprocessor"># Duoshuo</span></div><div class="line"><span class="label">duoshuo_shortname:</span> </div><div class="line"></div><div class="line"><span class="preprocessor"># Baidu share</span></div><div class="line"><span class="label">baidushare:</span> true</div></pre></td></tr></table></figure>

<ul>
<li><code>links</code> - 友情链接</li>
<li><code>duoshuo_shortname</code> - 多说评论id</li>
<li><code>baidushare</code> - 是否开启百度分享</li>
</ul>
<h2 id="常见问题"><a name="常见问题">常见问题</a></h2>
<p><strong>问</strong>：Demo看起来很赞，我要<strong>怎么使用landscape+主题？</strong></p>
<blockquote>
<p>按照上方的步骤进行<code>安装</code>、<code>启用</code>、<code>更新</code>。</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：怎么提建议？</p>
<blockquote>
<p>主题还在调整中，欢迎<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/issues/new" target="_blank" rel="external">open issue</a>来提建议，参与讨论。</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：怎么添加友情链接？</p>
<blockquote>
<p>修改<code>themes/landscape-plus/_config.yml</code>中的<code>links</code>。</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：我喜欢原主题顶部的大图，如何恢复？</p>
<blockquote>
<p><code>themes/landscape-plus/source/css/_partial/header.styl</code>，取消第33行的注释。</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：我是中国人，但是我喜欢英语？</p>
<blockquote>
<p>配置你的hexo源文件的<code>_config.yml</code>，去掉<code>language: zh-CN</code>。</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：Landscape plus主题的字体配色太闪眼睛了，我怎么换回原主题的样式？</p>
<blockquote>
<p>请参考这条<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/issues/13" target="_blank" rel="external">issue</a>进行配置。</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：如何开启多说评论模块？</p>
<blockquote>
<p>修改<code>themes/landscape-plus\_config.yml</code>，填写你的多说id即可。（主题会自动启用多说评论，忽略hexo默认的disqus。）</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：如何开启百度分享模块？</p>
<blockquote>
<p>修改<code>themes/landscape-plus\_config.yml</code>，将<code>baidushare</code>设置为<code>true</code>即可。（已默认开启）</p>
</blockquote>
<p><strong>问</strong>：如何使用RSS分享功能？</p>
<blockquote>
<p>请参考这条<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/issues/31" target="_blank" rel="external">issue</a>进行配置。</p>
</blockquote>
<h2 id="更新日志"><a name="更新日志">更新日志</a></h2>
<h3 id="v1-0-3">v1.0.3</h3>
<ul>
<li>增加对 <strong>IE8</strong> 的支持</li>
<li>集成 <strong>mathjax</strong> ，即latex数学公式的支持。（感谢 @Svtter 的<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/pull/35" target="_blank" rel="external">pull request</a>）</li>
</ul>
<h3 id="v1-0-2">v1.0.2</h3>
<ul>
<li>修改: 优化Generate速度，refs #13</li>
</ul>
<h3 id="v1-0-1">v1.0.1</h3>
<ul>
<li>新增: 百度分享模块</li>
</ul>
<h3 id="v1-0-0">v1.0.0</h3>
<ul>
<li>修改：根据国情，去掉Google的库，改用cloudflare的cdn</li>
<li>新增：语言包</li>
<li>修改：代码高亮配色修改为<code>Monokai</code></li>
<li>新增：友情链接</li>
<li>修改：隐藏顶部大图</li>
<li>修改：主题配色和部分markdown样式</li>
<li>新增：多说评论模块</li>
</ul>
<h2 id="网站列表"><a name="网站列表">网站列表</a></h2>
<ul>
<li><strong><a href="http://jasonxiang.com/landscape-plus/" target="_blank" rel="external">hexo-theme-landscape-plus</a></strong> - The demo site of Landscape-plus theme.</li>
<li><strong><a href="http://bawn.github.io/" target="_blank" rel="external">bawn</a></strong> - iOS开发博客</li>
<li><strong><a href="http://jiatang.me" target="_blank" rel="external">假唐</a></strong> - 个人博客</li>
<li><strong><a href="http://www.tangyumeng.com" target="_blank" rel="external">tangyumeng</a></strong> - tangyumeng’s blog</li>
<li><strong><a href="http://www.novsec.com/" target="_blank" rel="external">novsec</a></strong> - novsec’s blog</li>
<li><strong><a href="http://xfeng.me/" target="_blank" rel="external">joysboy</a></strong> - 小峰网络遨游记</li>
<li><strong><a href="http://silenceage.com/" target="_blank" rel="external">沉默紀</a></strong> - Silenceage</li>
<li><strong><a href="http://artwalk.github.io/" target="_blank" rel="external">游走的艺术</a></strong> - Artwalk’s Blog</li>
<li><strong><a href="http://codermango.com/" target="_blank" rel="external">Mark’s Blog</a></strong> - Life and Technology</li>
<li><strong><a href="http://lszb811.com/" target="_blank" rel="external">一盏灯，一部随身听，一本书。。。。。。</a></strong> - This is 洛桑扎巴’s personal blog</li>
<li><strong><a href="https://dsy.im" target="_blank" rel="external">YumeMichi’s Blog</a></strong> - 随心、随想</li>
<li><strong><a href="http://litengfei.com" target="_blank" rel="external">小新技术随想</a></strong> - 技术，生活，梦想</li>
<li><strong><a href="http://nshen.net" target="_blank" rel="external">N神的研究所</a></strong> - 我正在考虑在这里写点啥…</li>
<li><strong><a href="http://mclspace.com" target="_blank" rel="external">Mcl’s Space</a></strong> -MCL 的空间</li>
<li><strong><a href="http://lihongn.tk" target="_blank" rel="external">Hello,world</a></strong> - 红红的个人博客</li>
<li><strong><a href="http://twocucao.github.io/" target="_blank" rel="external">SkyCoder‘s Blog</a></strong> - SkyCoder‘s Blog</li>
<li><strong><a href="http://laiyilong.github.io/" target="_blank" rel="external">Yilong’s Blog</a></strong> - Keep It simple,small…</li>
<li><strong><a href="http://yuechang.github.io/" target="_blank" rel="external">漠北空城</a></strong> - 做好自己</li>
<li><strong><a href="http://cifer.me" target="_blank" rel="external">Just for Free</a></strong> - 自由为王, 一生只为自由的活着</li>
<li><strong><a href="http://wurang.net/" target="_blank" rel="external">Rang</a></strong> - Rang</li>
<li><strong><a href="http://beeder.me/" target="_blank" rel="external">Beeder’s Blog</a></strong> - Beeder’s Blog</li>
<li><strong><a href="http://www.peng8.net/" target="_blank" rel="external">peng8.net</a></strong> - peng8.net 技术博客.</li>
</ul>
<p>如果你的网站正在使用<strong>landscape-plus</strong>主题，欢迎将网址添加到<a href="https://github.com/xiangming/landscape-plus/wiki" target="_blank" rel="external">wiki的网站列表</a>，我会不定期进行整理。</p>
]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/22-xinjianwenzhang.html</loc>
    <lastmod>2015-01-02T12:01:46.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>测试MD的语法</title>
        <pubTime>2014-12-22T15:16:23.000Z</pubTime>
        
        <tag>标签1 </tag>
         
        <tag>标签2 </tag>
         
         <content><![CDATA[<h1 id="大字一">大字一</h1>
<p>内容测试。</p>
<h2 id="大字二">大字二</h2>
<ul>
<li>写几个<strong>粗体字</strong>测试。=&gt; <a href="https://github.com/chinamobiler" target="_blank" rel="external">点击链接测试</a></li>
</ul>
<h2 id="大字二-1">大字二</h2>
<ul>
<li><a href="#演示想">演示想</a></li>
</ul>
<h2 id="演示想"><a name="演示想">演示想</a></h2>
<p>你可以点击<a href="http://xxx/" target="_blank" rel="external">这里</a>，查看演示。</p>
<h2 id="安装"><a name="安装">安装</a></h2>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">+修改主题的设置文件`_config.yml`，把`theme`的值设置为`landscape-plus`</div></pre></td></tr></table></figure>

<p><strong>问</strong>：Demo看起来很赞，我要<strong>怎么使用landscape+主题？</strong></p>
<blockquote>
<p>按照上方的<a href="http://ggg.com" target="_blank" rel="external">步骤</a>进行<code>安装</code>、<code>启用</code>、<code>更新</code>。</p>
</blockquote>
<h2 id="网站列表"><a name="网站列表">网站列表</a></h2>
<ul>
<li><strong>[hexo-theme-landscape-plus]</strong> - The demo site of Landscape-plus theme.</li>
</ul>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="类别1" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/%E7%B1%BB%E5%88%AB1/"/>
          
             
              <breadCrumb title="类别2" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/%E7%B1%BB%E5%88%AB2/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_226.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>3月1日台湾股市塑胶股大涨</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>台湾股市周五收低，受美国科技类股下跌拖累，但受塑胶和化学类股涨势支撑，因投资者将注意力转向该类景气循环类股。 　　台股加权股价指数收低15.33点或0.27％至5,680.78，为过去八个交易日里第七次收跌。交投温和，成交值为1,133.5亿台币，高于周三的1,100亿台币。 　　周四台湾金融市场因公众假期而休市。 　　电子类指数收低1.06％，受周四美国Nasdaq综合指数下跌1.16％影响。 　　塑胶类股大涨，该产业巨擘台塑升至涨停，或3.00台币，报47.10台币。 　　台证投顾研究部分析师段树仁指出，“这应该看作是防御性买盘。以前市场对电子类股过于关注了。” 　　段树仁指出，“一个月来塑胶产品价格不断上涨，当我们第一次向客户推介此类股时，他们会问：你到底在说什么？而现在投资人对塑胶类股则渐趋狂热。”2002年3月4日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_225.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>上海石化PP投产将冲击市场</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>春节后，国内聚丙烯市场价格走势较为微妙，由于进口货价格仍较高，有利于国内市场的稳定，不排除出现一轮新的上涨行情的可能，不过将较1月份炒做气氛差，大量1-2月份订单进口产品也将可能会改善目前通用料供应紧张的局面，并且不少亚洲聚丙烯厂商认为目前为止，聚丙烯继续上扬的空间已不大，未来经济前景到底如何现在还不明朗，因此，估计3月份市场持续走高的可能性不大，同时，上海石化新建20万吨聚丙烯生产线已与春节后正式投产运行，对市场的负面影响力将比较大。    2002年3月1日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_224.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>美国塑料阻燃剂市场未来前景光明</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>根据Freedonia集团的一份研究报告“阻燃剂”，美国对阻燃剂的需求将以平均每年3.7%的速度，到2005年将达到12亿磅。报告预计销售增长将更为强劲，达到每年6.2%，2005年将突破12亿美元。         作为最常用的阻燃剂，三氧化二铝到2005年的需求将达到3.9亿磅，增长速度由于其他产品的崛起而低于平均值，为每年2.5%。尽管限制应用，溴化阻燃剂增长仍将达到每年4.2%，到2005年达到3.25亿磅；无卤含磷产品增长更快，将达到每年4.3%，到2005年达到1.9亿磅；氧化锑，常作为溴化阻燃剂的增效剂，增长将达到每年5.4%，到2005年达到0.95亿磅；氯化物由于环保要求，增长滞后，每年为1.6%，到2005年达到0.65亿磅. 2002年3月1日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_223.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>应邀走进中央电视台国际频道蒋巨峰向世界剖析温州“最深处”</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报讯 “在最高点审视，在最深处剖析”，这是中央电视台重点栏目“中国报道”的特色。昨晚，省委常委、市委书记蒋巨峰接受该栏目记者访谈的新闻内容在央视国际频道中播出，蒋巨峰向全世界介绍了日新月异的新温州。 　　昨晚的节目是“中国报道”栏目“中国城市”系列报道中的一篇。在报道涉及的这些城市中既有千年古都，又有新兴的迅速发展起来的城市，温州就是其中的一个。蒋巨峰面对节目主持人的采访，就我市的城市建设和经济建设等相关问题，进行了剖析。他说，温州的成功，首先得益于改革开放的政策，其次是“穷则思变”的观念，第三就是温州人独特的文化底蕴，表现在今天就是敢为人先、特别能创业的温州精神，最终成功地在温州实现了邓小平理论的伟大实践。就温州经济的动力，蒋巨峰表示，温州的企业充满着强劲的内在动力，有一种内在的拓展冲动，依托于国家的政策，使得温州的经济一直保持着快速、稳定、健康的发展态势。针对企业家所说的“八十年代是杂牌对杂牌，九十年代是名牌对杂牌，如今是名牌对名牌的竞争”的闯品牌之路，蒋巨峰表示，温州从不讲品牌到拥有众多品牌，经历了一个发展过程。塑造品牌一要形成生产规模，产生几个好品牌，其二就是打造区域品牌，通过形成某种产品的规模，进而形成区域品牌，“中国鞋都”、“金属外壳打火机生产基地”及“剃须刀生产基地”等就是其中的例子。 　　最后，蒋巨峰还向全球观众描绘了温州诱人的现代化前景。 　　首席记者 周丽峰 2002年2月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_222.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>奇美、台达化调高PS、ABS三月内销报价</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>台湾消息：苯乙烯（ＳＭ）厂商公布ＳＭ原料二月份的结算价格，每公吨为四五三.一美元，较上个月上涨二六.八美元。受到ＳＭ价格上涨的影响，奇美实业及台达化学，昨日均调高丙烯丁二烯苯乙烯（ＡＢＳ）共聚合物，及聚苯乙烯（ＰＳ）三月份的内销报价，每公斤分别调涨新台币○.五元及一元。 　 ＡＢＳ及ＰＳ三月份的内销报价率先调涨，其它塑化原料包括聚氯乙烯（ＰＶＣ）、聚乙烯（ＰＥ ）及聚丙烯（ＰＰ），三月份的内销报价，也有可能调涨。目前已知ＰＰ厂商在试算中油二月份丙烯的结算价格约每公吨三一七美元，ＰＰ三月份的内销价格，每公斤将调涨新台币○.五元以内。 　 国乔将在今年五月岁修，年产三十三万公吨的ＳＭ生产线，将全部停炉，国乔表示，远东区多家石化厂商大部份都在三月至五月间岁修，由于目前ＳＭ供货吃紧，ＳＭ生产厂商甚至还必须预留库存，不可能低价拋货。 　 在ＳＭ价格看好的情况下，下游衍生物ＡＢＳ及ＰＳ的价格，也水涨船高。奇美及台达昨日纷纷调涨ＡＢＳ及ＰＳ三月份的内销价格，其中，ＡＢＳ每公斤调涨新台币○.五元，ＰＳ每公斤调涨一元；台达表示，ＡＢＳ及ＰＳ的外销报价，每公吨也将调涨三○美元至四○美元。 　 台达说，大陆上周才开市，因此，ＡＢＳ及ＰＳ并没有来自大陆的大订单，目前几乎都是贸易商在提货。一般预估在元宵节过后，大陆石化厂商才会恢复正常运作，买盘才有可能大量开出；而且，在ＳＭ厂商大都选在三月至五月密集岁修，自第二季开始，ＡＢＳ及ＰＳ的价格，恐将水涨船高。2002年2月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_221.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>常见塑料的代号性能用途</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　PP是聚丙烯塑料，无毒、无味，可在100℃的沸水中浸泡不变形、不损伤，常见的酸、碱有机溶剂对它几乎不起作用。多用于食具。　　PA是尼龙塑料，它的特性坚韧、牢固、耐磨，常用于制作梳子、牙刷、衣钩、扇骨、网袋绳、水果外包装袋等。无毒性，但不可长期与酸碱接触。　　PVC是聚氯乙稀塑料，色泽鲜艳、耐腐蚀、牢固耐用，由于在制造过程中增加了增塑剂、抗老化剂等一些有毒辅助材料，故其产品一般不存放食品和药品。　　PS是聚苯乙烯塑料，容易着色、透明性好，多用于制作灯罩、牙刷柄、玩具、电器零部件。它耐酸碱腐蚀，但易溶于氯仿、二氯乙烯、香蕉水等有机溶剂。　　ABC是由烯腈、丁二烯、苯烯聚合的塑料，它色彩醒目，耐热、坚固、外表面可镀铬、镍等金属薄膜，可制作琴键、按钮、刀架、电视机外壳、伞柄等。　　PE是聚乙烯塑料，化学性能稳定，通常制作食品袋及各种容器，耐酸、耐碱及盐类水溶液的侵蚀，但不宜用强碱性洗涤剂擦拭或浸泡。2002年2月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_220.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国外包装新材料一览</title>
        <pubTime>2015-01-01T15:21:02.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>天然淀粉包装材料它采用50%以上的天然淀粉加少量的辅料制成，它的质量与普通塑料相仿，但加工方面优于普通塑料，能承受模压、注射成型、挤压成型和拉伸加工等多种加工技术，更重要的是它可加工回收制成饲料、肥料等。     植物树叶包装材料如以枣树、椰树叶为原料制成的材料，可用制作包装用的整块材料或粒料板。     植物纤维/淀粉类制品材料使用土豆淀粉为原料，采用压制成型的模压技术制成的包装材料，其强度优于玻璃纤维，重量也轻，并且可生物降解。缺点是此类材料对水敏感，不宜作防潮包装。    植物果壳包装这种包装采用不易与其他物质起化学反应的杏仁壳、椰子壳、核桃壳等为原料。粉碎后与天然合成树脂混合，然后采用压制或注射的方法成型，制成包装材料。这种材料造型美观，具有很强的热塑性，手感好，适用于高黏商品的包装。     纸浆模塑包装这种包装材料用于取代泡沫塑料，作为隔热、防震和防冲击的材料，应用广泛。它的优点是制造和使用方便，成本费用低，适于机械加工成各种形状。  2002年2月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_219.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>科威特塑料制品需求大</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:45.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由海湾工业顾问组织公布的一份最新工业研究报告称，科威特需要大力发展塑料工业，以满足当地的消费。这份报告指出，1994年至1999年，为满足当地对塑料产品日益增长的消费，科威特塑料企业波动较大，对现有塑料企业增加生产能力的要求迫切。报告称，科威特的塑料消费量，从1994年的52700吨增长到1999年的88500吨，增长了68%。1999年，塑料管的消费量估计占到塑料总消费量的25.5%，其次是塑料袋和塑料单，占22.5%。科威特目前拥有41家塑料生产企业，总价值约1.1128亿美元。    2002年2月27日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_205.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州塑编业大力开发适销国际市场新品</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>我国加入世贸组织，为浙江温州的塑编行业扩大出口带来了商机。素以“中国塑编之乡”闻名中外的浙江省温州市，抓住这一机遇，努力提高传统塑编产品的科技含量，积极寻找商机，不断开发出国际市场的适销产品。    据介绍，塑料编织产品是我国塑料工业的主导产品之一。目前温州市及所属各县共有纺织袋、网眼袋生产企业400多家，椭织机生产线1000多条，各种圆筒织机12000多台，年产编织、网眼袋80多亿条，占全国编织袋年产量的2/3。我国加入世贸组织后，温州的塑编企业积极调整经营思路和产品结构，到国际市场去寻找商机。他们对国际塑编市场进行了分析，认为美国和加拿大是化工产品和农产品的重要输出国，欧盟国家是矿产品的重要进口国，这些国家每年需用的编织袋和集装袋约占世界总量的七成以上。特别是我国加入WTO后，西方国家将逐步取消编织品配额，这无疑将为我国塑编产品出口提供了巨大的市场。据此推断，温州塑编产品出口潜力很大。    进入新世纪后，温州市塑编行业及时把目光投向了国际市场。在降低成本方面，塑编企业凭借长期的实践经验，突破了以往教科书和技术资料上的工艺要求，土洋结合，改进了挤出拉丝设备，使聚丙烯粉料能直接拉丝成型，大大降低了生产成本。在提高产品档次和质量方面，塑编企业也有了重大突破。浙江白马等5家民营企业联合成立了浙江大江南塑胶有限公司，为了适应国际市场需求，他们投入巨资引进了年产1.5万吨的BOPP薄膜生产线，用于编织袋的彩印复合，大幅度地提高了产品的档次。为解决塑料编织袋易老化、易撕裂、易褪色、纺织丝拉力强度低等多年来困扰编织行业的老大难问题，苍南顺发塑料厂与浙江大学无机材料研究所合作，在用于编织袋生产的粉末聚丙烯原料中加入了无机纳米材料，并运用熔胶技术进行生产。经实验证明，在生产成本基本不变的前提下，这种改造后的高科技新产品的拉伸强度提高了10%，抗紫外老化性能提高了50%以上，并可在相当长的一段时间内，使产品颜色保持鲜艳不变，大大提高了温州塑编产品在国际市场上的竞争力。  来源:全国塑料加工工业信息中心 2002年2月19日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_218.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>亚洲最大铝塑管生产线将在沈阳投产</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:45.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>近日，辽宁沈阳金德铝塑复合管有限公司宣布，该公司自今年下半年开始生产铝塑复合管。该公司的投产，标志着中国将拥有亚洲生产规模最大、技术最先进的铝塑复合管生产基地，其生产的铝塑复合管的价格将降到国外同类产品的四分之一 。     沈阳金德铝塑复合管有限公司是中德合资企业。外方是德国以至欧洲铝塑复合管产品及相关业务的最大供应商德国尤尼克公司，金德公司一期工程为15条生产线，设计年生产能力为8000万米，二、三期工程分别为15条与20条，共计生产能力为2.7亿米，整个工程计划到今年底竣工。    据悉,金德公司作为国内最大的铝塑复合管生产企业，同时还生产世界先进的整体压力连接管件。  2002年2月27日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_216.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>一封来信饱含肯定赞赏之意薄熙来再说温州印象</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　温州晚报讯 辽宁省省长薄熙来日前专门致函市长钱兴中表示，温州生机勃勃的民营经济，发展迅速后劲十足，对辽宁省新一轮的经济更快更好地发展，很有借鉴意义。 　　上月，薄熙来曾率该省14个市的市长、100余个县（市、区）长以及一些知名企业家，到我省考察。薄熙来在给钱兴中的信中写道：此次浙江考察，我们首飞温州，看得多，听得多，感想也多。辽宁考察团同志，对温州人自强不息，创业不止的精神十分佩服。温州经济“在争论中出名，在不争论中发展”，更给我们留下深刻的印象。 　　薄熙来回到辽宁后，特地邀请我市派员在随后举行的辽宁省民营经济大会上作经验介绍。应邀赴会的我市副市长吴敏一在会上所作的报告，引起了赴会人员的强烈反响。薄熙来在此次大会上就学习温州经验，理清发展辽宁民营经济思路指出，温州经济是靠温州人民艰苦奋斗、与时俱进发展起来的。温州的经验，辽宁省所有的县（市）区都可学可用。 　　在以后的工作中，薄熙来再三要求辽宁省各级党委政府，必须学习温州民营经济发展经验，进一步解放思想，放开手脚，实现辽宁省民营经济跨越式发展。薄熙来在给钱兴中的信中希望，热烈欢迎温州人到辽宁投资兴业，帮助辽宁经济腾飞。 　　 首席记者 高敏 2002年2月26日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_215.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>申请中国名牌八项条件</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　《中国名牌产品管理办法》日前由国家质量检验检疫总局发布实施，原《中国名牌产品评价管理办法（试行）》同时废止。据了解，《办法》中对名牌产品的组织管理、申请条件、评价指标、评价程序、监督管理进行了具体规定。对不符合我国市场经济发展要求和入世新形势要求以及与法律法规相抵触的规章进行了及时的修订和废止。　　新办法规定，申请中国名牌产品必须具备8项条件：一是符合国家法律法规和产业政策的规定；二是实物质量在同类产品中处于国内领先地位，并达到国际先进水平，市场占有率、出口创汇率、品牌知名度居国内同类产品前列；三是年销售额、实现利税、工业成本费用利润率、总资产贡献率居本行业前列；四是企业具有先进可靠的生产技术条件和技术装备，技术创新、产品开发能力居行业之首；五是产品按照采用国际标准或国外先进标准的我国标准组织生产；六是企业具有完备的计量检测体系和计量保证能力；七是企业质量管理体系健全并有效运行，未出现重大质量责任事故；八是企业具有完善的售后服务体系，顾客满意程度高。　　新的管理办法与原试行的办法在第五和第七条有所区别。原办法第五条规定“产品按照具有国际先进水平和标准组织生产”，在入世之后，中国在标准制定方面更科学，并日益与国际接轨，因此新办法改成了“我国标准”。另外，原办法第七条没有提到企业“未出现重大质量事故”，这表明我国对企业的安全生产的要求将更加严格。　　此外，新颁布的《中国名牌产品管理办法》还规定有六种情况不能申请中国名牌产品，包括：使用境外商标的；列入生产许可证、强制性产品认证及计量器具制造许可证等管理范围的产品未获证的；在近三年内，有被省（直辖市、自治区）级以上质量监督抽查判为不合格经历的；在近三年内，商品检验有不合格经历的，或者出现出口产品遭到国外索赔的；近三年内发生质量、安全事故，或者有重大质量投诉经查属实的；有其他严重违反法律法规行为的。　　据了解，中国名牌产品不搞终身制，评选不向企业收费，评价工作每年进行一次。  来源:全国塑料加工工业信息中心 发布日期:2002-2-25     2002年2月26日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_214.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>大城市来温觅营销高手</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>温州晚报讯 昨天，温州人才市场周五夜市在春节后首次开张，场面空前火爆：3000多名来自全国各地的求职者把市场内的人才招聘摊位挤得水泄不通，设摊招聘人才的单位多达100家，比去年同期多了40家，而且其中不少系外地企业来温觅人才。 　　记者在人才夜市现场看到，有6家来自上海、北京等大城市的企业在设摊招聘人才，这些公司主要经营冷却设备、家电、焊接设备，还有的是文化传播，其中好几家系首次在温设摊招聘人才，他们要招聘的除了技术人员外，基本上是经理助理、营销部经理、业务经理、市场主管和外贸业务员等。即使招的是技术人员，也注明有销售经验者优先。北京、上海等大城市的人才远比温州要密集，为什么这些企业要到温州招人呢？他们的回答很一致：都是看准了温州这一庞大的消费市场，准备来温拓展业务，所以需要招聘对温州市场熟悉的本地人才。更重要的一点是，温州人善经营的名声吸引了他们不远千里赶来。温州市人才开发服务中心副主任胡正长介绍说，过去在人才夜市设摊招聘的外地企业，大都是玉环等周边地区的，因为这些地区没有大的成型的人才市场，多家来自上海、北京等大城市的企业一起“光临”温州人才夜市，是今年出现的新现象。 　　（晚报记者 陈彩霞） 2002年2月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_213.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>欧洲塑料管材需求看涨</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　据菲利普——汤森联合公司研究报告，预计2005年欧洲管材市场树脂消耗总量将达到410万吨，年平均增长3.1％。　　聚丙烯（PP）和交联聚乙烯（PEX）是欧洲管材市场中消费增长最快的树脂。由于新等级产品即将替代建筑业和排污管道中使用的传统非塑料材料和PVC，预计PP需求年增长率将超过9％，而PEX的需求年增长率将达到5.5％。尽管如此，PVC和HDPE仍是欧洲塑料管材生产使用的主要树脂，因为PVC提供了良好的价格性能比，HDPE是气体和排水压力管生产中的首选树脂。　　欧洲塑料管材的主要应用于排污（30％）、灌溉（16％）和建筑（15％）。增长比较快的应用领域为气体分输、电缆导管和建筑管线。西欧主要塑料管材消费国是德国、意大利、西班牙和法国，而需求增长最快的国家是爱尔兰、奥地利、瑞士和挪威。在中东欧，主要消费国为土耳其、波兰和俄罗斯，管材市场增长最快的国家包括捷克共和国，匈牙利和土耳其。  2002年2月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_212.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>中国化工未来5年6大发展</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>从国家经贸委近日在成都召开的“全国石油和化工行业工作座谈会”上获悉，未来5年中国化学工业将针对目前存在的突出问题，重点做好6个方面的工作，力争实现产值年均增长7％；主要产品产量平均增长6％；高浓度化肥、低毒高效农药、离子膜烧碱、子午线轮胎在行业中的产量比重分别达到65％、55％、40％和50％的目标，使中国化学工业总体水平再上新台阶。　　据了解，中国化学工业经过50年的发展，已取得显著成果。但依然存在结构性矛盾突出，机制转换缓慢，科研基础薄弱，“三废”治理率低等问题。对此，国家经贸委提出中国化工应重点发展的6个方面。　　一是继续重点发展农用化学品。化肥行业重点是提高国产化肥的竞争能力，保证其在国内市场的主导地位。其中氮肥要抓好大、中型企业的节能、增产和提高产品质量的技术改造；磷复肥要大力增产，向规模化、基地化方向发展；钾肥是重点建设好青海钾肥基地和积极利用国外资源，缓解中国钾肥供应压力。农药工业重点是进行产品结构调整和企业组织结构调整，加快替代高毒有机磷的杀虫剂、除草剂和杀菌剂的发展，采取多种措施逐步使企业走向集约化经营。　　二是搞好国民经济重点产业的配套。重点发展有机硅、有机氟、聚碳酸酯、聚甲醛、聚氨酯等化工新材料；子午线轮胎、汽车及机械用新型橡胶制品及为国防军工配套的橡胶制品、建材用塑料制品和防水材料等；建筑、汽车、交通用新型高档涂料、电子工业用无机化工材料等。　　三是加快精细化工产品的发展，提高化工行业的精细化率。重点发展经表面处理的、高纯、晶型单一的、超细和纳米级无机盐产品；节能、环保型、耐久型及具有特殊功能的专用涂料；符合国际纺织品环保法规要求的分散染料、活性染料、酸性染料以及对国民经济有重要支撑作用的新领域精细化工产品。　　四是加强同石油化工的结合，优化原料和技术路线。以乙烯法PVC替代电石法PVC为突破口，在基础有机原料和氯丁橡胶主要产品生产中，全面以石化原料路线替代传统原料路线。　　另外两项发展重点是加强节能、环保与资源节约以及发挥西部优势，加快西部化工发展。 2002年2月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_211.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title></title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由中国塑料机械工业协会主编的《中国塑料橡胶机械企业名录》，日前已由化学工业出版社装备与信息工程出版中心出版发行。    该书共收录了国内746个塑料橡胶机械企业，包括企业名录、企业概况、生产能力、产品品种及规格，资料全部来源于企业，内容可靠。另外，该书还按汉语拼音顺序排列企业名称，便于读者查阅。  2002年2月22日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_210.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国务院办公厅就全国认证认可工作发出通知要求全面加强和规范认证认可工作</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>为适应社会主义市场经济发展的需要，促进我国认证认可工作健康、有序地发展，国务院办公厅日前发出了《关于加强认证认可工作的通知》。                 《通知》阐述了加强认证认可工作的重要意义和指导思想，明确了我国认证认可工作当前的主要任务和工作重点，并就做好今后的认证认可工作提出了统一步调，形成合力的要求。                 《通知》指出，我国认证认可工作的指导思想是按照“三个代表”重要思想的要求，坚持统一规划、强化监管、规范市场、提高效能和与国际接轨的原则，建立国家认证认可监督管理委员会（以下简称国家认监委）统一管理、监督和综合协调下，各有关方面共同实施的工作机制，建立全国统一的国家认可制度和强制性认证与自愿性认证相结合的认证制度，积极推进认证机构及相关机构的改革，逐步实现认证机构的社会化。                 就我国认证认可工作当前的主要任务和工作重点，《通知》强调了四个方面：建立统一的国家认可制度；建立适应市场经济发展要求的认证制度；整顿和规范认证市场；建立健全的工作制度，完善法制。                 《通知》进一步指出，认证认可工作涉及面广，专业性、技术性强，需要各有关部门的共同努力和密切协作。各有关部门要积极支持国家认监委的工作，在国家认监委统一规划与有效监管的基础上，各负其责，密切配合，共同搞好我国的认证认可事业。尽快建立认证认可工作部际联席会议制度，协调动作，形成合力。  2002年2月22日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_209.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>台日韩限供PVC粉</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由于PVC(聚氯乙烯)粉上游重要原料EDC(二氯乙烷)严重短缺，造成EDC价格迅速上扬，远东区 PVC现货价每吨不仅达到500美元价位，大陆地区PVC到岸价每吨更达530美元，且下游业者已接受此一价格，同时，台、日、韩三地 PVC原料目前已全面限量供应 2002年2月21日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_208.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>春节后台塑调高PE、PVC报价</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>农历年过后，聚氯乙烯（ＰＶＣ）及聚乙烯（ＰＥ）等塑料原料价格狂飙。台塑公司已调高ＰＶＣ的外销报价，每公吨的报价为五百四十美元，较农历年前上涨五十美元；至于ＰＥ等产品的价格，每公吨约在五百六十美元至五百八十美元。 ———————————————————————————————————————— 2002年2月21日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_207.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>世界丙烯价格将波浪式上升</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　美国化学市场联合公司最近完成了对全球丙烯市场的分析报告，研究了世界范围内丙烯的供求状况。该公司的报告指出，从2005年到2015年间，世界丙烯供应可能会出现紧张局面。　　目前全世界每年生产约5020万吨的PG－CG（聚合物级和化学级）丙烯，其中大部分为蒸汽裂解装置生产乙烯的副产品。丙烯中约有70％来自蒸汽裂解装置，28％来自炼厂的催化裂化装置，另有2％是由丙烷脱氢或歧化而来。在今后15年，全世界由蒸汽裂解装置生产并供应石化工业的PG－CG丙烯的年增长速度预期平均为4.2％。　　另外，世界每年由炼厂生产的丙烯约为3120万吨，其中大部分来自催化裂化装置（FCC），作为汽油和馏分油生产的副产品。这些丙烯一半以上已经用于石化工业生产，其余部分用作炼厂的其他工艺原料，如烷基化，汽油加工，或LPG／丙烷调合。预计今后15年全世界来自FCC装置供应石化工业的丙烯年增长率平均为5％。　　美国化学市场联合公司的这份研究报告还指出，目前世界三大丙烯产地为西欧、北美和东北亚，其主要原因是这些地区拥有较多的人口、发达的经济以及相对较大的蒸汽裂解装置和炼厂的生产基础。另外，尽管东南亚和中东地区的丙烯产量不高，但这些地区的产量正在快速增长。　　在世界大部分地区，石化生产对丙烯的需求增长速度比乙烯快。而新的蒸汽裂解装置的建设并不能满足日益增长的丙烯需求，这样就需要从其他来源获得丙烯，尤其是在2005～2015年期间，这一问题将更加突出。今后的重点将集中在从炼厂FCC装置回收丙烯方面，包括在催化裂化中加入可使丙烯产率加倍的ZSM－5催化剂助剂和采用更新的技术，如DCC（深度催化裂解）。歧化或其他可选择的烯烃裂解技术有可能使丙烯产率提高4倍。而且，其他特殊的丙烯生产技术可能更具经济可行性，包括丙烷脱氢和甲醇制烯烃。　　美国化学市场联合公司预计，由于能源价格波动和供需平衡的变化，世界丙烯价格继续呈现循环性上下波动的特点。预计2002年供需平衡相对宽松，导致价格呈下降趋势，而在2004～2006年间相对吃紧，并导致价格呈向上趋势。在2006年之后的10年间，世界丙烯市场价格将呈现波浪形上升的趋势。 2002年2月20日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_206.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>我国将重点发展乙烯、合成树脂及合成橡胶等化工产品</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　国家经贸委有关负责人日前在中国化学工业高峰论坛上表示，我国将重点发展乙烯、合成树脂、合成橡胶等主要化工品的生产，大型乙烯项目建设是重中之重。　　我国将力争在“十五”期末建成中海－壳牌、扬子－巴斯夫、上海BP等乙烯工程。占五大合成树脂消费量80％的聚乙烯、聚丙烯和聚氯乙烯是今后的发展重点，合成橡胶则重在提高产能比、增加品种，改善质量并降低成本。　　据国家经贸委初步预测，到2005年，我国主要化工产品的需求为：乙烯1500万吨、五大合成树脂2500万～2700万吨、合成纤维原料1100万～1200万吨、合成橡胶110万吨、合成氨3600万吨和化肥4600万吨。但是我国化工企业布局分散，例如，全国18套乙烯装置散布在15个城市，年均产量不足25万吨，最大产量48万吨，而子午线轮胎企业年均生产仅100万条。而且在国产化工产品中，高消耗、粗加工、低附加值产品比重高，科研开发能力也与国际先进水平存在很大差距。 2002年2月20日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_203.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>全球透明塑料需求猛增</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据预测，今后5年国际市场对透明塑料的年均需求量将增长56％以上，而玩具制造消费的透明塑料将占总量的60％;电子电气和IT业今后也将逐步扩大采用透明塑料作产品的原料，日本的索尼和松下公司、韩国的三星电子和LG公司等都拟订了计划，今后要继续推出多种型号的由透明塑料制成的家电产品。目前全球透明塑料的总生产能力不足9万t／a，其中日本三家企业的生产能力为5万t／a，韩国2万t／a，德国和中国台湾地区各不足1万t／a，而去年全世界对透明塑料的消费需求量已超过了7万t。因产能有限而需求猛增，未来世界透明塑料市场发展前景广阔。    2002年2月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_202.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>新型农用树脂在长春问世</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>一种具有抗旱功能、促进农作物增产增收的最佳农用高吸水性树脂系列产品在长春研制成功。2002年1月12日，这一由中科院长春应用化学研究所承担的中科院重点科研项目正式通过验收，有关方面专家认为，该项工作中研制成功的含有高吸水性树脂成份的抗旱多功能种衣剂、长效化肥在技术上有重大创新，其性能优于世界领先的比利时同类产品的水平。它的诞生，为我国进一步推行高效节水节肥农业综合技术，促进现代农业的快速发展提供了一条良好的途径。高吸水性树脂问世于20世纪70年代中期，由于其具有节水、节能、提高农作物产量的重要作用，近年来，在一些发达国家，以农用高吸水性树脂为主要技术内容的“绿色地球计划”、“治理沙漠计划”相继出台，实际应用效果十分显著。根据俄国20世纪90年代在伏尔加格勒利用聚丙烯酰胺高吸水性树脂大面积农田试验结果显示，每公顷土地施加100公斤树脂，可节水50%，提高农作物产量20%-70%。正是由于这种“树脂”的特殊功能，越来越使其成为人们研究与关注的前沿科学问题之一。    2002年2月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_204.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:17.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>北美对生物降解聚合物需求强劲</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>美国一家市场调查公司最近预测，今后几年北美对生物降解聚合物市场需求可望稳定增长。目前北美生物降解聚合物年销售量估计为2500万磅，至2005年将增加到3500万磅，年均增长7％。　　在北美，生物降解聚合物市场以散装包装材料占主要份额，去年销量约2000万磅，预计今后销量将年均增长4．6％；第二大应用领域是装肥袋，估计可年均增长9．9％，至2005年销量将从去年的500万磅增至800万磅；其它应用还包括农用膜、有关卫生产品的纸涂料等，目前市场需求量不到100万磅，至2005年可能增至200万磅以上，约占市场份额的8％。  2002年2月19日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2015/01/01-news72000_201.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T15:22:16.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>PE要涨到今夏</title>
        <pubTime>2015-01-01T14:38:44.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>全球景气逐渐复苏，带动国内塑料原料行情扶摇直上，包括ＰＥ、ＰＶＣ、ＰＰ的价格纷纷看涨。生产聚乙烯的厂商更乐观的表示，目前远东区多家大厂都在岁修，乙烯及丙烯等石化基本原料严重缺货，预估ＰＥ相关产品，可能会持续涨到六月。 大陆买盘在半个月前开出后，韩国石化厂商率先调高ＰＥ及ＰＶＣ各项产品的外销报价，远东区石化厂商也纷纷跟进，以二月份塑料原料的内销价格为例，聚丙烯每公斤上涨台币0.8元，至于高密度聚乙烯（ＨＤＰＥ）及低密度聚乙烯（ＬＤＰＥ）等原料，每公斤至少也有1.5元至二元的涨幅。 生产ＰＰ的厂商表示，ＰＰ上涨的主要原因，为国际间丙烯行情上涨，虽然中油一月份丙烯的结算价格每公吨为三○八美元，较上个月仅上涨四美元，不过，国际间丙烯的行情，每公吨则已涨至三三○美元，至少上涨了四○美元以上。目前ＰＰ的内、外销买盘已经开出，如果景气持续看好，相关产品继续上涨的可能性颇高。 ＰＥ厂商并指出，依目前景气复苏的情况观察，ＰＥ相关产品的行情，可能会好到六月间，而且价格一定会扶摇直上。以台塑公司而言，目前二月份的订单已经满载。  2002年2月8日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-test6-cs6.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:39:51.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>test6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6est6 cs6</title>
        <pubTime>2014-12-30T14:27:56.000Z</pubTime>
        
        <tag>标签1 </tag>
         
        <tag>标签2 </tag>
         
         <content><![CDATA[]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="类别1" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/%E7%B1%BB%E5%88%AB1/"/>
          
             
              <breadCrumb title="类别2" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/%E7%B1%BB%E5%88%AB2/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_198.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>老板出一半机票钱120名打工者平生第一次“飞”回家</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>本报上午快讯 今天上午和昨天上午，瓯海菲斯特成衣有限公司120多名员工，拿着该公司为他们补贴了一半票价的机票，高高兴兴地乘坐飞机回家过年了。 　　“菲斯特”有员工300余人，其中来自江西籍与湖北籍的务工者各占三分之一。公司负责人考虑到大家工作辛苦，决定补贴飞机票价的50％让他们回家过年。结果有40名湖北籍和80多名江西籍的务工者决定乘坐飞机。该公司立即与航空售票公司联系，帮助他们订购了机票。公司为此需付两万余元。 　　这120多名务工者此前没有一人坐过飞机，都不知道坐飞机是啥滋味。几天前，“菲斯特”又花1800元，包下三辆民航班车，于今、昨两天直接开到公司，免费送他们到机场。今天上午，该公司80多名江西籍务工者登上客机时，其中的女青年还精心地化了妆，像走亲戚似的。一名叫李莉娟的说：“在我的老家，乡长都没坐过飞机。” 　　 2002年2月6日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_200.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>远东地区LLDPE价格大涨</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>在目前远东聚乙烯（PE）市场一片涨潮声中，LLDPE价格在市场中迅速窜起，进口到中国的LLDPE到岸价每吨已超过500美元，为这波涨幅最大的PE原料。去年由于亚洲地区LLDPE新增产能大幅增加，造成LLDPE市场价格最低跌至每吨410～420美元，这些新增的产能，主要是新加坡埃克森美孚的LLDPE（含HDPE）48万吨、台塑的HDPE与LDPE各20万吨，以及沙特阿拉伯的Yanpet新增LLDPE达50万吨、Kemya新增LDPE、LLDPE各20万吨等，使得LLDPE价格一蹶不振。    生产厂商表示，中国内地在去年底正式加入WTO后，自今年初即调降5大通用塑料原料进口关税，使大陆沉寂已久的PE买盘，自本月中旬开始爆发。其中HDPE交易最热，原本在每吨460美元左右的HDPE价格已涨至每吨520美元。由于LDPE、HDPE价格都已回升至500美元/吨以上，过去处于低价的LLDPE原料立即成为买盘热点，在不到一周的时间内，也暴涨至500美元/吨。    业内人士表示，LLDPE价格急速上扬，将对LDPE、HDPE原料价格起到推升作用，如韩国湖南石化公司已有意将HDPE再拉高至550美元/吨。    这波PE涨价热潮来势之快，使许多贸易商感到措手不及，一些较远地区的订单如欧洲、拉丁美洲，船期都无法敲定。现在已有部分贸易商认为，塑料产业已开始脱离谷底，未来可望有2～3年的好光景。    据中国台湾地区最大的PE供应商——台塑公司的分析资料指出，去年全球乙烯新增产能为7.9%，为近年来乙烯供应成长率最高的一年，也使去年成为石化业景气最差的一年，今年全球乙烯新增产能将降至4.2%；另外，去年国际油价平均每桶约26美元，而今年国际油价平均每桶将有可能降至20美元以下，使石化业的原料成本大幅度下降。因此，今年石化业景气度预计将比去年大有改观。  2002年2月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_199.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>我国首次研制成功高熔体强度聚丙烯</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>北京化工研究院日前在国内首次通过辐照支化方法研制出支化型高熔体强度聚丙烯。这种高熔体强度聚丙烯，除了熔体强度提高50％以上外，其他性能也有所提高。以这种高熔体强度聚丙烯为原料，通过热成型的方法可制成具有一定深度的制品，采用挤出和注射方法可制备发泡聚丙烯。研制出的高发泡倍率的辐照交联发泡聚丙烯，发泡倍率可以达到20倍以上。　　辐照交联发泡聚丙烯具有重量轻、耐腐蚀和易降解等特点，可成为发泡聚苯乙烯的代用品，具有极好的推广应用前景。 2002年2月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_197.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>我国抗菌材料产业初步形成</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>健康卫生的现代消费理念，助推我国抗菌材料制品市场呈现需求旺盛的态势，促进我国抗菌材料科研快速发展，使我国抗菌材料产业初步形成。　　据不完全统计，目前我国抗菌材料研发单位近20家，国内生产厂商和国外产品代理商超过20家，抗菌制品生产商超过300家；1998年，全国塑料抗菌剂产量为40万吨，销售额300万元，抗菌制品产值30亿元；1999年抗菌剂产量150吨，销售额1200万元，抗菌制品产值100亿元；2000年抗菌剂产量达到200吨，预计2005年将发展到500吨的生产规模，抗菌制品产值达400亿元。    抗菌制品是指添加了抗菌材料的制成品。抗菌材料可以使材料表面的抗菌成分及时通过接触杀菌或抑制在材料表面的微生物繁殖，进而达到长期卫生、安全的目的。这种抗菌方式与传统的化学灭菌、物理灭菌相比，具有长效、经济、方便等特点，而且它的卫生自洁功能减少了交叉感染、疾病传播，并且免去了清洗保洁等繁杂的劳动，其抗菌长效可与制品的使用寿命同步。    目前，抗菌制品被世界公认为是跨世纪的环保和健康产品，国际抗菌制品的研发始于20世纪80年代，应用起初主要集中在日用品和家电制品，近年来迅速扩展到建筑材料和纤维制品。我国科学家从10多年前开始跟踪国际抗菌材料的研究和应用，特别是20世纪90年代中后期，以中国科学院理化技术研究所为代表的抗菌材料应用研究在我国进入了一个飞速发展时期，而中国科学院工程塑料国家工程研究中心与海尔集团的“产、学、研”联合，通过对材料科学、生命科学和化学等多学科交叉研究，取得了抗菌材料产业化研究的重大突破。截至2000年底，中国科学院工程塑料国家工程研究中心已向社会提供14.1亿元的抗菌材料，带动抗菌制品行业新增产值达140亿元。我国研制开发的抗菌剂可用于塑料、纤维、橡胶、木材、纸张、涂料、树脂等多种材料，其中纤维材料和塑料是抗菌剂应用最广泛的领域。据专家预测，抗菌材料在家电和日用品领域得到应用后，其发展的第二阶段市场应用将主要是建筑材料和室内装饰材料。到2015年，我国住宅用管材镀锌管将淘汰85％以上，城市供水管道基本上淘汰镀锌管，各种塑料管材的总产量将达140万吨左右，涂料年产量将达240万吨以上。因此，具有漆膜抗菌性能的涂料和油漆用抗菌材料、抗菌塑料建材，将成为抗菌建材的发展主流。  2002年2月6日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_196.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>我国塑料热稳定剂的发展</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>随着我国20世纪80年代初期有机锡等热稳定剂的开发与生产，热稳定剂行业结构基本形成。尤其近10多年来，我国热稳定剂消费量随着聚氯乙烯工业快速发展而大幅度增加。据不完全统计，目前我国热稳定剂总年产规模约为8万吨，生产厂家70余家，能够生产的热稳定剂品种达40~50种，主要有铅盐类（三盐及二盐类等）、硬脂酸金属皂类、复合稳定剂、有机锡类和有机辅助助剂等，产量年均增长率约为12.5%，是塑料助剂行业中发展较快的门类之一。 　　近年来，我国热稳定剂产品也有一定量的进出口，但总的来看，我国产品档次不高，高毒产品仍占主讯地位。出口品种主要有铅盐类热稳定剂，攫出口量约为4000~5000吨。同时，还需进口一定数量的复合铅盐类和有机锡类热稳定剂，以满足国内塑料加工行业的需求。 热稳定剂的生产技术、品种开发与应用研究对聚氯乙烯工业发展至关重要。近年来国内聚氯乙烯生产装置建设速度较快，刺激和推动了热稳定剂行业发展，一些研究部门和企业开发出许多新工艺和新品种。 　　目前我国铅盐类热稳定剂的发展重点在于消除粉生污染，开发复合型铅盐技术；有机锡热稳定剂在我国已初具规模，除北京化工三厂与法国埃尔夫-阿托公司合资建成3000吨/年生产装置，可生产20多个牌号的有机锡产品外，浙江、深圳、广西等地也建有多品种有机锡产品生产装置；山东招远化工厂引进美国技术建成 3000吨/年复合金属皂类装置，可生产260个牌号包括钙、锌、钡、镉在内的复合皂产品，成都、广东等地也有小规模金属皂类热稳定剂生产装置；由于我国锑和稀土资源丰富，因此在热稳定剂新产品开发方面，锑和稀土热稳定剂发展加快，湖南益阳建有锑系热稳定剂装置，江苏常熟则以镧系稀土类复合热稳定剂为主；值得一提的是，山西化工研究院开发的β-二酮辅助热稳定剂已投入生产，成功填补了我国高效辅助热稳定剂的空白，对国产钙/锌、钡/锌复合热稳定剂的更新换代具有积极意义。 　　随着全球环保和健康意识逐渐加强，塑料热稳定剂朝着低毒、无污染、复合和高效等方面发展，主要发展趋势如下： 一是铅和镉热稳定剂的替代产品相继推出。由于铅和镉对人体健康有严重危害，尽管目前全球尚没有一个完全禁止使用铅和镉热稳定剂的法规，但20世纪90年代以来，一些工业发达国家和地区相继出台了限制铅和镉甚至钡的有关法规，世界热稳定剂领域研究开发的热点是铅、镉的替代产品，并不断推动其工业化生产。 二是多元复合“一包装”式产品成为市场发展趋势。在不同的热稳定剂之间，稳定剂、增塑剂、润滑剂、抗氧剂等其他助剂之间，有时存在协同效应。为了达到理想的热稳定和其他方面效果，将它们按适当的比例和方式复合混配，制成复合“一包装”式稳定剂体系，不仅可以提高稳定效果，避免配方时稳定剂、润滑剂等塑料助剂添加和繁琐的计算过程，方便用户使用和贮存，还能减少资源浪费和环境污染。“一包装”式产品可以制成粉状、粒状、可融片状和丸状等。目前国外市场代表性的产品有英国Akcros公司的系列产品等。 三是大力开发有机锡新产品。有机锡热稳定剂是目前聚氯乙烯最佳和最有发展前景的热稳定剂品种，具有优良的热稳定剂、耐光、耐候性和色泽稳定剂，适用于高透明制品，因此它的开发研制目前十分活跃。其主要方向表现在，其一提高和改进原有品种性能，如环状有机锡热稳定剂的含锡量高，稳定效果好，当其与其他稳定剂复配使用时效果更好，是新发展起来的一类塑料热稳定剂。其二开发新型有机锡热稳定剂，如在稳定剂分子中引入苯环。其三提高有机锡热稳定剂的分子量，形成聚合型有机锡热稳定剂，可以避免小分子热稳定剂的挥发，改善稳定性能。其四开发无异味的有机锡产品。 尽管我国热稳定剂生产与开发取得相当成绩，但与世界先进水平相比仍存在许多不足和较大差距。一是品种少，结构不合理。聚氯乙烯热稳定剂在国外研究应用较多，就品种而言近万种，仅有机锡就有1000多个牌号。而目前国内规模化生产的热稳定剂只有40-50种，而且结构不合理，高毒、高污染、低档的铅盐类热稳定剂占绝对主导地位，而有机锡类所占比例远远低于发达国家水平。二是生产规模小，产品质量差。 　　我国聚氯乙烯工业快速发展为热稳定剂行业发展提供了良好的市场保障和广阔的发展空间，同时也对热稳定剂行业提出了更高要求。根据我国塑料工业发展规划，我国2010年对热稳定剂的需求量将达到16万吨左右。因此，今后我国热稳定剂工业应着重调整产品结构，顺应环保潮流，扩大生产规模，提高产品质量，增加钙/锌复合品种和有机锡生产，尤其是对使用于日用品中的无毒热稳定剂的研发应更为关注。生产推广β-二酮类、吲噪类等有机辅助稳定剂及无尘复合铅类热稳定剂。利用我国丰富的锑和稀土资源，开发生产与推广有机锑类和稀土类热稳定剂。  2002年2月5日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_195.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>今年塑料制品工业结构调整具体建议提出</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　根据国家经贸委发布的《“十五”工业结构调整规划纲要》，中国轻工业联合会近期提出了今年我国塑料制品工业结构调整具体建议，内容如下：　　１、农业用塑料薄膜要有针对性地提高棚膜的功能，做到长寿耐老化、防雾、防滴、高透明、高保温，增强光能转化提高农作物的光合作用；重点解决地膜残存在土壤中的“白色污染”问题，加工开发除蚜虫、除病害、除草等多种功能性有色地膜。　　２、节水型灌溉要加强输水管道和输水渠道防渗膜的生产，大力开发适合不同地区、不同作物的各种类型喷灌与滴灌管道、管件、喷头等配套件。　　３、大力推广土工合成材料在水利建设、水资源综合利用、建筑、公路交通等方面的应用。进一步提高土工膜、土工编织布及其复合材料、土工膜与无纺布复合材料等产品的质量，加快新产品开发，做好施工配套服务。　　据国家气象部门预测，２００２年我国将是近１０年以来降水偏少的年份，这对于我国作为缺水大国来说在农业生产方面将产生重大影响。大力推广应用抗旱、节水、增产的农用塑料节水器材、增温、保墒的农用覆盖材料、土工合成材料、抗旱、节水型灌溉输水管道和输水渠道防渗膜及其新产品对抗旱、防灾，建设高产、优质高效农业，促进农业的持续发展，保证农产品的有效供给，增加农民收入具有十分重要的意义。有关方面和企业在这方面要十分重视，确保抗旱、救灾材料的生产和市场供应。　　４、包装塑料制品　　包装在塑料制品应用中所占份额最大，其应用范围已延伸到粮食、建材、食品、饮料、药品、洗涤用品、化妆品、化工产品等各领域，它们对复合膜、包装膜、容器、周转箱等包装制品有很大需求，其产品和应用领域的开发具有广阔的前景。　　５、建筑塑料制品　　建筑业是国民经济的支柱产业，目前城镇住宅已成为市场消费热点和新的经济增长点。以土工合成材料、塑料管和塑料门窗为重点推广的建筑塑料制品的调整应向适应不同外部气候环境，向适用于不同建筑物使用要求、功能、色调和室内装饰的需求方面增加新品种。　　６、家电、汽车、邮电通讯、交通运输等工业的迅速发展带动了塑料工业，多品种、多档次、高质量、高科技含量能够满足各行业产品配套的产品和零部件是开发的重点，也是增加效益的亮点。　　７、针对我国加入ＷＴＯ，结合行业特点，要积极创造条件，实施企业结构调整，通过提高生产集中度，扩大市场份额，资源优化组合等措施，形成一批在生产规模、技术装备、技术创新、经济效益和发展前景等方面具较大优势的企业集团。　　８、继续认真贯彻执行国家有关规定，要特别重视一次性塑料制品对自然环境造成“白色污染”的问题，进一步加强对废弃塑料的回收和再生利用。 2002年2月5日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_194.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>欧洲聚氯乙烯工业面临改革</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>目前，欧洲聚氯乙烯工业正面临改革大潮。虽然欧洲聚氯乙烯工业已经进行过一些调整，生产商数量也从20世纪70年代的33家减少到现在的11家，但厂家数目仍然偏多。东欧情况略好，仅有2家大型聚氯乙烯生产厂家和一些小型厂家，而美国也只有4家规模较大的生产商。　　在过去2年内，西欧关闭了一些聚氯乙烯生产装置，但是由于新增了部分产能，净增加的年产能力达到了30万t。另外，预计东欧向西欧的聚氯乙烯出口量将减少。目前，西欧的聚氯乙烯进口量为50万~60万t／a，其中的30万~40万t／a从东欧进口，其余的从地中海沿岸国家和北美进口；西欧的聚氯乙烯年出口量达到了3 0万t，主要目标是亚洲国家。    2000年中欧和东欧的聚氯乙烯生产能力为188万t／a。根据预测，2001年中欧和东欧的聚氯乙烯消费量为77万t，2000年为74万t;而该地区2001年的聚氯乙烯产量估计为140万t，高于2000年130万t的水平。  2002年2月4日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_193.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>工程塑料工业将进入快速发展时期</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据中国工程塑料工业协会秘书长、高级工程师郑恺介绍，今后工程塑料制品将在家电、电子、汽车、通信、国防等领域得到快速发展。　　在合成树脂方面，由于采用新单体合成塑料的新品种难度大、周期长、投资大、收效慢，２０世纪８０年代后已呈减少趋势，短期内不会有太多新的品种面市，而一些用茂金属催化剂改变分子排列，从而改善材料性能的产品，这几年发展很快，如ＰＰＲ、ＳＰＳ等。另外，由现有聚合物和单体经过合金化、共混改性等技术制成新的品种材料，以满足市场的不同需求，使通用塑料工程化。工程塑料高性能化和低成本化已成为今后工程塑料品种发展的主要趋势，如改性ＰＡ、改性ＡＢＳ、改性ＰＯＭ、ＰＣ／ＡＢＳ合金、ＰＡ／ＰＰＯ合金、ＰＡ／ＰＰ合金等。    电子、信息和汽车行业的发展为工程塑料的发展带来了良好的机遇，同时也受到严峻的挑战。预计２００５年我国汽车产量将达到３２０万辆，其中轿车将占４０％左右，需要各种塑料配件将达４０万吨。汽车要解决油耗、噪音、尾气等问题，零部件和车身的部件要采用塑料复合材料，既要性能好，又要成本低。材料行业还要满足电子电气及信息产品小、轻，高性能化的要求。    环境问题是可持续发展战略中十分重要的一环。今后开发塑料产品时，不仅要考虑它的经济性，而且还要考虑环境因素，必须以节能、省料、有利环保为前提。企业的环境战略直接影响企业的竞争力，废旧材料的回用将成为塑料工业的战略课题，特别是耐用消费品的塑料件回收利用问题，将得到更大的关注。国外塑料包装回收率在６０％以上，我国还很低，今后塑料回收利用将成为一大发展热点。    在聚合物改性中，纳米材料和液晶材料复合新技术将给塑料业带来革命性的影响。由于这是一个新学科领域，涉及到凝聚态物理、量子物理、化学、材料、生物等多领域学科，势必对材料学产生深远的影响。今后高分子聚合纳米材料改性的研究是不可缺少的一部分，也会给工程塑料发展带来意想不到的结果。据了解，１９９９年全世界纳米复合材料用量仅为１０００吨，全部是ＰＡ材料，今后几年将增长很快，预计到２００４年用量将达到１２．５万吨，品种也会有所增加。另外特种工程塑料随着市场需求的增加，今后几年发展速度也会较快。 2002年2月4日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_192.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>Siemens集成电路载体首次采用热塑性塑料</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>Siemens(西门子)Demantic公司制备的PSGA一体化集成电路外壳是第一次用热塑性塑料做集成电路载体，只比集成电路本身大20%，是用LCP（液晶聚合物）注塑而成。由于LCP的耐高温性、尺寸稳定性、良好的熔体流动性和介电性能使其适于这种高性能应用。美国Du Pont和Ticona公司都供应这种要求的LCP.    外壳底部直径0.4mm、高约0.4mm的接头用高精度注射成型与整个部件底板一次成型制备，每次最多可成型64个底板，每个重量不到1g。LCP部件尺寸稳定性和耐高温性确保接头在无铅焊料回流焊接时高达260℃温度时，仍十分精确地保持在原有位置。LCP与集成电板热膨胀系数相近，故十分可靠，LCP的柔性可补偿外壳和集成电路板尺寸变化带来的误差，温度反复变化时，不会由于导电元件机械应力而产生误动作。用LCP不仅成本低，而且生产步骤少。    2002年2月1日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_191.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>中国公布对内外产品统一认证法规</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>中国将从2002年5月1日起实施新的强制性产品认证制度。国家质量监督检验检疫总局和国家认证认可监督管理委员会今天正式公布了国家强制性产品统一认证的有关法规文件，从而终结了以往内外产品认证制度不一致的局面。    为履行入世承诺，中国政府合并了原国家质量技术监督局，组建国家质量监督检验检疫总局和国家认证认可监督管理委员会。由认监委统一负责国家强制性产品认证认可。    据悉，此次被列入目录的强制性认证产品有132种；使用统一的“ＣＣＩＢ”标志，逐步取代原来的“长城”和“ＣＣＩＢ”标志；收费将体现不以赢利为目的和国民待遇原则。          2002年2月1日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_190.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>《温州悬念》首发</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>温州晚报讯 中国社科院前不久首次披露的关于当代中国社会十大阶层的研究报告引起了各界的广泛关注。而全国第一本以阶层分析的视角，立足于极为丰富的现实生活，对一个个性化的区域进行全方位透视的力作《温州悬念》又与读者见面。昨天，浙江人民出版社在杭州举行了该书的首发式。 　　《温州悬念》的作者是两位常驻浙江的新华社记者，多年来追踪温州现象。他们以记者特有的职业眼光，在独创的理论构架平台上，发掘了鲜活的社会真实。该书史料性强，几乎触及了二十多年来温州改革的全部著名人物和著名事件。同时，还对1989年前后中南海三次派员下温州、1995年北京清理“浙江村”、股份合作制制度创新的台前幕后、温州富人的财富状况等作了全面、权威的揭秘。 　　（古月） 2002年1月31日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_189.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>锦湖 ABS 报价提高</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>最新消息，韩国锦湖公司已将2月份出口到中国市场的ABS报价提高到720美元 /吨（CFR中国主港，90天），目前还没有国内买家对此做出反应。    2002年1月31日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_188.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>长春应化所新型蓝光转化地膜可使水稻显著增产</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>中科院长春应用化学研究所研制成功新近研制成功的蓝光转化膜日前通过了中国科学院组织的专家验收。鉴定意见称，使用该地膜可使水稻最多增产达９％。经过在吉林、辽宁、江苏、浙江、湖南等气候、地理条件差别很大的地区进行试用，增产效果均十分明显。　　据课题组介绍，蓝光转化膜因为可以更多更好地利用太阳能促进农作物增产增收，而成为当前农膜研发的热点。中科院长春应化所从１９９７年开始对水稻育秧蓝光转化膜进行应用研究，成功研制出稀土有机转光剂，解决了技术难题。同时科研人员还制备出适用不同水稻品种和南北方不同日照时间的系列蓝光膜。    据了解，该科研成果目前已成功实现转化。在吉林省辽源市塑料四厂建立的生产基地已形成年产５００吨蓝光膜母料和５０００吨蓝光膜的能力。 2002年1月31日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_187.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国外塑料机械工业未来发展的总体趋势</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　国外塑料机械工业未来的总体发展趋势，是朝着精密、高质、高效、节能、低噪音及可持续发展的方向发展。塑料机械工业所提供的装备主要是为信息、生物、建筑、包装、交通及家电等行业服务。            国外塑料机械工业的发展趋势大致包括以下几个方面。 (1)微型大型并重 :微型化是今后各类塑机产品的发展方向之一。微型塑机会有越来越多的市场需求，目前它在电子、信息、电器、医疗、生物等行业的初步应用，已经取得了阶段性成果，并呈良好的发展势头。目前，国际上已经成功地开发出了质量为万分之一克的注射制品成型加工设备、直径为1mm的塑料管生产设备和容积为3m l的中空吹塑机等微型塑机产品。据了解，一些发达国家目前正在研制能够替代人体血管的直径小于0．5mm的塑料管生产设备，而日本则表示要开发质量为十万分之一克的注射成型加工设备。 大型化也是塑机产品的发展方向之一。目前生产小轿车车身板用的8000kN注射机已经研制成功，直径为2000m m的塑料管、宽为10m的片材及容积为5000L的中空容器等大型塑料制品的生产设备也已投放市场。但是，一些工业用的更加大型的塑料制品的生产加工设备却依然是一片空白。如小型快艇、运动艇、洲际长途输液输气用的超大直径塑料管以及1万升甚至更大容积的塑料储装容器的生产所需的加工设备，都有待于研制开发。 (2)个性化 :长期以来，塑料机械的机型、功能、规格的固定不变，已经远远不能满足市场的需求。由于塑料制品需求的不断变化，塑料制品生产企业要求塑料机械工业能及时为其提供最具市场适应能力的塑料机械装备。如：动模板可移动又可转动的注射机、大成型面积小合模力或大合模力小注射量的注射机、混料与注射联用的成型设备、负有特殊外围配套装置的挤出生产线、木材与塑料共混成型加工设备等等，这就要求塑料机械工业企业及时对市场作出最有效的反应。 塑料机械工业产品的个性化发展，必然会淡化以往的成批量生产的模式，同时也会促进塑料机械工业产品的模块化设计和集成技术的应用，这就要求塑料机械企业在技术人才、技术创新方面要具有雄厚的实力，也要求企业能够在第一时间内，准确地把握客户的个性化需求。 (3)智能化 :塑料机械工业产品的自动化控制技术目前已经发展到相当高的水平，设备单元的自动控制、参数的闭环控制、过程联运在线反馈控制等电子与计算机技术都在塑料机械产品上得到了较为广泛的应用，目前已经出现了具有智能控制功能的塑料机械产品。人们有理由相信，随着智能化塑料机械产品的不断问世，为数众多的无人车间、无人工厂会变成现实。2002年1月30日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_186.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:43.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>近期国内塑料市场动态</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>高压聚乙烯：本周，国内高压聚乙烯市场在经历了近一年多的低迷之后，终于出现了一轮较为强烈的上涨，各生产企业普遍将出厂价格上涨200－300元/吨以上，而中间商和下游用户也纷纷入市吸货，造成整个国内市场的价格全面上扬，部分地区的涨幅已达300-500元/吨不等（最高市场价在6500元/吨左右）。虽然每年一月份都是高压市场的需求淡季，但今年的情况却正好相反，市场之火爆也出乎了很多业内人士的预料。但是，应该看到此次行情主要还是由于中间商人为炒作造成的，再加上今年中国正式加入WTO后，国家农用膜料进口配额被取消，致使部分原来依赖进口配额的中间商和下游加工企业转而寻求其它资源（尤其是国内资源），致使国内资源略显紧张，而且关税的下调导致进口产品一时无法进入中国市场，也使得市场出现了供不应求的局面。此外，前期国内出厂价格价格偏低，市场也有存在着一定的反弹要求。后市来看，由于线性高压与高压市场价格差距仅为200－300元/吨，因此国内高压市场仍有一定的上涨空间，但上涨趋势已不会太大，随着春节的日益临近，市场价格将会逐渐趋于稳定。　　燕化公司LDPE装置1线产注塑料1I2A，价格为5600元/吨，上涨200元/吨2线正在转产1F7B，价格未定，三线产1C7A价格为6100元/吨，并取消区域价。目前LDPE整体销售非常火爆，库存很低，有继续上涨价格的可能性。目前新高压再次开车，有可能在近期出合格品。     低压聚乙烯：本周，国内低压聚乙烯市场极为火爆，市场在各贸易商大力炒作之下，短短几天竟然上涨了有近600－700元/吨以上，部分地区的拉丝料市场的价格已涨之至5900－6000元/吨，低压市场一月份会出现如此大的行情，在其历史同期都可以说是史无前例的。此次行情可以说是由多方面因素造成的，一是由于年前各企业为完成任务，无一例外的清空了库存，导致各企业库存都很低；二是国内低压价格在经历了一年多的下跌之后，已到了跌无可跌的地位，市场有强烈的反弹愿望；三是中国加入WTO之后，进口产品纷纷上调其出口报价，再加上部分国外聚乙烯装置出现故障或者停产检修，都导致市场上进口资源量较少；四是由于前期市场低迷，国内各中间商的手中都不敢囤货，他们手中有大量闲散资金，因此一旦市场有所启动就纷纷入市吸货，导致市场出现供不应求的情况。后市来看，国内低压聚乙烯市场上涨的幅度已明显偏大，虽然还有可能进一步上涨，但风险已大，随时有上涨乏力的可能性出现。     燕化HDPE装置1条线产5000S，售价 5600元/吨，比上周上涨300元/吨，本周连续2次上调出厂价格，目前销售仍非常顺畅，库存很少。另1条线产中空料5200B，价格为5750元/吨，比上周上调450元/吨，销售也较好，库存不多，而其它牌号均无货。     聚丙烯：元旦过后国内市场出现明显反弹，尤其是拉丝市场供需两旺，厂家库存急剧减少，大量现货被中间商“哄抢”，以应春节后需求恢复、价格有望反弹之需。与此对应，共聚料、膜料、纤维料市场及企业价格均没有过旺反应。韩国、台塑、福聚等PP厂商因中国市场强劲的需求而受益，大量1月现货已经订购一空，2月报盘全面上扬。1月底-春节前，国内塑料市场热销局面将可能逐渐降温。 　　燕化PP装置1线生产拉丝料2401，售价4900元/吨（有区域价），比前期上调200元/吨，2线生产洗衣机专用料1947，价格5500元/吨（有区域价），3线产薄膜料F1002，价格为4700元/吨。目前，拉丝料S1003价格也为4900元/吨（有区域价），上涨200元/吨，其它牌号价格暂时无变化。目前各品种中拉丝料销售情况较好，下周有可能继续上调价格，其它品种销售也较好，总体库存都不高。     聚苯乙烯：本周，国内聚苯乙烯市场继续好转，在各企业上调出厂价格的基础上，各地市场的价格也有进一步的上涨，涨幅普遍在100－300元/吨左右。目前市场成交比前期变得更加红火，许多贸易商和最终用户都已开始加大采购力度，购销两旺的局面已然形成。近期市场之所以表现的较好，主要是由于国内部分聚苯乙烯生产企业因故停车，导致市场供应有所减少，再加上苯乙烯市场仍处于较高水平，也促使聚苯乙烯市场有所反弹，此外，目前进口报价在500美元/吨左右，折合人民币比国内市场价格高200－300元/吨左右，这也是对市场有一定的刺激作用。后市来看，国内聚苯乙烯市场虽然还有一定的上升空间，但受苯乙烯市场有所走软的影响，市场继续大幅上涨的可能性微乎其微，在高位横盘整理的可能性较大。     燕化PS因装置故障暂时停车，透苯666D出厂价格为5200元/吨，无库存而前期转产的688C(双向拉伸板材料)，售价为5400元/吨，销售一般。  来源:全国塑料加工工业信息中心 发布日期:2002-1-28     2002年1月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_176.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>山东华阳氯化聚丙烯项目试车</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>日前，山东华阳农药化工集团与清华大学合作开发的年产3000吨氯化聚丙烯项目建成，并一次试车成功，生产出合格产品10吨。该项目总投资2200万元，采用溶剂法生产工艺，产品附加值高，市场前景广，可用于聚乙烯、聚丙烯、聚氯乙烯、聚酰胺、聚醚、聚氨酯、铝箔、铜、金、银等材料的粘接，是包装工业制双层聚丙烯膜、聚丙烯膜-铝、聚丙烯膜-纸等复合材料的良好胶粘剂，还可用于涂料、涂料载色剂、印刷油墨织物和纸张涂层、聚氯乙烯二次增塑剂、防水剂等方面。    2002年1月18日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_185.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>上海化工区建设又获新进展</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>ＢＰ（英国石油公司）化工（中国）总裁格拉姆·;哈特（Ｇｒａｈｍ　Ｈｕｎｔ）和上海化工区发展有限公司代表昨天下午在此间互换签字文本，上海化工区龙头项目－－９０万吨乙烯及配套工程正式获得近２平方公里的土地使用权。这标志着该项目继１月１１日获得１８亿美元贷款后，现已进入实质性建设阶段。　　新年伊始，上海化工区建设如火如荼。拥有５０００吨－２５０００吨级共５个泊位、１５００米长栈桥的专用码头和仓储区域施工正进入关键阶段；日处理７０００吨污水的化工区污水处理厂一期工程建设正热火朝天地进行，８个月后即可竣工。１月１１日，ＢＰ在华合资公司－－上海赛科石油化工公司投资的年产９０万吨乙烯项目贷款落实，标志着上海化工区第一个世界级一体化特大型石油化工项目所需资金全部到位；在昨天下午举行的签约仪式上，该龙头项目获得上海市Ａ１、Ａ２、Ａ３和Ｂ１四幅地块的使用权，这表明该项目已进入实质性建设阶段。　　据悉，一期投资高达１５００亿元、致力于创造专业化模式的上海化工区，经过一年的努力，主体项目促进和公用工程建设双管齐下，目前已具备主体项目开工所需要的基础条件。区内一期１０平方公里区域“七通一平”市政基础设施建设已完成，Ａ４高速公路延伸段等一批化工区外围“大市政配套工程”也已相继开工，ＢＰ（英国石油公司）、ＢＡＳＦ（巴斯夫）、ＢＡＹＥＲ（拜耳）等一批骨干项目已实质性启动。与此同时，公用配套工程建设也在加快，水务、物流和工业气体等公司相继成立，化工区管理中心、水厂、污水处理一期工程、海运码头一期５０００吨液体码头等工程纷纷开标打桩，储罐区辅助设施和大件码头项目也开工在即。　　据介绍，上海赛科公司建设的年产９０万吨乙烯等８套世界级规模的生产装置，是目前我国最大型新建石化装置，预计２００４年底完工。该项目总投资预计２２４．４亿元人民币，约合２７亿美元。业内人士分析，上海化工区建成后，其乙烯生产能力可达中国总生产能力的三分之一以上，成为亚洲第一的化工区。２００５年化工区的工业增加值有望达到１５００亿元。 2002年1月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_182.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>煤科总院上海分院开发环氧树脂设备</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　由煤科总院上海分院研制的HAG型全液压环氧树脂自动压力凝胶成型机，已在全国10多个省市投入使用，年产值达到3000多万元。该设备市场占有率已达80％以上，居全国第一。　　环氧树脂类设备以前大都依赖进口，价格贵得惊人，按可比价格计算，开发生产环氧树脂设备每年可为国家节省3000多万美元。受国家环氧树脂APG项目组的委托，煤炭科学研究总院上海分院液压研究所以庞鸣崴为主的课题组，自筹资金，凭借一组引进设备的照片和样本，开始了环氧树脂设备的研制工作。经过7年多的努力，终于完成了施工图纸设计、样机制造，并投入工业性生产。1997年，HAG887型成型机通过国家机械部部级鉴定。2001年，HAG888－V型成型机通过上海市科委的鉴定。该类设备先后荣获上海市“四新”产品博览会金奖、上海市第五届科学技术博览会金奖、上海科学院技术进步一等奖。上海分院环氧树脂项目部近期正在着手开发硅橡胶成型设备、互感器、复合绝缘套管等新的项目，以加强技术储备，增强发展后劲。  2002年1月24日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_181.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州人为首都做了件大好事“众人众”让四百下岗工人重上岗</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　本报讯 由乐清人王伟坚、潘金立、傅昌平等7名企业家联合创办的北京环球众人众轻纺市场，安置400多名下岗工人就业。全国政协副主席万国权称赞温州人为北京做了件大好事。 　　据介绍，在京经商多年的王伟坚等人了解到，曾是北京纳税大户的环球橡胶四厂目前陷入了困境，2000多名职工下岗，给首都就业市场带来了压力。于是，王伟坚等人决定利用该厂的地段建一个市场，为下岗工人就业提供机会。2001年12月16日，一座占地1.7万平方米，总投资3000多万元的“众人众”轻纺市场建成开业。王伟坚等人没有食言，开业时就安排了50多名经过培训的下岗工人。王伟坚说，该市场以经营服装面料、纺织品为主，共400多个摊位，他们已经与摊位经营者讲好，要从下岗工人中挑选营业员，预计春节后，400多名下岗工人可上岗就业，已就业的50多名下岗工人现在每月都拿到1000多元工资。 　　曾为市场开业剪彩的全国政协副主席万国权对王伟坚说，你们温州人为北京做了一件大好事，北京感谢你们。 　　 2002年1月23日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_180.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>塑料埋地排水管出现加快发展的好形势</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>随着国内对于环境保护的日益重视，防止和治理水污染已经成为各地建设的重点。根据’十五计划’，在未来五年中全国在排水管网的建设方面将投入巨资。这就为塑料埋地排水管的发展创造了空前的历史机遇。        经过近十年各方面的努力，塑料埋地排水管的优点已经被越来越多的用户所认识，特别是在沿海地区塑料埋地排水管的应用已经在逐步推广中。国内几个领先开发塑料埋地排水管的企业，如’安徽国风’、’上海氯威’、’山西塑料总厂’等近年都出现供不应求的好形势。因此，近来国内出现了投资发展塑料埋地排水管的热潮。一方面是原有塑料埋地排水管企业的扩产：如’安徽国风’原来只有一条双壁波纹管生产线，近来又引进三条PVC双壁波纹管生产线和一条PE双壁波纹管生产线(目前国内直径最大的800毫米PE双壁波纹管已经投产)；’上海氯威’原有一条’加筋管’生产线，去年又引进了一条生产线。另一方面是有一批企业在进入此领域，已经投资或者正在筹划发展塑料埋地排水管。一些企业引进了国际一流的双壁波纹管生产线，如’江苏扬中的星河’、’杭州东冠’、’安徽全柴’等；另一些企业引进了德国和韩国的PE缠绕熔接管(螺旋管)生产线；如’大连东高’引进德国KRAH的设备和技术、’杭州韩益’、’枣庄迅达’引进韩国设备和技术。还有更多的企业正在调查和筹办中。        最近，有多家国内的塑料机械设备企业在努力开发塑料埋地排水用结构壁管的设备。如’大连三垒’、’潍坊中云’、顺德联塑’都在开发双壁波纹管设备，其中’大连三垒’的生产线样机已经做出直径达到500毫米的PVC双壁波纹管。同时，’青岛德意利’、’张家港轻工机械’、’潍坊中云’、’顺德联塑’都在试制缠绕熔接管设备，其中’青岛德意利’的生产线已经通过专家评审。此外，还有的国内企业在探索开发有金属增强的塑料埋地排水用结构壁管，(类似日本Kanaflex、韩国象河产品)。估计塑料埋地排水用结构壁管的设备有一部分将逐步国产化。        此外，国外设备生产企业，也看到中国市场的这一机遇，纷纷来华推荐其技术和设备。在广州国际塑料展会上，有加拿大CORMA，德国DROSSBACH，UNICOR和FRANKLSCHE等公司展出介绍其新设备。在缠绕熔接管方面有韩国的“;大山“;、“;有明机械“;、“;宇邦工业“;等企业，还有跨国公司KWH凯威赫都来推其产品和技术。    2002年1月23日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_179.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>吴仪到温州考察调研外经贸工作</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　1月18日至20日，中央政治局候补委员、国务委员吴仪，专门带着“民营企业是怎样走向国际市场”的课题，率国务院有关部门负责人来我市考察调研外经贸工作。 　　吴仪在省长柴松岳，省委常委、市委书记蒋巨峰，副省长王永明和市长钱兴中等的陪同下，先后考察了我市生产眼镜、鞋革、低压电器的民营出口企业，参观了外贸出口商品展销中心。每到一处，吴仪都深入车间，察看企业的生产情况，了解外贸出口情况及遇到的困难。吴仪对我市民营企业积极开发新产品特别是开发具有自主知识产权的出口产品，积极“走出去”开拓市场，不断提高产品质量、努力争创品牌和开展诚信经营等做法予以充分肯定。 　　吴仪指出，要以“三个代表”重要思想为指导，加快国有外贸企业改革步伐，充分调动民营企业出口积极性，大力推进外贸经营主体多元化，千方百计扩大外贸出口，为国民经济的发展作出更大的贡献。她希望，面对我国已经成为世界贸易组织成员和经济全球化的新形势，温州民营企业要充分发挥机制灵活的优势，依靠品牌和诚信经营不断发展壮大自己，不断提高自己的国际市场竞争力。2002年1月22日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_177.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>德国塑胶机械业结构现状</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>德国塑胶机械业中挤出机的发展一直呈增长势头，并曾一度超过第一大机种注塑机的产值。　　挤出过程可制造排水、灌溉、输送瓦斯用的导管，或用于通讯用的光纤线路，制造门窗边框和一些其它半成品。近年来，挤出机的重要性激增，甚至曾一度超过注塑机，成为最大生产项目，但目前已回退至第二位。２０００年该机种与相关设备实现产值７．２１亿欧元，占塑胶机械业总产值的１８．３％。 　　一般来说，德国挤出机类产品的出口比重低于整个塑胶机械业的出口比重，不包括间接出口交易在内，２０００年该类产品仅占该行业总出口４９．９％。按出口地区划分，出口到欧盟国家的挤出机产品占其出口总值的２６．１％，而该地区平均占德国出口总值的４２．６％。按国家划分，美国仍然是德国该类产品的最大出口国，占其出口总值的１３．６％；中国大陆与香港合计以８．７％的占有率排名第二，领先于意大利（５％）、法国（４．5％）、马来西亚（４．２％）及韩国（３．６％）等国。 　　在进口方面，当年德国的挤出机进口量微减０．５％，其中前三大供应国分别为奥地利（３３％）、意大利（１８．８％）和美国（１６．７％）。    2002年1月22日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_183.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州民企富有魅力、充满挑战　上市公司老总跑来“打工”</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　    放着上市公司的总裁职务不干，却跑到温州民营企业“打工”———上演这一幕的两位“主角”昨天首次出现在天正集团数千名职工面前。 　　这两位“主角”是几个月前还是国嘉光电股份有限公司总裁的何捷和国电南京自动化股份有限公司总裁的程传玲。何捷最擅长的是资本运营和企业发展战略的制定；而程传玲则是科技开发和管理皆精的专家，由他经营多年的“国电南自”被评为上市公司50强。 　　何捷、程传玲与“天正”结缘始于中欧国际工商管理学院，在这个亚太地区最好的工商管理学院，他们与“天正”董事长高天乐是同班同学。程传玲说，他们相互欣赏、敬佩对方的才学和为人，同时，他和何捷发现温州民营企业的机制和活力，是许多上市公司也难以做到的，便萌发到“天正”干一番事业的念头。 　　而曾被外资企业邀请的何捷则称，他们更喜欢接受挑战，现在，外资企业各方面都很成熟，而温州的民营企业正在深化改革，有许多事情可做。 　　何捷、程传玲现在“天正”分别担任执行总裁、副总裁。他们开始在推进“天正”上市和技术进步方面发挥了重要作用。 　　以前曾忙得团团转的高天乐现在显得很轻松，他说，上市公司总裁的水平确非一般，一些思路让人深受启发，更重要的是他们进一步规范了企业的发展，以前一些民营企业制定发展战略时，常信口开河：明年销售额达50亿元。也不管是否能做到，反正也没人管。现在，他们制定了切实的目标、计划和实施步骤。 　　在温州，外地上市公司的总裁辞职前来尚属首例。有消息说，何捷、程传玲在“天正”的年薪可能称不上新闻，但拥有比较诱人的期权。 　　●王若江 2002年1月24日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_175.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>产品质量国家监督抽查新办法出台</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>国家质检总局日前发布第１３号局长令，新的《产品质量国家监督抽查管理办法》将于今年３月１日起施行。原《国家监督抽查产品质量的若干规定》和《产品质量国家监督抽查补充规定》同时废止。　　 据悉，国家监督抽查是国务院产品质量监督部门依法组织有关省级质量技术监督部门和产品质量检验机构对生产、销售的产品，依据有关规定进行抽样、检验，并对抽查结果依法公告和处理的活动。国家监督抽查是国家对产品质量进行监督检查的主要方式之一。　《办法》规定，国家监督抽查分为定期实施的抽查和不定期实施的专项抽查两种。定期实施的国家监督抽查每季度开展一次，国家监督专项抽查根据产品质量状况不定期组织开展。国务院有关部门或者地方组织的产品质量抽查活动，不得以国家监督抽查的名义进行，发布质量抽查通报不得冠以“;国家监督抽查“;字样。　　 《办法》还规定，凡已经国家监督抽查的产品，自抽样之日起６个月内，各行业、企业主管部门，地方质量技术监督部门和其他部门对该企业的该种产品不得重复进行监督检查。此外，对确定抽查计划和抽查方案、抽样、检验、异议的处理与汇总、监督抽查结果的处理和工作纪律，《办法》均做了明确规定。  2002年1月18日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_174.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>浙江华之杰开发试制的仿木塑窗异型材通过鉴定</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由浙江华之杰塑料建材有限公司开发试制的仿木塑窗异型材，通过了浙江省化工厅新技术产品鉴定。    这种型材具有耐老化、卫生性好、包泽亮丽、焊接强度高、外形美观自然、尺寸稳定性好等诸多特点，有效拓宽了PVC塑窗异型材的应用推广范围，填被了国内这类产品的空白。    这种型材由表及里都存在着与天然木纹相仿的纹理，仿木效果逼真，装饰性能良好，可充分满足内外墙装饰装修的和谐与统一。  2002年1月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_173.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国内各大PS厂家产销动态</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>目前国内各大PS厂家挂牌的出厂价格和产销情况分别如下：    汕头海洋目前库存量较小，PS三条生产线全部开车，价格同比前期持平，透苯 SG-23 价格为5300元/T、改苯 SH-65 价格为5600元/T； 湛江新中美进入接管状态，透苯 525 和 535 都为5100元/T，销售情况一般；广石化PS生产线全面停产，库存也较少，改苯 825 报价为5300元/T；燕山石化 透苯 666D 调降到5000元/T，销售情况显得非常活跃；而盘锦 改苯 525 价格为5450元/T,     由于有部分企业下单提货补充库存，销售情况比较正常，价格较前期处于比较坚挺的状态；中海三水 透苯 525 价格为5250元/T；镇江奇美日前刚刚提价，目前 透苯 PG-33 出厂价格为5900元/T；扬子巴斯夫同样提价，目前PS离厂价格 透苯 158K 报5400元/T、改苯报 6100元/T。  2002年1月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_172.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国内最大塑料油箱基地在江苏投产</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>江苏泰兴工程塑料制造公司与中国科学院合作，投资近亿元兴建了国内最大的汽车、摩托车塑料油箱生产基地。目前该项目已竣工投产，产品销往东风、北京吉普、沈阳金杯等30多个厂家。    该公司生产的微型车、轿车、轻型车塑料油箱3个产品全部获得了国家科技成果奖，去年销售额超亿元，全国已有数百万辆汽车用上了该公司生产的产品。    泰兴工程塑料制造公司引进德国克鲁普公司的先进技术，采用欧盟的技术标准，生产出了只有欧美少数几个国家能生产的汽车用6层塑料燃油箱。该油箱从根本上解决了汽车燃油箱的渗漏现象，被称为“零渗漏”，同时净化了燃油，消除了铅污染。 2002年1月16日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_171.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>德开发出环保防火塑料</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>德国科学家最近开发出一种新型环保防火塑料，它不仅克服了传统防火塑料的诸多缺点，而且生产简便，并且阻燃效果更佳。    传统使用的防火塑料具有许多缺点，如添加的防火剂容易挥发出对身体有害的物质、时间久后容易失效等。而德国弗劳恩霍夫学会应用聚合物研究所的科学家们将防火剂包裹在以密胺树脂制成的小球中，然后在塑料生产的过程中将这些小球添加进去，制成的新型防火塑料,可以有效克服上述缺点。    科学家们解释说，密胺树脂通常情况下不会融化，只有在遇火的情况下才会释放出防火剂，从而达到阻燃的效果。    据介绍，这些小球的直径大约为３到３０微米，内部约为５０个大气压，状态稳定，而且可以在现有的塑料生产工艺中直接添加进去，不用改造生产设备。此外科学家们还介绍说，甚至还可以将氮、二氧化碳等物质包裹在小球内，从而达到更佳阻燃效果。      2002年1月15日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_170.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>关于中国包协组织“世界之星”参评作者赴德国参加颁奖大会的通知</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>各省、自治区、直辖市及计划单列市、中心城市参加“世界之星”评奖的设计者及设计单位：　　中国包装技术协会是世界包装组织(WPO)的团体会员，在与其长期交往中，保持着紧密的友好关系，积极参与其组织的各项活动。1996年，我协会在北京受世界包装组织的委托，成功地举办了“世界包装组织年会”和“世界之星颁奖仪式”，给国际包装行业同仁留下了深刻的印象。　　“世界之星”(WorldStar Awards)包装大奖是由“世界包装组织”（WPO）主办的，一年一度世界包装最高水准且包装行业最具权威的设计类奖项。我协会每年推荐来自会员单位的优秀设计师参评，并有多人多次获奖，提高了中国包装的设计水平，开阔了设计者的眼界，为中国包装装潢设计界争得了荣誉。2000年我协会推荐参评的作品中，有13件作品获奖。　　2001年“世界之星”颁奖仪式将于2002年4月2日和德国杜塞尔多夫国际包装展览会（Interpack）同期举办。应世界包装组织主席哈勃费尔（Haberfield）先生的邀请和委托，中国包协拟组织世界之星送评及获奖单位以及设计者（含以往参与“世界之星”评奖及颁奖活动的单位及个人）赴德国参加颁奖活动，同期还将参观三年一届的全球规模最大的包装博览会——2002德国杜塞尔多夫国际包装展览会（Interpack）。此次活动将在四月下旬进行，全程历时14天，有关参加事宜请参阅出访细则（来函备索）。联系方式如下：　　 　电话：010-65816688 转3105 　　传真：010-65819055　　地址：北京市朝阳区建国路99号 中服大厦1919室 　　邮编：100020 　　联系人：刘鹏 安首立 　　 　　 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                                     中国包装技术协会　　　　　　　　　　　　　二ＯＯ一年十二月二十日 2002年1月15日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_184.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:42.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国内领先BOPP激光防伪收缩膜</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由海南现代企业股份有限公司研发成功的BOPP激光全息防伪收缩膜近日通过国家科学技术成果鉴定。该产品与国内其他防伪材料和防伪技术相比，具有不易仿造，易于普通消费者识别、环保无毒、不影响被包装产品本身性能与功用、外形美观等特点。该产品成功解决了BOPP收缩膜生产配方及压印工艺等技术难题，为国内首创，工艺技术居国内领先水平。    BOPP激光全息防伪收缩膜是含多项专有技术的新型防伪产品。该产品通过在包装薄膜表面直接制取防伪标志图案，清晰直观，极易于消费者识别，有利于从根本上堵死假源，打击制售假货的不法行为，维护品牌形象和厂家的根本利益，是国内防伪技术的重大突破；而且该防伪产品还能在不改变包装防潮、保香、外观设计等性能的情况下增强产品包装的外观美感。BOPP激光全息防伪收缩膜可应用于卷烟、医药食品、及音像制品等行业的产品防伪包装。2002年1月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_169.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州包装企业年“包”百五亿</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>昨日，温州市包装技术协会年会召开。统计发现，在刚刚过去的一年里，市包装企业一举“包”来了150亿元销售产值。    我市共有包装企业5000多家，他们在包装机械与包装制品领域里驰骋纵横，形成三足鼎立的布局：市区与瑞安的包装印刷机械、塑料包装制品、纸包装制品；平阳的塑料编织；苍南以包装装璜印刷为主体的各类包装制品。众多包装企业的崛起，给我市工农业产品、出口商品“穿”上了件件美丽衣裳。    包装企业是在一片技改声中成长起来的。他们走出国门，走进高校，走进科研院所，建立了多种渠道，寻求技术支持、人才支持。通过技改，许多企业都有多项产品填补国内空白，荣获各种科技奖，并且走出国门进入了国际市场。2家企业跻身全国包装十佳企业，多家企业成为国家、全省包装行业龙头企业。    产业的发展，促进了龙头企业的成长，龙头企业的发展，反过来带动着产业的发展，在这样的背景下，温州包装行业先后迎来了“塑编之乡”“印刷之乡”等称号。2002年1月11日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_168.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>四米宽PVC压延薄膜生产线近日投产</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由上海泓阳机械有限公司设计和制造的目前亚洲规模最大的PVC压延薄膜生产线于2002年1月1日在浙江海利得股份有限公司一次投料试车成功,它标志着我国塑料机械中压延生产线的技术达到世界先进水平.     该生产线的设计采用了世界最先进的行星螺杆挤出机作为主供料塑化系统, 并配备了大口径过滤压出机,四滚压延机的滚筒采用德国的锻钢滚筒制作.虽然这样的配置投资成本较高,但是经过这样精心配置后所生产出来的PVC压延薄膜消除了雾斑,鱼眼,色料分散不匀,以及析出等质量问题.解决了国内技术界长期困扰难点.同时由于该生产线直接压延成型的产品的宽度可以达到3.6米以上, 这标志着它的试车成功也为土工防水防渗材料,灯箱广告材料,汽车蓬布材料, 盐田覆盖材料,农用蔬菜大棚覆盖材料等大型工程的技术发展提供产品保证.  2002年1月11日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_167.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>投资200亿的上海赛科石化成立</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>总投资２００多亿元人民币的特大型石化合资项目上海赛科石油化工有限责任公司近日在北京成立。全国政协副主席陈锦华出席了成立庆典。    上海赛科石油化工有限责任公司由中国石油化工股份有限公司、中国石化上海石油化工股份有限公司、ＢＰ化工中国华东投资有限公司共同投资，项目总投资２２４．４６亿元人民币，三家出资比例分别为３０％、２０％和５０％。根据合资项目规划，上海赛科公司将以石脑油为原料，建设８套世界级规模的石化生产装置，其中年产９０万吨乙烯裂解装置将是目前世界上单线产能最大的乙烯装置之一。据介绍，上海赛科计划于２００５年上半年投入商业运行，每年将生产国内紧缺的高质量、多规格、宽覆盖面的石化产品２２８万吨。    中国石化股份公司总裁王基铭说，中国石化一直致力于积极加强和扩大与国际跨国公司的合资合作，以引进国际一流公司的先进技术和管理经验，提高中国石化的市场竞争力。在我国加入世界贸易组织之后，上海赛科９０万吨乙烯工程作为上海化工区的支柱项目，必将促进和带动上海及华东地区经济的发展，并使中国石化工业的发展进入一个崭新的阶段。  2002年1月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_166.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>阿联酋塑机市场前景看好</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>近年来，由于阿拉伯联合酋长国大力发展塑料工业，致使该国塑料机械的进口金额大幅增长，阿联酋塑料机械的进口前景看好。　　阿拉伯联合酋长国目前拥有139家塑料产品制造厂，从业人员9033人。但该国国内塑料产品仍然供不应求，市场分析，其中主要原因在于该国的塑料工业处于起步阶段，当地无法自行制造塑机，所需机械全部依靠进口。因此，海外业者普遍看好这一市场。　　该国年进口的塑机主要用于塑料包装材料、塑料桶、灌溉用水管和电线导管等塑料制品的生产。  2002年1月10日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_165.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>欧洲塑料管材需求持续增长</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据菲利普-汤森联合公司最新公布的《2001年欧洲热塑性塑料管》研究报告，2000年欧洲管材市场所消耗的树脂总量为350万吨，预计2005年将达到410万吨，年平均增长3.1%。其中西欧增长2.4%，中东欧增长5.4%。聚丙烯（PP）和交联聚乙烯（PEX）是欧洲管材市场中消费增长最快的树脂。由于新等级产品即将替代建筑业和排污管道中使用的传统非塑料材料和PVC，预计PP需求年增长率将超过9%；而PEX的需求增长主要受户内取暖材料和管道设备应用推动，年增长率将达到5.5%。尽管如此，PVC和HDPE仍是欧洲塑料管材生产使用的主要树脂，因为PVC提供了良好的价格性能比，HDPE是气体和排水压力管生产中的首先树脂。    欧洲塑料管材的主要应用包括排污管线（30%）、灌溉用水管（16%）和建筑管线（15%）增长比较快的应用领域为气体分输、电缆导管和建筑管线。西欧主要塑料管材消费国是德国、意大利、西班牙和法国，而需求增长最快的国家是爱尔兰、奥地利、瑞士和挪威。在中东欧，主要消费国为土耳其、波兰和俄罗斯，管材市场增长最快的国家包括捷克共和国、匈牙利和土耳其。  2002年1月9日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_164.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州市政府组团赴香港推介温州</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　本报上午快讯 由市长钱兴中率领的温州高新技术投资环境推介团一行，今天上午启程前往香港，将于1月9日在香港举办温州（香港）高新技术投资环境推介会。 　　此次活动是市政府应对入世的一项重大举措。香港是世界金融贸易自由港和信息枢纽中心，在国际上享有相当高的知名度，通过这个窗口，有利于更好地宣传温州，有利于邀请世界范围内的高层人才来温。此次活动将以宣传温州，引进高新技术项目、人才，开展重大基础设施项目招商为主。本报记者随团采访。（温州晚报特派记者 陈春东） 2002年1月9日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_163.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>用废弃食品制造可降解塑料</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　日本北九州市近日将建设一座利用废弃食品制造可降解塑料的工厂，以利于建设循环型城市。　　该市日前发表的新闻公报说，这座工厂日处理能力为1吨。九州工业大学白井义人教授开发的这一技术以废弃食品为原料，制取精制乳酸，进而制造聚乳酸，作为可降解塑料的原料。　　日本自去年4月起实施“食品资源循环利用法”，规定食品加工业有义务减少废弃食品排出量及对废弃食品进行循环利用处理。目前，各城市都在加紧对城市生活垃圾进行再利用处理，一般的处理方法是把生活垃圾转化为堆肥和饲料等。而利用食品废弃物制作可降解塑料，北九州市是第一家。  2002年1月8日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_162.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>我国将办国际食品包装世界巡回展</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由享誉世界的专业展览主办机构——荷兰皇家展览集团与国内权威机构联合主办的FOODTECH 中国国际先进食品加工、包装、烘焙技术及机械设备和食品添加剂展暨技术交流会将于2002年3 月13日至15日在上海世贸商城隆重举行，这是该世界巡回大展首次来到中国。    荷兰皇家展览集团为何如此看好中国？上海荷雅企龙展览会公司副总经理仲刚告诉记者：近年来，中国食品工业和中国包装工业取得了辉煌成就，我国加入了WTO以后，发展将更加迅速。 据了解：1980年至2000年，全国食品工业总产值平均增长速度达到了13.1%，2000年全国食品工业总产值达到8434亿，利税1458亿元，出口创汇132.3亿美元，如此巨大的市场，世界各国都注视着中国。    此次展会涉及国际食品和包装技术领域众多方面，从食品生产设备、食品包装设备到食品包装材料和食品添加剂等，几乎涵盖了食品生产和包装过程中所有技术类别，此展将是对整个食品工业及食品包装体系的完美展现。同时，FOODTECH SHANGHAI 2002也是荷兰皇家展览集团全球系列展览的重要一环，从埃及的开罗、土耳其的伊斯担布尔、泰国的曼谷，一直到2002年上海， FOODTECH不仅得到众多国际品牌和全球买家的支持，还得到了中国食品工业协会、中国包装技术 协会和中国精细化工协会的鼎力支持，三大国家级专业协会的参与必将使此次展会更具权威性和专业性。据了解，美国包装机械制造协会的加盟以及欧洲各主要工业国家，如英国、德国、意大利等国家有关政府及行业协会的加入，更使此次国际性展会锦上添花。    展会期间，主办单位还同期举办中国食品工业高峰论坛，深入探讨我国进入WTO以后食品工业的热点：“食品安全与WTO”、“食品添加剂与食品安全”“食品安全管理的发展趋势。”    汉高食品 2002年1月8日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_161.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>海关总署就关税减让等有关事宜发布公告</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　海关总署近日就２００２年１月１日开始执行的关税减让等有关事宜发布公告，全文如下：　　　　 经国务院关税税则委员会第四次全体会议审议通过，并报国务院批准，自２００２年１月１日起，履行我国加入世界贸易组织（ＷＴＯ）承诺的２００２年关税减让义务和我国加入曼谷协定的有关协议，同时对暂定税率进行调整，有关详细情况见《中华人民共和国海关进出口税则》。现就有关问题公告如下：　　一、２００２年税则税目调整简要情况 　　（一）实行新的进口税则税率栏目。进口税则分设最惠国税率、协定税率、特惠税率和普通税率４个栏目。取消原基础税率栏目。　　最惠国税率适用原产于与我国共同适用最惠国待遇条款的世贸组织成员国或地区的进口货物；或原产于与我国签定有相互给予最惠国待遇条款的双边贸易协定的国家或地区的进口货物。　　协定税率适用原产于我国参加的含有关税优惠条款的区域性贸易协定的有关缔约方的进口货物。　　特惠税率适用原产于与我国签定有特殊优惠关税协定的国家或地区的进口货物。　　普通税率适用原产于上述国家或地区以外的国家和地区的进口货物。&lt;　　（二）调整进口税则税目税率。对２００２年进口税则中的部分税目内容进行了调整，并将总税目数增加到７３１６个，其中５３３２个税目的税率有不同程度的降低。降税后，我国关税总水平下降到１２％。　　（三）对５２个税目按规定的税率实行从量税、复合税和滑准税。　　（四）对小麦、豆油等１０种农产品和尿素等３种化肥产品实行关税配额管理。 　　（五）对２０９个税目进口商品实行暂定最惠国税率。暂定最惠国税率仅适用于最惠国税率适用范围的国家或地区的进口商品。暂定最惠国税率的执行截止期限为２００２年１２月３１日。　　（六）对３６个税目的出口商品征收出口关税，其中，对２３个税目的出口商品实行暂定税率。出口暂定税率的执行截止期限为２００２年１２月３１日。　　（七）对原产于韩国、斯里兰卡和孟加拉国３个曼谷协定成员的７３９个税目的进口商品实行曼谷协定税率。　　对原产于孟加拉国的１８个税目的进口商品实行曼谷协定特惠税率。　　二、有关实施问题的说明 　　（一）暂定最惠国税率优先于最惠国税率实施；按协定税率、特惠税率进口暂定最惠国税率商品时，取低计征关税；按国家优惠政策进口暂定最惠国税率商品时，按优惠政策计算确定的税率与暂定最惠国税率两者取低计征关税，但不得在暂定最惠国税率基础上再进行减免。　　（二）２００２年税则中有２５１个税目实行ＷＴＯ信息产业协议（ＩＴＡ）税率，其中，有１５个税目的产品只有在为生产信息技术产品而进口的条件下，才可适用ＩＴＡ税率。为此，凡申报进口上述１５个税目产品并要求适用ＩＴＡ税率的单位，需经信息产业部出具证明并经海关确认后方可适用ＩＴＡ税率。　　（三）关税配额税率按国家计委和国家经贸委发布的管理办法实施。　　（四）协定税率和特惠税率按《中华人民共和国海关关于〈亚洲及太平洋经济和社会理事会发展中国家成员国关于贸易谈判的第一协定〉项下进口货物原产地的暂行规定》实施。 　　特此公告。  2002年1月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_160.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>饮料啤酒市场看好聚酯包装</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>目前，我国软饮料产量以超过20％的年均增长率递增，2000年达到1300多万吨。我国也是啤酒产量大国，2000年生产突破2140万吨，居世界第二位。随着饮料业的高速增长，聚酯包装瓶行业发展前景十分光明。    PET聚酯瓶具有质量轻、价格低、饮用方便、使用安全性高等优点，而且具有较好的环保节能特性，生产能耗仅为玻璃瓶的41％～64％，如果进一步回收再利用，其能耗还可降低50％左右。    软饮料市场的快速增长，使PET聚酯瓶在过去5年中的年消费增长达到18％，已居塑料食品包装之首。特别是灌装茶饮料的热灌装PET瓶已成为PET瓶增长最快的品种，年增长率超过50％。随着PET聚酯啤酒瓶的出现，更为其提供了广阔的发展空间。目前美、英、日等国已有部分啤酒生产厂采用聚酯瓶包装。若以我国2000年啤酒产量超过2000万吨为基数，大约可消耗250亿～300亿只啤酒瓶（包括回收再用），即使是部分替代，其市场前景也不可估量。    目前国内主要生产PET聚酯瓶的两家上市公司为紫江企业和珠海中富，分别占有国内PET瓶20％和30％～40％的市场份额。    紫江企业近来发展很快，控股、参股子公司数目由初期的7家发展到15家，占据了上海、武汉、郑州、天津、长春、昆山、成都等市场。该公司新建的年产1.2亿只PET热灌装瓶生产线项目已于去年起开始试生产。今年8月，该公司又在上海、广州、成都和北京投资建厂，使其总生产能力达到4.85亿只。    珠海中富为国内最早获得可口可乐和百事可乐认可的PET饮料瓶生产厂家，分销网点多，并且在分销渠道上有一定优势，公司上市以来业绩优良。目前已占据深圳、昆山、南京、成都、天津、北京以及东北的市场。目前，该公司正在拟建天津、海口、郑州、武汉、沈阳等地的热灌装瓶公司和相关销售网络。该公司与有关方面共同开发的PET啤酒瓶项目已取得突破性进展，使PET瓶阻氧和隔绝二氧化碳的性能大幅提高，可以满足啤酒保鲜度和保存期的要求。据悉，该公司已把PET啤酒瓶的规模生产作为其新的利润增长点。湖南经济报  2002年1月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_159.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>考察了温州等地后，经济学家钟朋荣感叹----“小狗经济”好厉害</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　本报讯 我国著名经济学家钟朋荣在考察了温州、台州的近百个乡镇后，提出了一个十分有趣的论断：浙江经济是“小狗经济”，并且很“厉害”。 　　在钟朋荣的“小狗经济”论中，温州经济堪称是一大典型。钟朋荣说，命名“小狗经济”并不是戏谑浙江人、温州人，而是与被命名为“斑马经济”的国有经济对应而言的。他说，在动物世界中，三只小野狗攻击一匹大斑马，第一只小野狗咬住斑马的鼻子，第二只小野狗咬住斑马的屁股，第三只小野狗则咬住斑马的腿，一点也不示弱。小野狗成功出击的秘诀在于八个字———分工精确，合作紧密。 　　温州的一些家庭式企业或家庭工厂，分工非常细致，一个企业或一个家庭甚至只生产某个产品的一个配件，而千家万户联合起来，就成了一个无形的生产“集团”。而内地的大型企业集团，由总部对各分厂、各车间进行统一管理，要建立庞大的管理体系。钟朋荣认为，“小狗经济”的厉害之处，就在于“以市场替代了企业”。以温州为例，构成一双皮鞋的所有原料都有“自己”的市场：鞋底———乐清白石鞋底生产基地；鞋饰———永嘉黄田鞋饰生产基地；鞋料———河通桥鞋料市场…… 　　钟朋荣还指出，“小狗经济”是劳动力经济，而劳动力在中国则是最丰富的资源之一，温州所走的路子，正与中国要做“世界工厂”的定位相吻合。（温州晚报记者 叶存政） 2002年1月7日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_158.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>北京城建聚丙烯纤维抗渗防裂混凝土项目通过鉴定</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>北京城建集团混凝土公司聚丙烯纤维抗渗防裂混凝土项目日前通过北京市鉴定。该项产品通过采用膨胀剂（或防水剂）和国产改性聚丙烯单丝纤维相结合配制出用于抗渗防裂要求的预拌泵送混凝土，可使混凝土抗拉、抗折强度有所提高，抗冲击韧性明显改善，抗渗、防裂、防潮、护筋性能良好，有效的改善了混凝土的耐久性，并具有成本低、工作性能好的特点，适合于抗渗防裂要求较高的混凝土工程。　　采用该项技术生产的混凝土先后在北京大运村、百郎园、中关村西区、以色列驻华大使馆等工程中应用，拆模后混凝土表面无裂缝，收缩小，表面清洁，混凝土强度满足设计要求，这些工程有的已获北京市结构长城杯。　　有关专家认为，该项技术通过采用膨胀剂（防水剂）增强了混凝土的密实性，通过外加纤维增加了混凝土的抗延伸性，刚柔相济，在抗渗防裂的技术途径上具有鲜明的创新性。  2002年1月4日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_157.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>2002年塑料制品行业结构调整的具体建议</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>随着国民经济的快速发展，塑料工业作为其重要的基础材料得到持续稳定高速发展，近几年增长速度达年平均10%以上，基本上满足了工业、农业等各条战线的需求。但是目前品种偏少、中低档产品偏多、高科技和高附加值含量偏低、生产集中度不高等状况，与市场需求和行业的发展要求存在一定差距。　　1、农业用塑料薄膜要有针对性地提高棚膜的功能，做到长寿耐老化、防雾、防滴、高透明、高保温，增强光能转化提高农作物的光合作用；重点解决地膜残存在土壤中的“;白色污染“;问题，加工开发除蚜虫、除病害、除草等多种功能性有色地膜。　　2、节水型灌溉要加强输水管道和输水渠道防渗膜的生产，大力开发适合不同地区、不同作物的各种类型喷灌与滴灌管道、管件、喷头等配套件。　　3、大力推广土工合成材料在水利建设、水资源综合利用、建筑、公路交通等方面的应用。进一步提高土工膜、土工编织布及其复合材料、土工膜与无纺布复合材料等产品的质量，加快新产品开发，做好施工配套服务。　　据国家气象部门预测2002年我国将是近10年以来降水偏少的年份，这对于我国作为缺水大国来说在农业生产方面将产生重大影响。大力推广应用抗旱、节水、增产的农用塑料节水器材、增温、保墒的农用覆盖材料、土工合成材料、抗旱、节水型灌溉输水管道和输水渠道防渗膜及其新产品对抗旱、防灾，建设高产、优质高效农业，促进农业的持续发展，保证农产品的有效供给，增加农民收入具有十分重要的意义。请有关方面和企业在这方面要十分重视，确保抗旱、救灾材料的生产和市场供应。　　4、包装塑料制品　　包装在塑料制品应用中所占份额最大。其应用范围已延伸到粮食、建材、食品、饮料、药品、洗涤用品、化妆品、化工产品等各领域，它们对复合膜、包装膜、容器、周转箱等包装制品有很大需求。其产品和应用领域的开发具有广阔的前景。　　5、建筑塑料制品　　建筑业是国民经济的支柱产业，目前城镇住宅已成为市场消费热点和新的经济增长点。以土工合成材料、塑料管和塑料门窗为重点推广的建筑塑料制品的调整应向适应不同外部气候环境，向适用于不同建筑物使用要求、功能、色调和室内装饰的需求方面增加新品种。　　6、家电、汽车、邮电通讯、交通运输等工业的迅速发展带动了塑料工业，多品种、多档次、高质量、高科技含量能够满足各行业产品配套的产品和零部件是开发的重点，也是增加效益的亮点。　　7、针对加入WTO，结合行业特点，要积极创造条件，实施企业结构调整，通过提高生产集中度，扩大市场份额，资源优化组合等措施，形成一批在生产规模、技术装备、技术创新、经济效益和发展前景等方面具较大优势的企业集团。　　8、继续认真贯彻执行国家有关规定，要特别重视一次性塑料制品对自然环境造成“;白色污染“;的问题，进一步加强对废弃塑料的回收和再生利用。 来源:全国塑料加工工业信息中心 2002年1月4日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_155.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>南京聚隆项目列入国家火炬计划</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>近日，南京聚隆化学实业有限公司接到了国家科技部颁发的证书，该公司“1800吨增强增韧高性能尼龙生产线”项目被批准列入国家火炬计划。 1999年，聚隆公司就开始了增强增韧高性能尼龙项目的研究和开发，其原超韧尼龙（牌号ST801）的标准，而价格却只是国外产品的50%。 该项目已于2000年7月通过了江苏省科学技术委员会的科技成果鉴定（苏科鉴字[2000]355号），并荣获了2001年江苏省科技成果三等奖。其产品符合汽车、电子、电器、船舶、铁路、机械等行业对材料的高强度、高韧性和较高工作温度的要求，并可替代进口的高性能尼龙或相关工程塑料。按计划该项目将于2002年底达到设计能力。目前，产品经小批量生产投放市场后已深受客户欢迎，项目实施后必将产生良好的经济效益和社会效益。  2001年12月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_154.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:41.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国际化工巨头纷纷入住上海化工区</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>今年年初动工的上海化学工业区开局顺利，国际化工巨头纷纷启动大型项目，吸引投资超过３０亿美元。 　　上海化工区动工伊始，就吸引着国际化工巨头的视线，以“３Ｂ”为骨干的第一批主体投资项目已经启动。中国石化、上海石化与英国石油公司合资的９０万吨／年乙烯项目，总投资２７亿美元，是目前世界上单线产能最大的乙烯装置之一，２００５年投产后，产量相当于目前我国年乙烯产量的四分之一。上海天原集团与巴斯夫公司和亨斯迈公司合资的１０亿美元异氰酸酯项目完成可行性研究报告，并草签了土地合同，这一项目建成后将跻身世界四大同类化工厂之列，我国每年可以少进口１亿美元的异氰酸酯原料。拜耳公司３１亿美元的一揽子７个投资项目１０月３１日在京签约，１１月２日于沪动工，它共包括了７个项目的建设。　　自今年１月６日正式动工以来，上海化学工业区加紧建设基础设施和公用配套设施。一期区域占地１０平方公里，基础设施已经实现了“七通一平”，与化工区相连的上海Ａ４高速公路延伸段等一批外围大市政配套工程今年也相继开工。在公用配套设施建设方面，污水处理厂、工业气体合资公司、化工区水务公司、物流公司等配套单位相继成立，化工区管理中心、水厂、储罐区辅助设施、大件码头、污水处理厂一期工程及海运码头一期５０００吨液体码头等配套工程业已开工。 　　上海市代市长陈良宇今天在上海指出，要用世界一流的标准优化化工区开发建设规划，按照ＷＴＯ准则和国际惯例营造良好的投资环境。据悉，明年上海化学工业区将迎来主体项目建设和公用配套设施建设的第一个高潮，上海化工区管理委员会作为市政府派出机构，将继续大力完善投资软环境和硬环境，竣工一批公用设施，简化工作程序，提高工作效率，加强服务意识，同时开展新一轮招商引资工作。　　据上海化工区管委会主任阮延华介绍，上海化工区将在２００５年建成中国最大的异氰酸酯生产基地、中国最大的聚碳酸酯基地、中国最大的聚氯乙烯基地和中国最大的乙烯裂解装置。目前，已有总投资３３．７亿美元的项目取得了营业执照，明年还将有３８．２亿美元的投资项目获得批准。 　　上海化学工业区位于上海漕泾地区，总面积２３．４平方公里，一期工程用地１０平方公里，投资１５００亿元人民币，主要安排重化工项目和公用工程岛，到２０１０年实现产值１０００亿元。二期工程将在余下的１３．４平方公里区域内，重点发展石化深加工、精细化工和生物化工，形成科、工贸综合开发区，到２０１５年将新增产值６００亿元。它将是亚洲最大的化工基地，能与美国墨西哥湾化工区、比利时安特卫普化工区、德国路德维希化工区等世界级化工区相媲美。  2001年12月28日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_138.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>台湾大力开拓塑胶机械外销市场</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>随着工业产品使用塑胶制品比例的增加，尤其是近年来３Ｃ（通信网络化、计算机化、自动控制化）产业等高附加值的产业对塑胶制品需求的增加，业者对塑胶机械的需求与以往不同，主要以高精密、特殊功能及高效率的机种为主。但我国台湾地区对塑胶机械的需求有限，为扩大发展，岛内塑胶机械制造业者纷纷将产业外移，着力开拓外销市场。    目前台湾塑胶机械厂商已经将市场由东南亚、中国大陆逐步拓展至非洲和中南美洲等发展中国家，岛内业者凭借“物美价廉”的产品，在全球中低价位的塑胶机械中占有一席之地。    为求更大的发展空间，台湾塑胶机械制造业者计划加大技术开发、技术合作及人才培训的力度，依靠业界发挥的团队精神，联手开发外销市场。 2001年12月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_151.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>五马街拍卖  海内外关注</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据新华社上海12月25日专电 有温州“南京路”美称的五马街部分旺铺将被拍卖的消息，引起了社会各界的广泛关注。记者从联手举办此次拍卖的温州、杭州、上海三家拍卖行了解到，已有不少海内外客商对此次拍卖表示了浓厚的兴趣。 　　改造后的五马街集旅游、文化、休闲、商贸为一体，成为温州唯一完整保留古朴风格的综合性步行街。浓厚的文化气息使得繁华的五马街更加寸土寸金。 　　据汇丰拍卖行董事长李鸿泽介绍，2002年2月20日在温州举行的这场拍卖会，将拍卖位于五马街中心地段中心花园一侧的七号、十二号楼的二、三层店铺，总面积约为3240平方米。为给买家预留更多的升值空间，这次拍卖的起拍价仅为每平方米1万元、2万元，而五马街底层店铺每平方米的价格高达15万元以上。 　　由于这次拍卖的商业用房尚未正式验收，拍卖成交后有关方面将于2002年8月31日前为买受人办理土地性质为国有出让的房地产权证。为方便海内外买家，广东发展银行温州市支行还将为买受人提供十年期、50％的按揭贷款。 　　上海国际商品拍卖有限公司副总裁范干平透露，有关媒体披露了拍卖会即将举行的消息后，已有不少温州及周边地区的企业和个人来电咨询或亲临现场进行考察。一些境外人士也通过各种方式表示了对这次拍卖会的兴趣，其中包括原籍温州、现在欧洲等地投资的侨商。 2001年12月26日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_150.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>2002年四大通用树脂进口关税已公布</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>2002年四大通用树脂关税如下：PE进口关税税率为14.2%，PP进口关税税率为 10%，PVC、PS进口关税税率为12.8%。 2001年12月26日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_149.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>欧洲热塑性塑料管材需求继续增长</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>菲利普Townsend联合公司（PTAI）在其最新公布的“2001年欧洲热塑性塑料管”研究报告指出，2000年欧洲管材市场所消耗的树脂总量达到350万t，预计到2005年这一数字将达到410万t，年平均增长率为3.1%。其中西欧为2.4%，中东欧为5.4%。 　　研究认为聚丙烯（PP）和交联聚乙烯（PEX）是欧洲管材市场中消费增长最快的树脂。 　　由于新等级产品即将替代建筑业和排污管道中使用的传统非塑料材料和PVC，预计PP的需求年增长率将超过9%；而PEX的需求增长主要受户内取暖材料和管道设备应用的推动，年增长率将达到5.5%。尽管PP增长较快，PVC和HDPE仍是欧洲塑料管材生产使用的主要树脂。其中PVC提供了良好的成本性能比，而HDPE则是气体和排水压力管生产中的首选树脂。 　　欧洲塑料管材的主要应用包括排污管线（30%）、灌溉用水管（16%）和建筑管线（15%）。增长比较快的应用领域为气体分输、电缆导管和建筑管线。研究显示，西欧主要塑料管材消费国是德国、意大利、西班牙和法国，而需求增长最快的国家是爱尔兰、奥地利、瑞士和挪威，其中爱尔兰电缆导管和建筑管材增长较快；在中东欧，主要消费国为土耳其、波兰和俄罗斯，管材市场增长最快的国家包括捷克共和国、匈牙利和土耳其，这3个国家的输气管和灌溉水管需求增长较快。 2001年12月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_148.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>塑料原料市场关注关税下调</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>2002年1月1日起我国将降低关税。塑料原料关税下降基本幅度在2个百分点以内，其中PP的关税下调幅度最大,将从16％左右下调到10％。而有些塑料制品则也达到4个百分点，详见关税减让八、关税减让九、关税减让十。到2008年，聚乙烯、聚丙烯、聚苯乙烯、聚氯乙烯和ABS的关税将从目前的16％左右降至6.5％。对现在的低迷塑料原料市场将不是一个好消息，国内部分产品成本已接近进口产品的到岸价，塑料原料行业产品明显缺乏竞争力，在逐步取消进口配额的情况下，这些产品的价格会进一步受到国际市场的影响。     关税的下调给供应商和进口商提高价格留出了一定的空间.由于1月份的塑料产品成本核算方法被打破，新的方法仍未出台。目前，大部分国外商社仍在等候总部对报盘的定位，而且近日国内石化厂家迫于销售压力，纷纷下调出厂价，部分商社因此暂停对外报盘。目前LG商社12月份的产品已销售一空，1月份的报盘将在12月中旬公布。日本PVC出口商在12月10日正式对外宣布新一年的报价。新的报价里美国信越PVC报价为420美元/T 。    CIF中国主港。日本信越TK系列PVC树脂的报价为440美元/T；比12月份报价有所上扬。生产和流通环节都曾期望关税的下调将刺激进口商们对较低的库存重新补充，但这一点表现得尚不明显。 　　关税在下调，似乎国外塑料原料进口成本将下降，但也有“意外”，曾经以低价格冲击我国北方市场的俄罗斯PVC进口成本增加300元/T左右，这是由于中国加入世贸后将逐步调整、废止部分边贸政策以适应世贸规则的要求。据有关部分宣布从2002年第一季度开始对俄边贸将不能享受增值税半税先征后退的优势。 2001年12月25日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_147.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>外经贸部发布公告公布９个目录</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>１２月１１日外经贸部天发布２００１年第２８号公告，根据《中华人民共和国对外贸易法》，公布９个目录（名录），自公布之日起施行。    它们是：《进口关税配额管理货物目录》、《进口国营贸易管理货物目录》、《进口国营贸易企业名录》、《出口国营贸易管理货物目录》、《出口国营贸易企业名录》、《进口指定经营管理货物目录》、《进口指定经营企业名录》、《出口指定经营管理货物目录》、《出口指定经营企业名录》。  2001年12月21日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_146.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>塑料食品袋有话说</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　全球塑料食品袋的使用量与日俱增，而对于用塑料制品包装食品有无毒的急诊却愈演愈烈。塑料食品袋到底给我们的生活带来的是便利还是祸害？应该给它一个公正的回答，因为至少在短时间内我们生活已经离不开它了。　　媒体：主张摒弃塑料食品袋　　近日，中央电视台报道了某些医疗单位把废旧一次性医疗用品卖给个体塑料加工户，由他们生产出带有病菌、危害人体健康的塑料袋。于是，把已成媒体众矢之的塑料食品袋再次推向被告席。　　许多媒体纷纷发表言论：塑料本身人释放有害气体，容易导致食品（尤其是熟食）变质，人吃了后会引起呕吐、腹泻等症状；现在市场上使用的大部分是聚氯乙烯塑料食品袋，燃烧后残存空气里的氯化物及重金属离子会严重地危害人类健康，破坏生态环境；绝大多数由小型企业或地下加工厂生产的再生料食品袋，未经消毒处理，便大量地流入市场，成为包装的主导用品，而这些再生料含有严重超标的病菌和致癌物。有关人士反复呼吁，购买食品最好使用纸、布袋盛放。　　专家：还塑料食品袋清白　　专家认为，媒体报道中许多模糊的概念，给方便人们生活，提高人们生活质量和满足食品包装等方面做出较大贡献的塑料食品袋加上莫须有的罪名，给塑料行业的发展前景蒙上一层浓厚的阴影。这些错误报道给不明真相的消费者带来疑惑，也给塑料食品袋生产企业带来不必要的经济损失。　　事实上，塑料食品袋是一种安全实用的包装。我国从20世纪80年代起禁止使用含有增塑剂的软质聚氯乙烯塑料制品食品包装袋，而目前市场上的食品包装袋主要材质是聚乙烯、聚丙烯、聚酯和尼龙。这些塑料的分子结构中根本没有氯化物和重金属离子，因此，在燃烧时不会放出危害人类健康的气体。　　另外，食品变质中毒的原因的多方面的，没有选用适宜的包装材料和包装技术虽然是主因，但没有根据食品包装法的要求注明保质期或消费者不按标注的保质期而过期使用也是原因之一。因此，“中毒”纯粹是塑料食品袋使用不当造成的，而非塑料包装材料本身的责任。当前国内市场用的塑料食品袋绝大部分是由大型国有、集体、民营和三资企业生产的，当然，一些农贸市场及小店铺里也混杂了一些非法地下加工厂生产的用回收料加工的国家明令禁止的食品包装袋，但这不应该和合格的塑料食品袋混为一谈，不能因噎废食，而应加强市场监督。　　至于环保问题，应通过加强回收力度和开发可降解塑料相结合的办法来解决。无论塑料食品袋、纸袋、布袋均各具特性，其用途也应各有自己的定位，应根据包装内容物的要求各得其所。　　消费者：我们图方便，但要安全　　农贸市场，超市里的塑料食品袋用量大得惊人，而消费者是否考虑到有毒无毒的问题呢？“没有了塑料袋，我们怎么拿东西”？这是记者在家乐福超市采访时，一位姓张的大妈说的。天福超市的吴小姐告诉记者：“我们图方便，如购买带酱汁类食品，还是塑料袋好用。但是安全因素还是要考虑的。”　　如今，塑料袋代替了以前的菜篮子，完全拒绝使用似乎不现实，也不见得合乎国情。但如何规范生产，合理使用，是一个值得重视、思考的问题。这不仅是对消费者负责，也是对塑料生产企业和整个行业负责。2001年12月21日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_145.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>中国实现合成树脂进口货源多元化</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>过去中国进口合成树脂对日本和韩国产品的依赖程度高，如20世纪90年代中期前，自韩国的进口量占进口总量的50%。中国努力实现合成树脂进口货源多元化，自1998年韩国产品下降为占30.6%，今年下降为占23.4%，而聚乙烯、聚丙烯韩国产品下降为占14%。与此同时，我自台湾省、东南亚、中东国家的进口量逐年大幅增长，它们的产品在中国进口总量中上升为占33%以上。 2001年12月20日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_144.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国家确定优先发展141个高技术领域</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　国家计委和科技部日前共同发布了一份引导中国高技术产业发展的指导性文件—《当前优先发展的高技术产业化重点领域指南（2001年度）》，确定了当前应优先发展的141个高技术产业化重点领域和重点方向。　　指南确定了当前应优先发展的信息、生物及医药、新型材料、先进制造、先进能源、先进环保和资源综合利用、航空航天、现代农业、现代交通及其它共10大产业中的141个高技术产业化重点领域。　　国家计委指出，“;十五“;期间，国家将进一步组织实施20个高技术产业化重大专项，力争到2005年，中国高技术产业增加值占国内生产总值的比重从2000年的4％提高到6％左右，高技术产品出口额占工业制成品出口额的比重从2000年的14．9％提高到2005年的25％左右。  2001年12月20日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_143.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>台湾塑料原料１２月份价格全面下跌</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由于台湾中油公司调降乙烯和丙烯１１月份的结算价格，台湾地区１２月份塑料原料的销售价格全数下跌。台湾氯乙烯厂商买的乙烯价格为每吨３８９美元，较上月下跌５１美元；聚乙烯厂商买到的乙烯价格为每吨３６６美元，较上月下跌５０美元；聚丙烯厂商买到的丙烯价格为每吨３２７美元，较上月下跌３６美元。　　在此情况下，包括台塑公司和奇美实业在内的台湾塑化原料厂商１２月初普遍调低了岛内价格，其中PVC为每公斤新台币(约３４．５新台币合１美元)１６.２元，下跌１元；HDPE为１８.５－１９.５元，下跌２.２元；LDPE为２０.２－２３.３元，下跌２.１元；PP为２１元，下跌０.９－１.４元；PS和ABS树脂每公斤也分别下跌了１.５－２元。值得注意的是，岛内苯乙烯单体１１月份的结算价格为每吨３９４.４美元，大幅下跌了５３.６美元，不但创了今年以来的新低，也是自去年３月以来的最低价格。　　台塑公司认为，１２月份岛内塑化原料及上游原料价格下跌的主因除美国“９·;１１”事件的后续影响外，大陆的买盘不振也是重要因素。近日市场传闻大陆可能将关税由１６％降至１２％，而且还将取消进口批文的审核，使大陆厂商暂不进料，造成了塑料原料价格下跌，估计包括PE和PVC在内的远东塑料原料厂商已减产一至二成。 2001年12月19日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_142.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>国际包装市场的新品开发</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　随着包装科技的飞速发展，近年来国外又相继开发出一批功能独特、品种多样的包装新品，令人耳目一新，也受到了包装业界的关注。 　　生态包装　法国达诺内奶制品公司近来向公众展出了一种从甜菜中提取乳酸制成的酸奶盒和杯子。这种生态盒（杯）的基本原料是甜菜，通过发酵转化为乳酸，经抽出水分形成丙酯，再加工为聚乳酯，掺入矿物质后便成为一种轻型坚固的材料。用这种材料制成的包装盒（杯）可在55℃下，60天内分解为农家肥料。　　微波包装　开发微波包装是欧美国家食品包装的新趋势。德国MatonPack公司、瑞典Sprinter公司生产出了扁盘式微波包装。该包装选用C－PET材料，采用PET衬里，多层复合，并压制出加强筋。 　　采用这种包装的食品从冰箱取出就可直接进入微波灶烘烤，可耐受230℃高温。由于欧美国家使用微波炉的家庭已达90％，微波包装发展很快。Pillsbury公司还研制出一种烤饼包装，为扁盘形状，印刷装潢精美，深受欢迎。 　　抗菌包装　日本一家化学工业公司研制成功一种抗菌塑料包装容器。该包装容器在食品、化妆品生产和制药业等领域有着广泛的用途。这种抗菌塑料包装品，是用纤维化塑料和聚丙烯等合成材料与一种用于食品薄膜的抗菌剂混合制成的，能防止微生物和细菌的繁殖，防止所盛装的食品、化妆品或药物变质，大大延长了保质期。 　　防水包装　澳大利亚研制出为鱼肉、水果和蔬菜等含水农产品专用的包装纸盒，这种纸盒内外均覆盖或涂敷聚丙烯或聚乙烯，能防水，在包装时无需用其它防水材料。该包装纸盒适用于需要冷冻或冷藏的农产品，可使它们在销售过程中始终保持一定水分，防止因冻结或潮湿而受损。此外，该纸盒坚固耐用，经得起长途运输和多次装卸，在上面印上各种图案和商标后，还可用于出口物品的包装。 　　耐热包装　日本一家塑料公司最近研制成功了一种用于包装快餐食品的新型耐热塑料包装材料。该包装材料除了加工性能好，没有毒性以外，最主要的特点是耐热，其变形温度高达280℃以上。用这种材料盛装方便面，冲入沸水后，包装盒不会变形，并能完全保持快餐食品的风味。 　　热缩包装　国外流行的这种热缩包装，是利用一种具有热缩性能的塑料薄膜作为包装材料，将物品包好后，迅速放到一个加热装置中加热到一定温度，包装薄膜即自行按一定比例收缩，紧紧裹住被包装物。热缩薄膜一般很薄，透明度好，可以直接观察被包装物。热缩包装用途广，可用于食品、工业品及其他商品，也可用于包装多件商品。该包装具有运输方便，透明度好，外观好看，包装牢固，减少包装体积，保持清洁等优点。 2001年12月19日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_141.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>大庆市５０００吨／年抗菌塑料项目招商</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>该项目的主要产品为抗菌ＡＢＳ树脂。近年来塑料制品在人们的生活和生产活动中已经得到越来越广泛的应用。塑料制品几乎是遍布我们生活的每一个角落。塑料产品在给人类带来方便的同时也成为有害细菌传播的最便捷的“交通工具”。抗菌塑料就是将少量的抗菌剂添加到塑料中，使塑料具有抗菌能力，这种塑料能够抑制和杀灭有害细菌。适用范围很广，目前多用于家用电器、通信器材、汽车制造等方面。    市场分析：随着人们环保意识的提高，人们越来越重视对自己生存环境的保护。在欧美一些发达国家，人们早已在电话的听筒、电脑的键盘、公交车的扶手上或多或少地使用了抗菌材料，有害细菌在这些地方再也找不到生息繁衍之地。    目前抗菌塑料已经开始用于大型家电（如冰箱等）。具有抑制和杀灭有害细菌的家电产品（如抗菌冰箱）的开发和生产将带动中国的家电业从传统家电型向健康家电型的换代升级。抗菌塑料是一个崭新的市场，一个亟待开发的市场，同时也是一个市场前景十分广阔的新领域。据不完全统计，目前仅冰箱这一领域每年就需要抗菌塑料１０多万吨。 2001年12月18日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_140.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州老板目光瞄准东南亚市场</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>本报讯 在温州商人姚学义的组织下，一座由温州人投资、占地600亩、总投资2亿元、东南亚最大的商品批发集市将在越南首都河内市动工兴建。姚学义昨天向记者透露了这一消息。 　　姚学义1997年离开温州到四川经商，成立了一家市场开发管理公司，现为成都荷花池商会会长。今年初，商会在讨论今后发展计划时分析，越南的大小商铺中陈列的商品，70％是中国的中低档商品，但价格却比国内高出50％以上。姚学义等人便决定在越南首都河内市建一座东南亚最大的综合型批发市场———中国商品批发城。该市场可通过越南辐射东南亚的缅甸、老挝、柬埔寨等国家。 　　姚学义说，“中国商品批发城”的启动资金需2000万元，内设服装、皮鞋等30个左右的专业市场，主要销售中国的中低档商品。目前，他们已与河内市政府初步达成共识，2000万元启动资金也已筹齐。 　　2001年12月18日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_139.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>可控降解塑料在江苏问世</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>日前，一系列能有效解决白色污染的高科技产品—可控降解塑料母粒在泰兴市江苏中丹化工集团问世。    据有关资料统计，我国每人每年消耗塑料７公斤左右，预计今年包装总量达２４２５万吨，其中塑料制品高达３２５万吨。日积月累的白色污染己成为威胁人类的公害。但由于技术限制，目前的国内外有关厂家仅能生产单一的可降解塑料制品原料。中丹集团于１９９４年斥资１．４亿元，历经６年科研攻关，开发出生物降解、光生物降解、环境降解、光环境降解、光降解、降解色母和降解餐盒料等７种规格的塑料及塑料制品原料，降解时间可根据客户需求任意设定，目前已形成年产２０００吨的工业化生产规模。该产品用后可以粉化，不仅可以减轻残膜及制品对环境的白色污染，而且对土壤也不会造成危害，社会效益十分显著。 2001年12月17日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_153.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:40.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>越南塑料机械市场商机大</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>近年来，虽然越南塑料产业发展有限，但在过去10年间对塑料设备的投资已达到10亿美元之多，塑料机械市场前景看好。 为不断生产出各种现代化产品，越南塑料行业必将更新设备，引进先进技术，才有可能与其它国家和地区的塑料产品生产厂商竞争。越南塑料协会主席说，目前还没有一家塑料企业投资现代化高质量的塑料制品生产设备，而该国模具厂的发展也落后于世界同业。在这种情况下，许多越南塑料公司已经意识到危机的存在，开始向海外市场进军，投资引进高科技设备。 目前，越南塑料行业仅能提供一般家用塑料用品，未来还需要持续增加投资。据越南塑料总公司表示，越南塑料业未来的设备投资约需20亿美元。由此可见，越南的塑料机械市场存在着巨大的商机  2001年12月27日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_130.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>中国行业协会的地位将会越来越重要</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　9月14日到15日，中德工业协会论坛在北京举行。论坛探讨 了在市场经济条件下行业协会的作用，交流了行业协会的工作经验。 　　这次论坛由中国工业经济联合会、德国工业联合会、德国驻华大使馆和阿登纳基金会联合举办。 　　论坛认为，在市场经济条件下，企业要面向市场自主经营，政府不干涉企业的经营管理，要使整个经济的发展符合国家的经济政策和社会目标，就有必要在企业和政府之间建立一个经费上不信赖政府、责权利相结合、既非行政又非企业的组织，这个组织就是行业协会。行业协会是政府和企业的桥梁，它一方面向政府反映企业的利益与要求，影响政府的决策，另一方面将政府的决策传给企业，告诉企业从政策角度看哪些是可行的。行业协会要维护行业公平竞争环境，保护企业合法权益，对行业内的企业进行协调。行业协会还应为企业作信息、技术、对外合作、职业培训等方面的服务。 　　德国是一个成熟的市场经济国家，行业协会有着丰富的经验。德国的行业协会是企业依自身的需要自下而上组织起来的，完全是民间性质的社会经济团体，在德国经济中起着重要的作用。而中国的行业协会，多是由于政府职能的转变自上而下从政府部门中分离出来部分职能和部分人员组建的，具有较浓的官方、半官方色彩。中国行业协会的作用取决于政企分开的程度。政企不分是行业协会不起作用；政企若即若离时，行业协会可有可无；在政企真正分开时，行业协会才能够真正发挥作用。大家认为，随着市场经济体制的完善，中国行业协会的地位会越来越重要。 　　论坛期间，中德双方行业协会工作者交流了行业协会的组织机构、经费来源、工作方式等方面的经验，并对组织中德企业的合作表示了诚意。2001年12月12日 &nbsp; &nbsp;</p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_137.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>中国实现塑料原料进口货源多元化</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>过去中国进口塑料原料对日本和韩国产品的依赖程度高，如20世纪90年代中期前，自韩国的进口量占进口总量的50%。中国努力实现合成树脂进口货源多元化，自1998年韩国产品下降为占30.6%，今年下降为占23.4%，而聚乙烯、聚丙烯韩国产品下降为占14%。与此同时，我自台湾盛东南亚、中东国家的进口量逐年大幅增长，它们的产品在中国进口总量中上升为占33%以上。  (中国开门化工商务网) 2001年12月14日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_135.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>纳米塑料研制成功</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>由中国科学院化学研究所研制出一种新型纳米粘土母料，并对纳米粘土母粒与尼龙熔融共混制成性能优良的PA6/n-MMT纳米塑料。        中国科学院化学研究所开发成功纳米复合PET工程塑料。        美国GF公司首先用纳米PET塑料，生产啤酒瓶。这种耐冲击、高耐压、抗菌的纳米塑料啤酒瓶在市场上受到普遍欢迎。        清华大学高分子研究所，研制成用纳米SiO2改性高密度PE获得了比普通高密度PE耐磨性大大提高的纳米塑料。 2001年12月14日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_131.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>大连将出现塑料啤酒瓶</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 一种可以回收利用具有较强的环保性的塑料啤酒瓶，即将在辽宁大连出现。&nbsp; &nbsp; 据了解，目前国外一些大的啤酒厂，都开始部分生产塑料瓶装啤酒，而且技术越来越先进的新型塑料瓶，不仅保持了啤酒自身的香气，还可以回收利用，具有较强的环保性。&nbsp; &nbsp; 据介绍，随着塑料啤酒瓶存在的阻隔性、啤酒风味和贮藏期限等问题的解决，用塑料瓶装啤酒很快会成为现实。中国新闻社 2001年12月12日 &nbsp; &nbsp;</p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_132.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>软包装的2002年</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>　　到2002年，软包装在食品业的销售额将超过包装加工业销售额的一半以上，其余的为消费品工业市场。销售额分配在易腐食品和食品上。　　到2002年，袋装内食品以每年20%的速度成为增长最快的部分。使用的主要原料将包括清洁、防雾的封闭材料、高阻隔性薄膜以及广泛使用的收缩薄膜。到2002，在鲜肉包装中，将有近1/3的部分将使用袋式包装。　　当然，包装要求的市场特性、大小和复杂性将造成一段时期内包装材料的多样化。　　随着早餐及宴会用食品的畅销，其包装薄膜将以每年9%的速度成为增长最快的部分。茂合金属作为密封材料正逐渐代替离聚物或乙烯醋酸乙烯酯。尽管一些食品的销售由于其高脂肪以及早餐食用它的人数减少等原因而逐渐减少，但口味、低脂肪的品种仍有助于促进包装薄膜的需求增长。　　对于许多市场，特别是快餐和糖果市场而言，新颖的图案是必要的，但其更要求包装具有较高的防潮性能。这对包装薄膜市场也许具有较为积极的影响。市场还包括谷类食品、宠物食品及咖啡。　　工业品的销售量和销售额是最大的一个领域。保健类包装产品的增长速度最快。使用软包装材料的产品还包括肥皂、化妆品、一次性纸品、及其他零售品。　　总之，柔性包装已渗透到制造领域的每个部分。由硬包装转化而来的柔性包装将继续发展。但速度会慢下来，因为许多最易转化的工作已完成了。预计柔性包装总的发展速度要略快于总的国民产品的发展速度。商情快递2001年12月12日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_133.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>温州信用担保中心即将挂牌</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>本报上午重庆专电 温州市企业信用制度建设考察团一行，昨天来到重庆市，对该市建立中小企业信用担保制度进行了考察。 　　重庆市经委昨天称，作为该市唯一一家国家试点信用担保中心———南岸区中小企业信用担保中心，自1999年7月成立以来，已发展会员28家，共实施信用担保贷款105笔，累计担保金额1.7亿元，26户中小企业及时得到“输血”。到期收回9908万元，至今没有发生一起代偿。26家受保企业经营状况良好。 　　据考察团成员、副市长吴敏一透露，我市中小企业尤其是民营企业正以超常规的速度增长，对我市经济的发展和劳动就业发挥的作用也越来越大。但是这些企业也同样面临着诸多发展中的困难，其中之一就是融资难。我市此前在组建中小企业担保机构方面进行了较好的探索，专为中小企业提供融资贷款的市中小企业信用担保中心即将正式挂牌成立。 　　（本报特派记者 陈春东） 2001年12月13日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_134.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>“皮革之都”盯上中国鞋都</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>温州被授予“中国鞋都”荣誉称号后，各地鞋革相关行业更加看好温州，纷纷“盯”上温州企业，寻求更多的合作机会。这是今天下午召开的辛集温州皮业合作发展座谈会上透露的信息。        此次来温的辛集市被誉为“中国皮革、皮革服装之都”，就是“中国鞋都”引来的“客人”之一。近几年来，温州皮革工业发展迅猛。目前，温州有鞋革企业6000多家，年产值达283亿元人民币，拥有两个鞋业中国驰名商标，三个中国真皮鞋王，两个中国真皮名鞋，四个全国首批免检产品及占全国55%的70余个真皮标志企业和全国最大的鞋类配套专业市场。温州已启动集科、工、贸为一体的中国最具规模的鞋业基地—中国鞋都产业园区，并以“中国鞋都”形象全国巡回展，打响了“温州鞋”这一区域品牌的知名度。        中国加入WTO后，在全球经济一体化的格局下，具前瞻性发展眼光的温州制鞋业将蕴含着更大商机。这一切仿佛是一块巨大的吸铁石，使得各地鞋革相关行业开始“盯”上温州企业，寻找更多也温州合作的机会，谋求共同发展。        辛集市地处京、津、石经济圈，是中国轻工联合会和中国皮革协会联合命名的“中国皮革、皮革服装之都”，辛集皮革，历史悠久，素有“辛集皮毛甲天下”的美誉。皮革业是辛集市的特色支柱产业，全市目前有皮革企业2400家，从业人员5万余人，主要生产经营革皮、服装、皮件、毛领等4大类。2000年，皮革业产值完成50亿元，创汇6000万美元。截止2001年10月底，海关统计已突破1亿美元，估计今年可达1.2亿美元。 中国鞋都2001年12月14日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/31-news72000_136.html</loc>
    <lastmod>2015-01-01T14:38:39.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>塑料建材的市场前景相当广阔</title>
        <pubTime>2014-12-31T14:11:42.000Z</pubTime>
        
        <tag>吸塑包装 </tag>
         
        <tag>吸塑制品 </tag>
         
        <tag>吸塑托盘 </tag>
         
        <tag>塑料包装 </tag>
         
        <tag>塑料包装盒 </tag>
         
        <tag>塑料包装厂 </tag>
         
         <content><![CDATA[<p>据专家预测，“十五”期间，各种建筑塑料管和塑料门窗全国平均市场占有率将分别达到45％和20％，需要各种塑料管与门窗型材约100万吨，加上高分子防水材料、装饰装修材料、保温材料及其他建筑用塑料制品，总需求量约为400万吨。 　　塑料建材在建筑工程、市政工程、村镇建设以及工业建设中用途十分广泛。它不仅能大量代钢代木，替代传统建材，而且还具有节能节材、保护生态、改善居住环境、提高建筑功能与质量、施工便捷等优越性。塑料建材的节能效益十分突出：建筑塑料制品仅为钢材、铝材生产能耗的25％和12．5％，硬质PVC塑料生产能耗仅为铸铁管和钢管的30％至50％，塑料给水管比金属管降低输水能耗50％左右。 　　今后5年至15年内，我国建筑业将会有较大的发展。目前塑料建筑排水管已较普遍得到应用。今年塑料管与塑料门窗全国建筑市场平均占有率将分别达到30％和15％。 (中国开门化工商务网)  2001年12月14日    </p>
]]></content>
         
         
           
             
              <breadCrumb title="news" url="http://www.suliaobaozhuang.net/c/news/"/>
          
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-test3-photo.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T14:36:18.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>test3-photo</title>
        <pubTime>2014-12-30T03:00:45.000Z</pubTime>
        
        <tag>标签1 </tag>
         
        <tag>标签2 </tag>
         
         <content><![CDATA[]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-test4-ceshi4.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T14:35:13.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>test4 ceshi4</title>
        <pubTime>2014-12-30T14:13:52.000Z</pubTime>
        
        <tag>标签1 </tag>
         
        <tag>标签2 </tag>
         
         <content><![CDATA[]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-test6-cs6-1.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T14:28:51.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>test6 cs6</title>
        <pubTime>2014-12-30T14:28:51.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-test2.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T14:10:33.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>test2</title>
        <pubTime>2014-12-30T03:00:22.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<p>test</p>
<h1 id="2">2</h1>
<p>+2<br>-2</p>
<p>‘2’<br>“2”<br>2</p>
]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/products/p1.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T13:40:48.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>products p1</title>
        <pubTime>2014-12-30T04:00:28.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<p>categories:</p>
<ul>
<li>Diary<br>tags:</li>
<li>PS3</li>
<li>Games</li>
</ul>
]]></content>
         
         
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/products/index.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T13:38:37.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>products</title>
        <pubTime>2014-12-30T04:00:28.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[]]></content>
         
         
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/products/p2.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T13:37:59.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>products p2</title>
        <pubTime>2014-12-30T04:00:28.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<p>categories:</p>
<ul>
<li>Diary<br>tags:</li>
<li>PS3</li>
<li>Games</li>
</ul>
]]></content>
         
         
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/404.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T13:31:37.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title></title>
        <pubTime>2014-12-30T13:02:49.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <meta charset="utf-8">
  <title>404</title>
</head>
<body>
<div id="container">
  
  
    <h1>
      <a href="/2014/12-30-about/">404</a>
    </h1>
  


</div>
</body>
</html>
]]></content>
         
         
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-about.html</loc>
    <lastmod>2014-12-30T03:30:53.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>about</title>
        <pubTime>2014-12-30T03:29:46.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

    
  <url>
    <loc>http://www.suliaobaozhuang.net/2014/12/30-hello-world.html</loc>
    <lastmod>2014-12-21T12:49:04.000Z</lastmod>
    <data>
        <display>
        <title>Hello World</title>
        <pubTime>2014-12-30T03:05:54.000Z</pubTime>
        
         <content><![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">trobuleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick_Start">Quick Start</h2>
<h3 id="Create_a_new_post">Create a new post</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run_server">Run server</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate_static_files">Generate static files</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy_to_remote_sites">Deploy to remote sites</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
         
         
           
        </display>
    </data>
    </url>

</urlset>
